<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://andyblocker.github.io</id>
    <title>AndyBlocker</title>
    <updated>2020-05-15T05:43:04.006Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://andyblocker.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://andyblocker.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>直抵群星</subtitle>
    <logo>https://andyblocker.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://andyblocker.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, AndyBlocker</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.5.13-5.14]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020513/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020513/">
        </link>
        <updated>2020-05-15T05:21:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第二十周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第二十周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="513-周三">5.13 周三</h2>
<p>二十周，一年也就五十周的样子吧。计划着开始安排明后两天干的事情了，不过晚上还是下大雨，没跑步。这两天打游戏的时间有点过多了，但是放下手机以后对游戏好像也没什么兴趣。很奇妙。最近大概可以多用用禅定模式，重新戒一下手机。<br>
越来越冷了，这都五月份了。练琴也是东摸一下西摸一下，没练出什么名堂。</p>
<h2 id="514-周四">5.14 周四</h2>
<p>一整天除了打舟基本就是和作业奋战了。虽然基本什么都没学，看着答案好像还是能理解一些东西。后面的各种公式如果不追求完全能够推导只是能使用的话应该过一段时间自己总结一边多做一些题就行。微信群里老师发了吉米多维奇，可以从上面挑一部分下来做，正好也复习一下上个学期的数分。电分的东西后面的各种响应分析之类的最后还是回到了数学相关的东西，挺好的。大物还是得学，这边新开的课是振动和光学，希望高中学的东西能用上。<br>
一下子居然快到结课的时候了，欠的东西还挺多。大物、数分、电分、C语言重考、八段锦、英语U校园，全都得开始了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.5.6-5.12]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202056/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202056/">
        </link>
        <updated>2020-05-10T09:33:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十九周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十九周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="56-周三">5.6 周三</h2>
<h2 id="5-7-周四">5. 7 周四</h2>
<h2 id="58-周五">5.8 周五</h2>
<h2 id="59-周六">5.9 周六</h2>
<h2 id="510-周日">5.10 周日</h2>
<p>这次应该是元旦以来鸽得最久得一次了…每次晚上都忘记写这个。 而且这段时间着实没做什么值得写下来得事情。OpenCV的学习停了，列表一直喊着要更新也拖着了，一个多月没打比赛了，学校的学习好像也不怎么上心，单词也没背了，跑步也停了好几天了。现在学校快要考试了，暑期选拔的时间到了，各种ddl快来了，又是焦头烂额的一个月。<br>
慢慢安排吧。这次算是偷个懒，希望不是开了个坏头。以后还是得每天一次。一直这个样子就太丢人了。</p>
<h2 id="511-周一">5.11 周一</h2>
<p>基本摸鱼的一整天，没干什么事情。上课，看书，剩下的时间都在摸鱼。不过在乐学上看到了这个学期的重考课，C语言争取满分吧。没什么想写的事情了。</p>
<h2 id="512-周二">5.12 周二</h2>
<p>今天才注意到我周二是空的，课和安排都没有。前几天回暖的天气最近又冷了起来，偶尔有阵雨，所以跑步也还是没有继续。好像基本也没做什么事情。<br>
下个星期这个时候大概会回一趟高中，只是现在这个状态和那个时候比起来还是有些…太懒散了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.29-5.5]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020429/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020429/">
        </link>
        <updated>2020-04-29T14:41:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十八周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十八周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="429-周三">4.29 周三</h2>
<p>每次换周的时候看到这个数字都想感慨一下不知不觉之间过了这么久，但是仔细一想每次感慨以后好像都没有做什么实质性的事情。昨天去剪头猝不及防被剪成了菠萝，吃了药以后又有一种神神秘秘说不出的奇怪感觉，今天一天好像都没干什么事情。之前说的OpenCV之类的倒是在网上也找到了相关的教程，不过停下来我想并不是因为手头上没有可学的内容。继续慢慢走吧。</p>
<h2 id="430-周四">4.30 周四</h2>
<p>一下子一个月有快结束了，今天还是在摸鱼。连续好多天忘记写这个了，好像已经不太记得这个时候在干什么。家里说五一有可能要出去，所以计划着这两天把作业全部写完，碰巧英语又来了新的作业，基本上一天除了作业以外就没做什么事情了。但是实际上数分和电分两门课的作业基本都是抄的，真的要说学到什么东西的话大概也是在抄的过程中顺便看的，一到测验大概马上就露馅。一直说要复习啊啥的好像也就过去了。大概真的要返校以后才有可能吧，但是到了学校诱惑更多，真的还能学习吗？<br>
突然想到如果这个学期完全没办法回学校的话，下个学期我要考三个学期的期末考试。神秘。</p>
<h2 id="51-周五">5.1 周五</h2>
<p>紧赶慢赶算是把作业全部解决了，结果突然又说要做一个德育开题报告。最开始以为什么剧本、计划之类的都要这次做完，不过后来通知说起来只需要做一些相对简单的初期活动就行了。好像没那么麻烦。<br>
舟游周年庆，攒下来的八十多抽丢进去以后只有两个常驻新六星，限定没了。推了一部分主线，活动好像对我来说基本结束了。<br>
开始练琴了，这次想拿下《Song For 1310》，简单开始了一下好像不怎么难。</p>
<h2 id="52-周六">5.2 周六</h2>
<p>和家人一起出去逛了一下，外面的太阳真的很大，晒了一上午。一点多钟才到家，下午悠哉游哉练会琴玩会手机好像一下子就过去了。把舟游第七章剧情整个推完了，又练了一会琴。感觉自己姿势不对于是在网上找了一下视频，发现击弦那一段是无名指在拨扫123弦，但是自己顺着这么练了一段感觉特别别扭，手腕还不舒服，也许是姿势还是有问题吧。<br>
没干什么别的事情，把德育开题报告编完了。明天还得继续补上西哲和大物的东西。西哲讨论换人了，这次大概可以少一事，只可惜少了机会和他人交流思想。以后大概也不会聊天了。</p>
<h2 id="53-周日">5.3 周日</h2>
<p>难得出去了一整天，和高中同学在五一广场又是吃饭又是剧本杀，早上大概九点钟不到出了门，晚上八点钟才回家。一整天说了不少话真的有点累了，不过还，挺高兴的吧。<br>
回家以后光速补作业。晚点也许可以再问问老王？感觉基本都放开了，回程的时候五一广场已经人山人海了，这里的夜生活还是一如既往的丰富。</p>
<h2 id="54-周一">5.4 周一</h2>
<p>完全在家休息的一天，说是写历史论文实际上只花了大概两个小时左右，剩下的时间玩玩基本就过去了。忘记问老王回学校的事情了，练琴一点点。<br>
最近经常忘记写这个。</p>
<h2 id="55-周二">5.5 周二</h2>
<p>前一天刚写了经常忘记写，然后一下子长期就没动过这个了。从这一天起到十号全都是十号一天补起来的，我好像真的一下子突然就容易忘记这个事情了。OpenCV也没怎么学，每天基本就是看看小说练练琴玩玩游戏就过去了。一下子让我回忆五六天之前在干什么好像也很困难…把唐小姑娘劝着来打舟了，代价是每天要多打一个官服小号。<br>
好像没什么别的要写的事情了。最近看显示器之类的挺多的，转着转着最后又回了闲鱼。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.22-4.28]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020422/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020422/">
        </link>
        <updated>2020-04-24T08:47:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十七周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十七周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="422-周三">4.22 周三</h2>
<p>最近好像一直都没怎么写这个。但的确没什么太多值得写的东西。</p>
<h2 id="423-周四">4.23 周四</h2>
<p>突然是报名了一个什么挑战杯，一下子要写三千字的内容说明。不过怎么看都像是导员想要白嫖一份签到系统，是个麻烦事情，大概写完这个然后明年拖一拖就算了吧。<br>
周末得回乡下，赶了不少作业。</p>
<h2 id="424-周五">4.24 周五</h2>
<p>花了一上午时间把之前的想法整个写了出来。原本是计划分成组织者和参与者两个大板块分开去介绍，但是最后发现两边的功能介绍肯定会相互交叉所以只是随便把顺序放了一下想到哪里写到哪里了，一口气居然也写了两千多字的东西，我都不知道自己这么啰嗦。完工以后把前言结语排版之类的工作全部丢给他们，这件事情基本也就算是告一段落了。这几天还得开始做历史论文相关的东西了，算一下已经是开学第八周第九周的时候了，十一周必须交出成品，不要拖到ddl之前再开始。<br>
练了一小会琴，感觉这套TC着实是不值。看群里的推荐买了两套earnie ball的弦，比exlixir都便宜了不少。虽然耐用方面应该是比不上，不过之前我也是三个月左右就会换弦，如果这个弦的声音比较满意的话以后大概就用这个了。变调夹掉在乡下，明天回去刚好可以带回来。</p>
<h2 id="425-周六">4.25 周六</h2>
<p>上午出门就很堵，大概长沙是彻底放开了。设置导航的时候看到了好长一段时间的免收过路费的时段，是想通过这种方法促进人员流动帮助经济复苏…？不太明白。一上午在车上过的。<br>
下午在家里好像也没什么事情可做，虽然带了书但是没什么心情看，更新了LOL打了三盘人机。晚上看了一会鹰角的舟游周年庆直播，虽然有不少新东西，但是总还是感觉缺了点什么，最喜欢的反而是像素风的过场。如果能拿到那个素材，套进unity大概可以很快的做出横板过关类型的游戏。</p>
<h2 id="426-周日">4.26 周日</h2>
<p>老家呆着很闲，除了下午要弄一下网课的事情之外基本就是闲着了。在家里看看小说散散步，小孩子有点吵闹。没干什么事情，不过明天大概该回去了。</p>
<h2 id="427-周一">4.27 周一</h2>
<p>回去了，路上又是四个小时，一下午基本就花在路上了。养成了跑步的习惯以后每天跑一跑还是挺舒服的，虽然是做了一下午车但是这几天没跑一下子缓过来配速能比之前快了不少。背单词倒是停了好几天了，明天得开始了。</p>
<h2 id="428-周二">4.28 周二</h2>
<p>结果今天既没有早起也没有背单词。下午去医院看了一下下颌上的痘，开了些药，说是要吃三个月。<br>
新换的弦声音听起来稍微有一点硬，但是手感上却又软一些。传统无覆膜的琴弦低音弦的颗粒感还是很重，应该是我用力不均匀的原因，一弦听起来不怎么响。晚上修一下中指的指甲试试看。<br>
下回了王者，偶尔和室友一起玩一下吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.15-4.21]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020415/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020415/">
        </link>
        <updated>2020-04-16T14:36:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十六周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十六周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="415-周三">4.15 周三</h2>
<p>从今天起开始跑步了，每天还是得有适当的运动。大概就是在人行道上绕着前面的几个小区和学校跑一圈，三公里的样子。路上的灰尘什么稍微有点大，跑完以后会有一点过敏的感觉。<br>
把去年十一月份的那份梦神草稿写完了，但是完全不知道回复和结尾怎么写，随手把刚听到的那句歌词魔改了一下就匆匆忙忙结尾了。1619kHz居然有好多人听过…评论区里面一群直接看出来的。感觉现在人太多了，评分的水分重了很多。我预计这篇也就及格线附近20分上下的样子，结果到了40。看了一下给uv的不少顶着3/4格Karma结果入站时间也才两位数。<br>
之前冲动消费的清单又重新开始用起来了，这次是打卡之类的内容。每天背背单词跑跑步，每周看几次OpenCV的内容。作业学习再主动一点。</p>
<h2 id="416-周四">4.16 周四</h2>
<p>比之前起的早一些，不过大概是因为想起来早上第一节是英语课的原因吧。今天慢慢悠悠还是磨完了数分作业，简单的三重积分基本上也就是对着之前的内容照猫画虎。不过转其他坐标系无论是几重我好像一直都不太搞得明白…大物算是看了一点点吧，大概。热学还是基本没怎么动。不过仔细一想我说不定可以看看高中物理选修里面关于热学的东西。<br>
跑完步回家看了一小会OpenCV。主要是几种滤波有关的内容，但是blur之类的作用在我的电脑上效果并不好，噪点还是比较明显。蝴蝶书上求导数之类的还是没搞明白怎么用…轮廓之类相关的内容好像先得用阈值之类的方法处理一下，晚点再研究。</p>
<h2 id="417-周五">4.17 周五</h2>
<p>太久没写导致基本忘掉这天在干什么了。西哲考试是虚惊一场，下周再说。晚上冒着雨跑了两公里。<br>
好像一时真得想不起来还剩下什么可以写的东西了。</p>
<h2 id="418-周六">4.18 周六</h2>
<p>摸鱼一整天。原本准备出去跑步但是下雨了。</p>
<h2 id="419-周日">4.19 周日</h2>
<p>好像还是没有什么任务。这周不交电分，之前搞定了数分，好像没有什么其他的需要干的事情了。遂在家继续摸鱼。听了年级大会，好像又有需要准备的东西了。<br>
稍微练了一小会琴，感觉无名指出来的声音还是很…难听。这次总觉得是剪指甲没有剪好的问题。食指的指甲之前断了，现在才能刚好盖住前端，离之前习惯的弹琴的长度还有一点点距离。不知道要不要再换一套弦。<br>
整理了列表。现在人多起来以后多了好多文啊…评分也很膨胀。</p>
<h2 id="420-周一">4.20 周一</h2>
<p>忘记参加军理的直播课了，想起来的时候已经错过了时间。周一的课不怎么多，还是在家里过慢慢悠悠的日子。好像几乎是看了一整天小说，跑步背单词之类的都只算是点缀。早上还是一如既往的起不来。<br>
慢慢悠悠来吧。</p>
<h2 id="421-周二">4.21 周二</h2>
<p>之前的年级大会感想随便复制了一下室友的结果被锤了，迫不得已只好重写。希望导员不要太在意这个事情或者至少不要只有我一个人这么惨吧。舟游新剧情倒是一下子就看完了，比之前还是好一点吧，虽然基本上是坑越挖越多。<br>
最近老是忘记写这个东西。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.8-4.14]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202048/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202048/">
        </link>
        <updated>2020-04-08T14:40:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十五周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十五周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="48-周三">4.8 周三</h2>
<p>风平浪静悠悠哉哉的一天。解决了一半的数分作业和全部的电分作业，此外好像没做什么别的事情。晚上倒是打了快一个小时的战棋，仔细想想又浪费了不少时间。<br>
没有什么别的可写的事情。不过阳明他们准备开始办竞赛了，我的列表更新还是得快一点了。</p>
<h2 id="49-周四">4.9 周四</h2>
<p>还是什么都没做的一整天。早上起来摸鱼，下午出去转转回来又在摸鱼。在家里真的完全紧张不起来，另一个问题也是不知道从哪里学起就是了。可能还是得多看看sample，在做点什么的过程里面慢慢学东西。感觉我还是不擅长那种从理论开始一步一步深挖最终付诸实践的事情。<br>
晚上突然想到一个奇妙的问题，心理测试量表这一类的考察主观感受的量表不会很奇怪吗，如果我带着某种预设为前提来填这个表格，最终大概也会得到我预设前提中的东西。归根结底还是得要求受试者对自己诚实啊。<br>
好像一下子坚持了一年的三分之一，真奇妙啊。<br>
睡前用神秘的方法解决了gcc找不到库的问题，不过现在好像又没办法把库链接起来。在Ubuntu那边可以用pkg-config，win10确实好麻烦啊。</p>
<h2 id="410-周五">4.10 周五</h2>
<p>写了数分作业，果然还是看着例题和答案一点一点摸索方法才是我习惯的学习过程。这周的作业大概是结束了，不过还是得抽个时间好好学一下热学部分，现在确实是没有测试，但是谁知道什么时候回学校呢。<br>
晚上录了时光，结果到一半的时候食指指甲断掉了。手机录音还是一如既往的没延音渣音质，再加上断掉指甲以后全是失误索性不发了。以后什么时候想起来再说吧。<br>
找到了一个<a href="https://github.com/ex2tron/OpenCV-Python-Tutorial">github上OpenCV的例子</a>。虽然是python用的，但还是能提供不少能做的事情。从能做什么出发还是更有动力一些。<br>
午觉一不小心睡久了，睡了一个多小时才起床。睡太久加上不舒服的长梦境还是让人很恶心。嵌进腹部的利器也好长距离的驾驶也好都显得很真实，扭曲的人脸也好低声的呓语也好即使醒来之后也能持续很长一段时间。不明白来源的想法和思考不断的从脑袋里涌现从耳朵里滑出。你根本没有这些想法却把一整局连贯的话脱口而出。恶心。<br>
又到周末了。</p>
<h2 id="411-周六">4.11 周六</h2>
<p>上午基本在摸鱼，下午折腾VSCode配置无果后终于还是决定用VS来学OpenCV。到现在才发现VS2019居然装的是试用的版本，我一直以为我之前装的是社区版之类的可以长期使用的版本，遂转用2017。感觉没配置过的VS各种意义上都很丑…无论是显示字体还是整体的高亮看着都非常不习惯，简单换了一下Fira就凑合着用了。<br>
晚上又多折腾了好一会。最开始一直碰到Videocapture怎么都打不开摄像头的问题，折腾了好半天在csdn的某个问答里面看到了“是不是摄像头权限问题”，才想起来我之前好像一口气把电脑上的摄像头定位之类的各种权限全部关掉了。之后又折腾了一些什么提取颜色之类的。但是看这个简单的用mask覆盖、指定的hsv颜色进行判断感觉非常的不好用。只要改变了光照或者其他的什么条件这个参数就要反复的去调整。可能还有什么其他的更高级的方法我暂时没有学到吧。按照Python的sample确实不太舒服，不过在改写的过程中还能复习一些关于Mat/Vec之类的东西也挺好的。就是这么用的过程中就能慢慢熟悉起来吧。</p>
<h2 id="412-周日">4.12 周日</h2>
<p>一整天都在摸鱼，还不小心忘记了和echo的西哲discussion的时间。失约还是很烦躁。不过九点钟还是照常的进行了讨论，熟络起来以后一个半小时嘻嘻哈哈的也就过去了。上午看了一点关于阈值的东西，但是尚不知道这个玩意到底有什么用。也许是先灰度化以后再用阈值做判断，可以找出图像中相对较亮的部分？放到比赛里面就是找灯条之类的判断物吧。<br>
烦躁的时候把手机上大部分用来摸鱼的东西全删掉了。不知道这之后效率会不会变高一点。<br>
北京初三高三的开学时间公布了，说不定五月份中下旬就能回学校了。</p>
<h2 id="413-周一">4.13 周一</h2>
<p>好像没干什么事情。虽然删掉了不少摸鱼软件，但是好像还是没什么紧迫感，慢慢悠悠基本没干什么事情，下棋倒是下了好几盘。最终不停催着推着终于是让英语课上的group work赶上了ddl，不过也看到了U校园的截止日期。这个学期还差三个单元没有写，往后得安排一下这个问题了。最近好像也没怎么看军理的内容，有时间还是挂一下。万一等到截止的时间左右就比较麻烦了。<br>
食指指甲断掉以后就一直没怎么碰琴，等长出来一点再把其他的指甲修整齐吧。<br>
想买拓展坞和无线键盘，但是又在纠结到底是不是刚需…但是桌面上面一大堆乱七八糟的线真的很难看。我现在又好像没有什么外接设备的需求，手头上会接到电脑上的无非就是移动硬盘和声卡，这俩用到的频率还都非常低。就是单纯的看着电脑上只剩下一个usb口有一种莫名的不爽，而且伸出去四条线也很奇怪。但说到底也只是想买然后再给自己找借口。再想想好了。<br>
往脸上抹了点达芙文。</p>
<h2 id="414-周二">4.14 周二</h2>
<p>感觉起来没有那么严重的过敏。今天好像基本还是在摸鱼。和老王联系了一下，看样子短时间内是不可能回学校了。没干什么值得记录的事情。<br>
晚点准备把很久之前剩下的半篇梦神草稿写完。以后也许可以每天跑步？慢慢的要把运动量补上来了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.1-4.7]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020401/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020401/">
        </link>
        <updated>2020-03-31T13:59:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十四周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十四周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="41-周三">4.1 周三</h2>
<p>是愚人节，不过并没有发生什么特别的事情。上午摸鱼写了一点点作业，下午家里来了亲戚只好晚上出去吃饭。一晃一整天基本又过去了。晚上CF的愚人节专场果然是…很魔性。最后是做出三题交了两题，因数分解的问题想出来了的时候已经脱了衣服躺在被窝里了。虽然比赛还没结束但是也懒得挣扎了，反正是Unrated的比赛也就无所谓了。<br>
晚上和室友整活。虽然是愚人节，还是有点惊讶为什么那么多人做出了特别的反应。难道我谈恋爱是一件很不寻常的事情吗。</p>
<h2 id="42-周四">4.2 周四</h2>
<p>早一些起来上英语课，慢慢悠悠的一天基本只写了电分作业和一半的数分作业，检查MOOC的时候发现漏了一次大物的大题没有提交。感觉这段时间自己还是太怠惰，再这个样子到时候都没脸回学校没脸见人了。好像最近说了很多次这样的话，不过回家了以后大概是在慢慢的改善吧。这个月得把之前的东西重新学一下，把数分大物两门课抓好了。这周下周又得做Group Work。想到这种要和一群人一起的事情就有点烦躁。<br>
之前的星期好像有某一天写错了。</p>
<h2 id="43-周五">4.3 周五</h2>
<p>起的不怎么早。总算是弄完了所有的作业，现在就只需要准备明天西哲的discussion了。没有做什么别的事情，明天肺炎公祭日。<br>
从柜子里找出了尤克里里玩了一小段时间。<br>
时常对他人对自己感到恶心。在床上翻来覆去一直到三点钟才睡觉。</p>
<h2 id="44-周六">4.4 周六</h2>
<p>做完了作业所以是悠闲的一天。还是准备学点东西所以买了OpenCV的蝴蝶书，看了好半天乱七八糟的和RM相关的东西。Group Work还是一点没动。<br>
晚上的discussion没有想象中的那么尴尬，两边英语都在能听得懂的程度所以嘻嘻哈哈慢慢悠悠也聊了一个多小时。对面是个学西语的女孩子，而且意外的对这些话题有不少兴趣。结束以后又聊了挺长一段时间的，从英语聊到中文从书聊到想法。上一次和人长时间的聊这些东西并且有意识的进行类似辩论的过程大概还是初中了。</p>
<h2 id="45-周日">4.5 周日</h2>
<p>另一个悠闲的一天。但实际上一整天时间都花在了和OpenCV作斗争的过程中。原本想着自己make以后配置好环境变量应该就能解决问题，结果出现的各种小问题吃掉了几乎一整天的问题。最开始是说缺少文件，尝试解决无果后找到了手动下载文件-放进目录的办法。这个问题解决以后又开始报cude.hpp缺失，但是实际上这个文件好好的就在那里。在网上找的方法多半是停留在旧版本，不过照猫画虎猜了一下做了一点自己的尝试之后总算是搞定了。但是很神秘的是处理完这些问题以后还是不能正常的工作。可能要明天再试试了。<br>
没做什么别的事情，书到了。明天开始要准备Group Work的事情，果然被逼着做事的人和主动做事的人完全不一样啊。<br>
每天都在祈祷下次能变得勤奋。这次说不定真的会变的勤奋？</p>
<h2 id="46-周一">4.6 周一</h2>
<p>早上醒来仔细一看发现今天还在清明节假期里，还是一如即往摸鱼的一整天。今天总算是解决了OpenCV的问题，虽然编译的时候还是得手动加上pkg-config相关的指令，也许可以在网上找一下关于VSCode自定义编译选项相关的问题。不过感觉我好像一直在用Code Runner，没找到这个插件的设置在哪里。<br>
稍微看了一点点蝴蝶书，前面整个在介绍各种重构过的向量/矩阵模板，又做了个自己的hello world算是第一个sample。CV方向的东西果然还是有大量数学相关，但是单纯让我看前面这些东西我又有点看不进去。<br>
晚上和小姑娘聊了一会，一下子又绕到了恋爱话题上。好麻烦啊。<br>
好像没干什么事情。初中时候买的那把鸽子现在不知道怎么听起来格外的甜，是开声了或者是什么别的原因，大概。</p>
<h2 id="47-周二">4.7 周二</h2>
<p>老爹回了湖北，家里又冷清下来了。昨天逛A岛看到有M记的半价桶去了没买成，今天遂买。家里最后还是装上了WiFi，又花了700用三个月不怎么稳定的网。话又说回来，但愿我不至于用到再需要给这张卡充钱的地步。 白天好像没干什么事情，今天主要在解决西哲、英语MOOC两门课的各种作业。不过有了WiFi以后挂着军理课会方便一点，我也不需要提心吊胆到处蹭进度了。<br>
晚上想着总还是得干点事情，姑且是写了一个随机的色块生成器。中间刚好就碰上了前面看到的各种小容器小向量的问题。仔细看了一下，这边的各种简单缩写实际上都是用宏减缩过的，原来的代码看起来好像也确实有点麻烦。最后姑且算是写出来了一个，但是明明用time设置过时间作为种子了，rand每次产生的值却没有发生变化。中间因为生成的图片经常是一片白色，又跑去看了一下imshow相关的东西，这才感觉自己对图片相关的很多内容实际上都不清楚。颜色的显示方式？相互之间的转换？各种通道？都还是要学的内容。不过这种事情急不来，慢慢走吧，在热情都磨灭之前争取做出点什么来。<br>
和西哲课上的partner Echo又聊了很久。也许可以做朋友。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.3.25-3.31]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020325/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020325/">
        </link>
        <updated>2020-03-25T14:18:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十三周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十三周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="325-周三">3.25 周三</h2>
<p>原本准备今天开始写作业，但是家里有老人今天过生日，一整天基本都在外面。晚上聚餐喝了点酒，大概两瓶半左右的啤酒，稍微有点头晕但是意识和行动都没怎么受影响。没有什么别的想写下来的事情。<br>
还是想写小说。<br>
周五回长沙，大概。</p>
<h2 id="326-周四">3.26 周四</h2>
<p>上午基本在外出开证明量体温，下午实际上也只是把数分作业写了一部分。不过还好这周不需要交电分作业，没有那么赶。<br>
明天回长沙，不知道能不能赶上下午西哲的Quiz。看到了同学发的小说，又想写东西然后又因为一样的原因停下来了。晚一点也许需要搭个机场什么的，方便一点。</p>
<h2 id="327-周五">3.27 周五</h2>
<p>回了长沙。昨天晚上莫名其妙的睡不着，不知道是吃了薄荷糖还是什么其他的原因。在床上拿着手机翻来覆去一直到了三点多钟，下了一场大雨。“春雨贵如油”之类的俗语好像根本不符合，也不知道三月末为什么就会有这样的强对流天气（大概是这个，虽然打了三次“天启”，不知道为什么输入法的默认字是这个）。<br>
担心的事情都没怎么发生，既没有人拦住检查证明也没有被打很多电话。家里之前还回来过一次所以也不算太脏，简单处理一下浮灰之类的就好了。只是稍微有点麻烦的是家里还是没有网，看统计上个月电脑上用了100+G的流量，手机上的流量用起来还是不太…放心。想个办法解决吧。<br>
话又说回来，现在在学校里的不限制流量的校园网也没了，在学校用网也变成了个麻烦事，我还是不想一个月交一百多块钱的网费。不知道有没有什么校内访问不消耗流量的网站，做个代理像之前免流那样说不定可行。<br>
今天居然写了这么多，不知道是回家第一天有事可记还是说在这边就会不自觉的多写一点。说不定可以继续点什么。</p>
<h2 id="328-周六">3.28 周六</h2>
<p>把作业写完了，家里的WiFi还是没有解决，手机流量还是不适合看直播，流畅倒是流畅，但是按照这个势头肯定没办法一个月只用30G。可能这两个月干脆就不看直播好了，找点别的事情填充一下之前浪费掉的时间。<br>
又买了些书，但是我房间里的顶灯似乎是完全的坏掉了，在房间里大概是基本没办法看书了。<br>
回长沙的作息要重新调整，又忘记写这个东西了。</p>
<h2 id="329-周日">3.29 周日</h2>
<p>写掉了下周的电分作业，现在才感受到电分D的难度为什么小一些。又和装宽带的联系了一下，仔细一算好像还不如我直接用手机流量。买了茶颜证明我现在在长沙。书果然是推迟了。此外好像没有做什么其他的事情。明天起又是周一了，数分课还要签到。西哲换了partner以后新同学似乎很上心，每周又多了一项麻烦事。<br>
晚上和OI的学弟学妹们聊了好一会。</p>
<h2 id="330-周一">3.30 周一</h2>
<p>还是一样悠闲，今天主要是在折腾英语作业和军事理论课的各种乱七八糟事情。昨天买的书到了，但是晚上在自己的房间里面是没办法看书的，有点麻烦。好像没有什么别的值得写下来的事情。<br>
晚一点回高中看看吧。</p>
<h2 id="331-周三">3.31 周三</h2>
<p>好像没什么太多好记的。原本说回家以后早点起床最后又失败了，又到了八点多钟才起床。明天八点数分得签到了，再不起来就很麻烦。看书好像也没怎么看，久违的练了一下琴，晚点说不定真的可以录一下时光。<br>
没什么太多别的了，这个月最后一天，居然真的差不多刚好把流量用完了，下个月该怎么过还是个麻烦事情。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.3.18-3.24]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020318/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020318/">
        </link>
        <updated>2020-03-18T13:48:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十二周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十二周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="318-周三">3.18 周三</h2>
<p>跟以往没有什么区别的一整天。上午一边水群一边写了两张数分作业，下午就基本在玩了。晚上快睡觉之前倒是碰上了奇妙的事情，如果有什么进展大概是明天写出来吧。<br>
一整天几句话就概括完了。<br>
结果事情并没有什么进展。简单来讲是解谜游戏，过程大概是摩斯电码-十六进制数-十进制数-中文电码-中文的方式，但是对中文电码这种编码方式并不是很熟悉，所以在最后卡在了十六进制数上。</p>
<h2 id="319-周四">3.19 周四</h2>
<p>越起越晚以至于差点错过早上的英语课，幸好在小测之前行了。家人泡了方便面对付了一下早餐，此外今天好像就没有干什么别的事情了。以后还是得早点起床，本来睡的时间就比学校长很多了，现在早上还经常赖床。打卡了在学校的六点半的闹铃，从今天起尝试早起了。<br>
下午去镇上剪了个头，离去长沙的时间不远了。</p>
<h2 id="320-周五">3.20 周五</h2>
<p>又是忘记写流水账的一天。感觉最近很容易忘记写这个东西，假设这么持续下去说不定坚持了好久的习惯又得断掉了。<br>
要记什么？没有留下很多印象。醒得很早但是起得很晚，应付三餐随便写点作业之外也就是玩玩手机练练琴看看小说版，好像真的没有什么值得记下来的东西。看别人写的东西和自己亲自写东西完全是两种不同的感受：看别人写的东西还能因为情节感到快乐能摄入养分，但是自己写东西往往是还没开始动笔就陷入遣词造句的烦躁感和看自己写的东西固有的恶心感。之前开了一个写了两句连开头都算不上的东西最后也没有继续写，不过还是留在那里吧，再不济也是个纪念，就像之前准备好了甚至开工了最后却又没做完的所有事情。</p>
<h2 id="321-周六">3.21 周六</h2>
<p>昨天才能醒的很早，今天再起床看手机的时候就已经八点半了。仔细一看原来是周末的闹铃没了。白天没干什么事情，结束了所有作业以后就一直在摸鱼了。明天校赛，奖金没什么希望不过至少名次不要太丢人吧。<br>
今天好热。</p>
<h2 id="322-周日">3.22 周日</h2>
<p>结果又忘记了。一周的最后一天依然没什么事情，虽然校赛在今天但是参加了和大二到研究生内所有人一起比赛的组别显然就是没有准备拿名次。<br>
A题签到题。B题最后用的是遍历整棵树然后一个一个记录的方法，感觉会tle结果没想到过了。剩下过的一个题最开始以为是多重价值的背包问题，结果最后用了一个自己构造的排序方法就过了。再之后能做的题就不多了，有一个类似斐波那契数列的矩阵快速幂倒是看出来了，结果一直TLE，大概是要用什么特别的优化方式吧。<br>
没有什么其他要记下来的事情。</p>
<h2 id="323-周一">3.23 周一</h2>
<p>为了不忘记写这个，今天很早就开始写了。看了些乱七八糟的东西，写了作文和作业，之后还是得保持每周一单元U校园这种进度，要不然最后又得手忙脚乱的。除此之外没什么要记下来的事情。就这些了。<br>
周末回长沙。</p>
<h2 id="324-周二">3.24 周二</h2>
<p>结果变成两天一记了。现在想不起来什么想写下来的东西，还是醒得很早起得很晚，好像一整天没有干什么事情。基本确定下来每周是三四五三天写作业，周六一直到下个周二好像都在摸鱼。<br>
还是什么都没有干。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.3.11-3.17]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020311/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020311/">
        </link>
        <updated>2020-03-12T00:21:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十一周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十一周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="311-周三">3.11 周三</h2>
<p>可能是前几天平均三点确实睡得有一点晚了，从早上起来开始就一直心悸胸闷干什么都没力气。上午有气无力的写了一点作业马上又没什么精神了，吃饭摸鱼一直到下午四点还是感觉很不舒服，戴上耳机在外面逛了好久。<br>
很久没有这种独处听歌闲逛的时候了，在路上冒出来不少的灵感。但是写故事的时候不能只有灵感，还得认真的组织自己写出来的文字。每次写东西的时候总是写几句马上就停笔，回过头来看自己写的东西总觉得矫揉造作而且冗长繁杂，没有期待的力量感与冲击感，所以又马上停笔。这次还是努力试着克服一下吧，哪怕这么写出来的东西不仅不好而且放在哪里都不合适，长时间不写东西可能人真的就退化了。<br>
好像没有什么其他值得写一下的事情了。明天晚上有div3，又得晚睡了。</p>
<h2 id="312-周四">3.12 周四</h2>
<p>我总是记得前一天没有写总结但是打完比赛过来一看发现又写了。很奇妙。总的来讲好像还是没干什么，写完了数分作业开始了电分作业，拖拖拉拉又没有在西哲的群里发自我介绍。如果明天不发大概会挨骂所以明天必须发这个。下午写着写着好像又变懒了所以又放弃了。上午锁住手机结果差点错过近代史的签到，感谢班长提醒。<br>
昨天虽然说散步的时候产生了不少的小灵感结果又马上搁置了，昨天基本什么都没写。今天下午原本准备动笔结果打开电分作业又东摸摸西摸摸浪费了不少时间。<br>
晚上的div3情况很不怎么样。A题卡了好久，不知道为什么自己做出来的数据都对样例能过就是一觉就在第二个点wa，做完了B回过头来才发现A题读错了题。类似俄罗斯方块的规则里面题目给的方向被我看反了，而反着做居然刚好能过样例。就这样的一点小问题卡了将近一个小时的时间和三次罚时。非常不应该的错误。BC两题调了一下没有遇上太大的困难，结果D题因为一个long long又是三个罚时。做出四题以后还剩下大概不到二十分钟，看了一下后面的两个题基本没什么头绪就放弃了。此时看榜就发现学长已经在1h之前ak了…虽然说上分的可能性很大，但总还是觉得不太够。Div3也不是很想写解题报告。发现我目前的水平属于简单题能写但是稍微复杂一点的都写不出来，即使要写解题报告好像直接贴个代码讲两句就结束了。没有那种做完以后让人感觉“这个有意思我必须记录一下”的题目也基本做不出来这样的题目。继续努力吧。<br>
赛后一群人在hack B题，但我实在不知道这个题能卡哪里。</p>
<h2 id="313-周五">3.13 周五</h2>
<p>这次是货真价实的拖拖拉拉真的没写东西了。一直拖到十五号才写这两天的总结。已经不太记得两天之前自己做了什么了。所以这篇又是短篇流水账。上上课写写作业，下午跑出去听着歌散散步，好像真的没有什么别的要说的事情了。去镇上买了点零食。下了战双玩。<br>
明天Div2，试图再次上分。</p>
<h2 id="314-周六">3.14 周六</h2>
<p>打比赛为主，而且输的很惨。A题连续猜错两次结论，而且提交的时候家里的网突然断了。和0相关的最小公倍数还是得重新研究一下。B题倒是很快就看出来了结论，交上去一次就过了。这个过程中没办法登上CF，只好用m1做题，稍微有点不习惯。两题之后还剩下了一个半小时有余，但是后面的题难度一下子就上去了。C题看了很久，想的很多做法都不对，最后感觉上好像做出来了，结果仔细看Announcement发现我对MEX的理解有问题。写出来的做法完全南辕北辙，遂看D。想到了应该要使用异或逆运算的性质去构造这个数列，但是具体怎么去分解异或和我也不会写，作罢。发现2题已经到了7k名，烦躁之下直接放弃比赛了。最后一下子掉了66分，还是觉得自己的水平差的太远了，如果平时不能再补一些训练的话这么打只会继续掉分。<br>
没什么别的想写的了。还是自己太弱了。</p>
<h2 id="315-周日">3.15 周日</h2>
<p>家里来了亲戚，小朋友们吵吵闹闹了一整天，中午吃饭喝酒也很麻烦。不过好在大部分时候都自己一个人呆在楼上，所以跟平时的差别也没有那么大。<br>
一觉睡到九点半，起来对付一下早餐以后一整天基本都在休息。没有干什么值得记下来的事情。<br>
学习强国之类的论文得开始动笔了，要不然ddl之前又得写好久。</p>
<h2 id="316-周一">3.16 周一</h2>
<p>明天表妹走了以后家里基本就不会有人呆在楼上了，再加上小朋友们亲戚们也都回去了，马上就是一个人呆着的安静日子了。应该更多的计划一下学习也好其他东西也好各个方面的事情了。<br>
发现西哲原来还有需要用邮件提交的作业，而我两个星期都没有动，幸而一天补完发给老师以后老师没有找我麻烦还给了满分。剩下的时候还写了不少的学习强国论文，终于把这个问题也解决了。<br>
好像没有什么其他的东西要写。最近又有点开始忘记写这个东西了。</p>
<h2 id="317-周二">3.17 周二</h2>
<p>在乡下大概还会住一个多星期的样子，这一个星期应该会是非常安静而且方便的。今天主要在补物理作业，剩下的时间好像就没干什么别的事情了。明天得把每周要写的作业之类的列一个单子放在桌面上，在周五之前就分摊着赶紧全部写完。这段时间还是太怠惰了，感觉自己每天就是电脑手机没怎么搞学习也没干什么有意义的事情。<br>
慢慢来吧。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>