<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://andyblocker.github.io</id>
    <title>AndyBlocker</title>
    <updated>2020-04-24T08:49:51.997Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://andyblocker.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://andyblocker.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>直抵群星</subtitle>
    <logo>https://andyblocker.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://andyblocker.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, AndyBlocker</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.15-4.21]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020415/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020415/">
        </link>
        <updated>2020-04-16T14:36:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十六周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十六周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="415-周三">4.15 周三</h2>
<p>从今天起开始跑步了，每天还是得有适当的运动。大概就是在人行道上绕着前面的几个小区和学校跑一圈，三公里的样子。路上的灰尘什么稍微有点大，跑完以后会有一点过敏的感觉。<br>
把去年十一月份的那份梦神草稿写完了，但是完全不知道回复和结尾怎么写，随手把刚听到的那句歌词魔改了一下就匆匆忙忙结尾了。1619kHz居然有好多人听过…评论区里面一群直接看出来的。感觉现在人太多了，评分的水分重了很多。我预计这篇也就及格线附近20分上下的样子，结果到了40。看了一下给uv的不少顶着3/4格Karma结果入站时间也才两位数。<br>
之前冲动消费的清单又重新开始用起来了，这次是打卡之类的内容。每天背背单词跑跑步，每周看几次OpenCV的内容。作业学习再主动一点。</p>
<h2 id="416-周四">4.16 周四</h2>
<p>比之前起的早一些，不过大概是因为想起来早上第一节是英语课的原因吧。今天慢慢悠悠还是磨完了数分作业，简单的三重积分基本上也就是对着之前的内容照猫画虎。不过转其他坐标系无论是几重我好像一直都不太搞得明白…大物算是看了一点点吧，大概。热学还是基本没怎么动。不过仔细一想我说不定可以看看高中物理选修里面关于热学的东西。<br>
跑完步回家看了一小会OpenCV。主要是几种滤波有关的内容，但是blur之类的作用在我的电脑上效果并不好，噪点还是比较明显。蝴蝶书上求导数之类的还是没搞明白怎么用…轮廓之类相关的内容好像先得用阈值之类的方法处理一下，晚点再研究。</p>
<h2 id="417-周五">4.17 周五</h2>
<p>太久没写导致基本忘掉这天在干什么了。西哲考试是虚惊一场，下周再说。晚上冒着雨跑了两公里。<br>
好像一时真得想不起来还剩下什么可以写的东西了。</p>
<h2 id="418-周六">4.18 周六</h2>
<p>摸鱼一整天。原本准备出去跑步但是下雨了。</p>
<h2 id="419-周日">4.19 周日</h2>
<p>好像还是没有什么任务。这周不交电分，之前搞定了数分，好像没有什么其他的需要干的事情了。遂在家继续摸鱼。听了年级大会，好像又有需要准备的东西了。<br>
稍微练了一小会琴，感觉无名指出来的声音还是很…难听。这次总觉得是剪指甲没有剪好的问题。食指的指甲之前断了，现在才能刚好盖住前端，离之前习惯的弹琴的长度还有一点点距离。不知道要不要再换一套弦。<br>
整理了列表。现在人多起来以后多了好多文啊…评分也很膨胀。</p>
<h2 id="420-周一">4.20 周一</h2>
<p>忘记参加军理的直播课了，想起来的时候已经错过了时间。周一的课不怎么多，还是在家里过慢慢悠悠的日子。好像几乎是看了一整天小说，跑步背单词之类的都只算是点缀。早上还是一如既往的起不来。<br>
慢慢悠悠来吧。</p>
<h2 id="421-周二">4.21 周二</h2>
<p>之前的年级大会感想随便复制了一下室友的结果被锤了，迫不得已只好重写。希望导员不要太在意这个事情或者至少不要只有我一个人这么惨吧。舟游新剧情倒是一下子就看完了，比之前还是好一点吧，虽然基本上是坑越挖越多。<br>
最近老是忘记写这个东西。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.8-4.14]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202048/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202048/">
        </link>
        <updated>2020-04-08T14:40:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十五周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十五周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="48-周三">4.8 周三</h2>
<p>风平浪静悠悠哉哉的一天。解决了一半的数分作业和全部的电分作业，此外好像没做什么别的事情。晚上倒是打了快一个小时的战棋，仔细想想又浪费了不少时间。<br>
没有什么别的可写的事情。不过阳明他们准备开始办竞赛了，我的列表更新还是得快一点了。</p>
<h2 id="49-周四">4.9 周四</h2>
<p>还是什么都没做的一整天。早上起来摸鱼，下午出去转转回来又在摸鱼。在家里真的完全紧张不起来，另一个问题也是不知道从哪里学起就是了。可能还是得多看看sample，在做点什么的过程里面慢慢学东西。感觉我还是不擅长那种从理论开始一步一步深挖最终付诸实践的事情。<br>
晚上突然想到一个奇妙的问题，心理测试量表这一类的考察主观感受的量表不会很奇怪吗，如果我带着某种预设为前提来填这个表格，最终大概也会得到我预设前提中的东西。归根结底还是得要求受试者对自己诚实啊。<br>
好像一下子坚持了一年的三分之一，真奇妙啊。<br>
睡前用神秘的方法解决了gcc找不到库的问题，不过现在好像又没办法把库链接起来。在Ubuntu那边可以用pkg-config，win10确实好麻烦啊。</p>
<h2 id="410-周五">4.10 周五</h2>
<p>写了数分作业，果然还是看着例题和答案一点一点摸索方法才是我习惯的学习过程。这周的作业大概是结束了，不过还是得抽个时间好好学一下热学部分，现在确实是没有测试，但是谁知道什么时候回学校呢。<br>
晚上录了时光，结果到一半的时候食指指甲断掉了。手机录音还是一如既往的没延音渣音质，再加上断掉指甲以后全是失误索性不发了。以后什么时候想起来再说吧。<br>
找到了一个<a href="https://github.com/ex2tron/OpenCV-Python-Tutorial">github上OpenCV的例子</a>。虽然是python用的，但还是能提供不少能做的事情。从能做什么出发还是更有动力一些。<br>
午觉一不小心睡久了，睡了一个多小时才起床。睡太久加上不舒服的长梦境还是让人很恶心。嵌进腹部的利器也好长距离的驾驶也好都显得很真实，扭曲的人脸也好低声的呓语也好即使醒来之后也能持续很长一段时间。不明白来源的想法和思考不断的从脑袋里涌现从耳朵里滑出。你根本没有这些想法却把一整局连贯的话脱口而出。恶心。<br>
又到周末了。</p>
<h2 id="411-周六">4.11 周六</h2>
<p>上午基本在摸鱼，下午折腾VSCode配置无果后终于还是决定用VS来学OpenCV。到现在才发现VS2019居然装的是试用的版本，我一直以为我之前装的是社区版之类的可以长期使用的版本，遂转用2017。感觉没配置过的VS各种意义上都很丑…无论是显示字体还是整体的高亮看着都非常不习惯，简单换了一下Fira就凑合着用了。<br>
晚上又多折腾了好一会。最开始一直碰到Videocapture怎么都打不开摄像头的问题，折腾了好半天在csdn的某个问答里面看到了“是不是摄像头权限问题”，才想起来我之前好像一口气把电脑上的摄像头定位之类的各种权限全部关掉了。之后又折腾了一些什么提取颜色之类的。但是看这个简单的用mask覆盖、指定的hsv颜色进行判断感觉非常的不好用。只要改变了光照或者其他的什么条件这个参数就要反复的去调整。可能还有什么其他的更高级的方法我暂时没有学到吧。按照Python的sample确实不太舒服，不过在改写的过程中还能复习一些关于Mat/Vec之类的东西也挺好的。就是这么用的过程中就能慢慢熟悉起来吧。</p>
<h2 id="412-周日">4.12 周日</h2>
<p>一整天都在摸鱼，还不小心忘记了和echo的西哲discussion的时间。失约还是很烦躁。不过九点钟还是照常的进行了讨论，熟络起来以后一个半小时嘻嘻哈哈的也就过去了。上午看了一点关于阈值的东西，但是尚不知道这个玩意到底有什么用。也许是先灰度化以后再用阈值做判断，可以找出图像中相对较亮的部分？放到比赛里面就是找灯条之类的判断物吧。<br>
烦躁的时候把手机上大部分用来摸鱼的东西全删掉了。不知道这之后效率会不会变高一点。<br>
北京初三高三的开学时间公布了，说不定五月份中下旬就能回学校了。</p>
<h2 id="413-周一">4.13 周一</h2>
<p>好像没干什么事情。虽然删掉了不少摸鱼软件，但是好像还是没什么紧迫感，慢慢悠悠基本没干什么事情，下棋倒是下了好几盘。最终不停催着推着终于是让英语课上的group work赶上了ddl，不过也看到了U校园的截止日期。这个学期还差三个单元没有写，往后得安排一下这个问题了。最近好像也没怎么看军理的内容，有时间还是挂一下。万一等到截止的时间左右就比较麻烦了。<br>
食指指甲断掉以后就一直没怎么碰琴，等长出来一点再把其他的指甲修整齐吧。<br>
想买拓展坞和无线键盘，但是又在纠结到底是不是刚需…但是桌面上面一大堆乱七八糟的线真的很难看。我现在又好像没有什么外接设备的需求，手头上会接到电脑上的无非就是移动硬盘和声卡，这俩用到的频率还都非常低。就是单纯的看着电脑上只剩下一个usb口有一种莫名的不爽，而且伸出去四条线也很奇怪。但说到底也只是想买然后再给自己找借口。再想想好了。<br>
往脸上抹了点达芙文。</p>
<h2 id="414-周二">4.14 周二</h2>
<p>感觉起来没有那么严重的过敏。今天好像基本还是在摸鱼。和老王联系了一下，看样子短时间内是不可能回学校了。没干什么值得记录的事情。<br>
晚点准备把很久之前剩下的半篇梦神草稿写完。以后也许可以每天跑步？慢慢的要把运动量补上来了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.1-4.7]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020401/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020401/">
        </link>
        <updated>2020-03-31T13:59:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十四周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十四周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="41-周三">4.1 周三</h2>
<p>是愚人节，不过并没有发生什么特别的事情。上午摸鱼写了一点点作业，下午家里来了亲戚只好晚上出去吃饭。一晃一整天基本又过去了。晚上CF的愚人节专场果然是…很魔性。最后是做出三题交了两题，因数分解的问题想出来了的时候已经脱了衣服躺在被窝里了。虽然比赛还没结束但是也懒得挣扎了，反正是Unrated的比赛也就无所谓了。<br>
晚上和室友整活。虽然是愚人节，还是有点惊讶为什么那么多人做出了特别的反应。难道我谈恋爱是一件很不寻常的事情吗。</p>
<h2 id="42-周四">4.2 周四</h2>
<p>早一些起来上英语课，慢慢悠悠的一天基本只写了电分作业和一半的数分作业，检查MOOC的时候发现漏了一次大物的大题没有提交。感觉这段时间自己还是太怠惰，再这个样子到时候都没脸回学校没脸见人了。好像最近说了很多次这样的话，不过回家了以后大概是在慢慢的改善吧。这个月得把之前的东西重新学一下，把数分大物两门课抓好了。这周下周又得做Group Work。想到这种要和一群人一起的事情就有点烦躁。<br>
之前的星期好像有某一天写错了。</p>
<h2 id="43-周五">4.3 周五</h2>
<p>起的不怎么早。总算是弄完了所有的作业，现在就只需要准备明天西哲的discussion了。没有做什么别的事情，明天肺炎公祭日。<br>
从柜子里找出了尤克里里玩了一小段时间。<br>
时常对他人对自己感到恶心。在床上翻来覆去一直到三点钟才睡觉。</p>
<h2 id="44-周六">4.4 周六</h2>
<p>做完了作业所以是悠闲的一天。还是准备学点东西所以买了OpenCV的蝴蝶书，看了好半天乱七八糟的和RM相关的东西。Group Work还是一点没动。<br>
晚上的discussion没有想象中的那么尴尬，两边英语都在能听得懂的程度所以嘻嘻哈哈慢慢悠悠也聊了一个多小时。对面是个学西语的女孩子，而且意外的对这些话题有不少兴趣。结束以后又聊了挺长一段时间的，从英语聊到中文从书聊到想法。上一次和人长时间的聊这些东西并且有意识的进行类似辩论的过程大概还是初中了。</p>
<h2 id="45-周日">4.5 周日</h2>
<p>另一个悠闲的一天。但实际上一整天时间都花在了和OpenCV作斗争的过程中。原本想着自己make以后配置好环境变量应该就能解决问题，结果出现的各种小问题吃掉了几乎一整天的问题。最开始是说缺少文件，尝试解决无果后找到了手动下载文件-放进目录的办法。这个问题解决以后又开始报cude.hpp缺失，但是实际上这个文件好好的就在那里。在网上找的方法多半是停留在旧版本，不过照猫画虎猜了一下做了一点自己的尝试之后总算是搞定了。但是很神秘的是处理完这些问题以后还是不能正常的工作。可能要明天再试试了。<br>
没做什么别的事情，书到了。明天开始要准备Group Work的事情，果然被逼着做事的人和主动做事的人完全不一样啊。<br>
每天都在祈祷下次能变得勤奋。这次说不定真的会变的勤奋？</p>
<h2 id="46-周一">4.6 周一</h2>
<p>早上醒来仔细一看发现今天还在清明节假期里，还是一如即往摸鱼的一整天。今天总算是解决了OpenCV的问题，虽然编译的时候还是得手动加上pkg-config相关的指令，也许可以在网上找一下关于VSCode自定义编译选项相关的问题。不过感觉我好像一直在用Code Runner，没找到这个插件的设置在哪里。<br>
稍微看了一点点蝴蝶书，前面整个在介绍各种重构过的向量/矩阵模板，又做了个自己的hello world算是第一个sample。CV方向的东西果然还是有大量数学相关，但是单纯让我看前面这些东西我又有点看不进去。<br>
晚上和小姑娘聊了一会，一下子又绕到了恋爱话题上。好麻烦啊。<br>
好像没干什么事情。初中时候买的那把鸽子现在不知道怎么听起来格外的甜，是开声了或者是什么别的原因，大概。</p>
<h2 id="47-周二">4.7 周二</h2>
<p>老爹回了湖北，家里又冷清下来了。昨天逛A岛看到有M记的半价桶去了没买成，今天遂买。家里最后还是装上了WiFi，又花了700用三个月不怎么稳定的网。话又说回来，但愿我不至于用到再需要给这张卡充钱的地步。 白天好像没干什么事情，今天主要在解决西哲、英语MOOC两门课的各种作业。不过有了WiFi以后挂着军理课会方便一点，我也不需要提心吊胆到处蹭进度了。<br>
晚上想着总还是得干点事情，姑且是写了一个随机的色块生成器。中间刚好就碰上了前面看到的各种小容器小向量的问题。仔细看了一下，这边的各种简单缩写实际上都是用宏减缩过的，原来的代码看起来好像也确实有点麻烦。最后姑且算是写出来了一个，但是明明用time设置过时间作为种子了，rand每次产生的值却没有发生变化。中间因为生成的图片经常是一片白色，又跑去看了一下imshow相关的东西，这才感觉自己对图片相关的很多内容实际上都不清楚。颜色的显示方式？相互之间的转换？各种通道？都还是要学的内容。不过这种事情急不来，慢慢走吧，在热情都磨灭之前争取做出点什么来。<br>
和西哲课上的partner Echo又聊了很久。也许可以做朋友。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.3.25-3.31]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020325/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020325/">
        </link>
        <updated>2020-03-25T14:18:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十三周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十三周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="325-周三">3.25 周三</h2>
<p>原本准备今天开始写作业，但是家里有老人今天过生日，一整天基本都在外面。晚上聚餐喝了点酒，大概两瓶半左右的啤酒，稍微有点头晕但是意识和行动都没怎么受影响。没有什么别的想写下来的事情。<br>
还是想写小说。<br>
周五回长沙，大概。</p>
<h2 id="326-周四">3.26 周四</h2>
<p>上午基本在外出开证明量体温，下午实际上也只是把数分作业写了一部分。不过还好这周不需要交电分作业，没有那么赶。<br>
明天回长沙，不知道能不能赶上下午西哲的Quiz。看到了同学发的小说，又想写东西然后又因为一样的原因停下来了。晚一点也许需要搭个机场什么的，方便一点。</p>
<h2 id="327-周五">3.27 周五</h2>
<p>回了长沙。昨天晚上莫名其妙的睡不着，不知道是吃了薄荷糖还是什么其他的原因。在床上拿着手机翻来覆去一直到了三点多钟，下了一场大雨。“春雨贵如油”之类的俗语好像根本不符合，也不知道三月末为什么就会有这样的强对流天气（大概是这个，虽然打了三次“天启”，不知道为什么输入法的默认字是这个）。<br>
担心的事情都没怎么发生，既没有人拦住检查证明也没有被打很多电话。家里之前还回来过一次所以也不算太脏，简单处理一下浮灰之类的就好了。只是稍微有点麻烦的是家里还是没有网，看统计上个月电脑上用了100+G的流量，手机上的流量用起来还是不太…放心。想个办法解决吧。<br>
话又说回来，现在在学校里的不限制流量的校园网也没了，在学校用网也变成了个麻烦事，我还是不想一个月交一百多块钱的网费。不知道有没有什么校内访问不消耗流量的网站，做个代理像之前免流那样说不定可行。<br>
今天居然写了这么多，不知道是回家第一天有事可记还是说在这边就会不自觉的多写一点。说不定可以继续点什么。</p>
<h2 id="328-周六">3.28 周六</h2>
<p>把作业写完了，家里的WiFi还是没有解决，手机流量还是不适合看直播，流畅倒是流畅，但是按照这个势头肯定没办法一个月只用30G。可能这两个月干脆就不看直播好了，找点别的事情填充一下之前浪费掉的时间。<br>
又买了些书，但是我房间里的顶灯似乎是完全的坏掉了，在房间里大概是基本没办法看书了。<br>
回长沙的作息要重新调整，又忘记写这个东西了。</p>
<h2 id="329-周日">3.29 周日</h2>
<p>写掉了下周的电分作业，现在才感受到电分D的难度为什么小一些。又和装宽带的联系了一下，仔细一算好像还不如我直接用手机流量。买了茶颜证明我现在在长沙。书果然是推迟了。此外好像没有做什么其他的事情。明天起又是周一了，数分课还要签到。西哲换了partner以后新同学似乎很上心，每周又多了一项麻烦事。<br>
晚上和OI的学弟学妹们聊了好一会。</p>
<h2 id="330-周一">3.30 周一</h2>
<p>还是一样悠闲，今天主要是在折腾英语作业和军事理论课的各种乱七八糟事情。昨天买的书到了，但是晚上在自己的房间里面是没办法看书的，有点麻烦。好像没有什么别的值得写下来的事情。<br>
晚一点回高中看看吧。</p>
<h2 id="331-周三">3.31 周三</h2>
<p>好像没什么太多好记的。原本说回家以后早点起床最后又失败了，又到了八点多钟才起床。明天八点数分得签到了，再不起来就很麻烦。看书好像也没怎么看，久违的练了一下琴，晚点说不定真的可以录一下时光。<br>
没什么太多别的了，这个月最后一天，居然真的差不多刚好把流量用完了，下个月该怎么过还是个麻烦事情。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.3.18-3.24]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020318/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020318/">
        </link>
        <updated>2020-03-18T13:48:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十二周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十二周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="318-周三">3.18 周三</h2>
<p>跟以往没有什么区别的一整天。上午一边水群一边写了两张数分作业，下午就基本在玩了。晚上快睡觉之前倒是碰上了奇妙的事情，如果有什么进展大概是明天写出来吧。<br>
一整天几句话就概括完了。<br>
结果事情并没有什么进展。简单来讲是解谜游戏，过程大概是摩斯电码-十六进制数-十进制数-中文电码-中文的方式，但是对中文电码这种编码方式并不是很熟悉，所以在最后卡在了十六进制数上。</p>
<h2 id="319-周四">3.19 周四</h2>
<p>越起越晚以至于差点错过早上的英语课，幸好在小测之前行了。家人泡了方便面对付了一下早餐，此外今天好像就没有干什么别的事情了。以后还是得早点起床，本来睡的时间就比学校长很多了，现在早上还经常赖床。打卡了在学校的六点半的闹铃，从今天起尝试早起了。<br>
下午去镇上剪了个头，离去长沙的时间不远了。</p>
<h2 id="320-周五">3.20 周五</h2>
<p>又是忘记写流水账的一天。感觉最近很容易忘记写这个东西，假设这么持续下去说不定坚持了好久的习惯又得断掉了。<br>
要记什么？没有留下很多印象。醒得很早但是起得很晚，应付三餐随便写点作业之外也就是玩玩手机练练琴看看小说版，好像真的没有什么值得记下来的东西。看别人写的东西和自己亲自写东西完全是两种不同的感受：看别人写的东西还能因为情节感到快乐能摄入养分，但是自己写东西往往是还没开始动笔就陷入遣词造句的烦躁感和看自己写的东西固有的恶心感。之前开了一个写了两句连开头都算不上的东西最后也没有继续写，不过还是留在那里吧，再不济也是个纪念，就像之前准备好了甚至开工了最后却又没做完的所有事情。</p>
<h2 id="321-周六">3.21 周六</h2>
<p>昨天才能醒的很早，今天再起床看手机的时候就已经八点半了。仔细一看原来是周末的闹铃没了。白天没干什么事情，结束了所有作业以后就一直在摸鱼了。明天校赛，奖金没什么希望不过至少名次不要太丢人吧。<br>
今天好热。</p>
<h2 id="322-周日">3.22 周日</h2>
<p>结果又忘记了。一周的最后一天依然没什么事情，虽然校赛在今天但是参加了和大二到研究生内所有人一起比赛的组别显然就是没有准备拿名次。<br>
A题签到题。B题最后用的是遍历整棵树然后一个一个记录的方法，感觉会tle结果没想到过了。剩下过的一个题最开始以为是多重价值的背包问题，结果最后用了一个自己构造的排序方法就过了。再之后能做的题就不多了，有一个类似斐波那契数列的矩阵快速幂倒是看出来了，结果一直TLE，大概是要用什么特别的优化方式吧。<br>
没有什么其他要记下来的事情。</p>
<h2 id="323-周一">3.23 周一</h2>
<p>为了不忘记写这个，今天很早就开始写了。看了些乱七八糟的东西，写了作文和作业，之后还是得保持每周一单元U校园这种进度，要不然最后又得手忙脚乱的。除此之外没什么要记下来的事情。就这些了。<br>
周末回长沙。</p>
<h2 id="324-周二">3.24 周二</h2>
<p>结果变成两天一记了。现在想不起来什么想写下来的东西，还是醒得很早起得很晚，好像一整天没有干什么事情。基本确定下来每周是三四五三天写作业，周六一直到下个周二好像都在摸鱼。<br>
还是什么都没有干。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.3.11-3.17]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020311/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020311/">
        </link>
        <updated>2020-03-12T00:21:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十一周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十一周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="311-周三">3.11 周三</h2>
<p>可能是前几天平均三点确实睡得有一点晚了，从早上起来开始就一直心悸胸闷干什么都没力气。上午有气无力的写了一点作业马上又没什么精神了，吃饭摸鱼一直到下午四点还是感觉很不舒服，戴上耳机在外面逛了好久。<br>
很久没有这种独处听歌闲逛的时候了，在路上冒出来不少的灵感。但是写故事的时候不能只有灵感，还得认真的组织自己写出来的文字。每次写东西的时候总是写几句马上就停笔，回过头来看自己写的东西总觉得矫揉造作而且冗长繁杂，没有期待的力量感与冲击感，所以又马上停笔。这次还是努力试着克服一下吧，哪怕这么写出来的东西不仅不好而且放在哪里都不合适，长时间不写东西可能人真的就退化了。<br>
好像没有什么其他值得写一下的事情了。明天晚上有div3，又得晚睡了。</p>
<h2 id="312-周四">3.12 周四</h2>
<p>我总是记得前一天没有写总结但是打完比赛过来一看发现又写了。很奇妙。总的来讲好像还是没干什么，写完了数分作业开始了电分作业，拖拖拉拉又没有在西哲的群里发自我介绍。如果明天不发大概会挨骂所以明天必须发这个。下午写着写着好像又变懒了所以又放弃了。上午锁住手机结果差点错过近代史的签到，感谢班长提醒。<br>
昨天虽然说散步的时候产生了不少的小灵感结果又马上搁置了，昨天基本什么都没写。今天下午原本准备动笔结果打开电分作业又东摸摸西摸摸浪费了不少时间。<br>
晚上的div3情况很不怎么样。A题卡了好久，不知道为什么自己做出来的数据都对样例能过就是一觉就在第二个点wa，做完了B回过头来才发现A题读错了题。类似俄罗斯方块的规则里面题目给的方向被我看反了，而反着做居然刚好能过样例。就这样的一点小问题卡了将近一个小时的时间和三次罚时。非常不应该的错误。BC两题调了一下没有遇上太大的困难，结果D题因为一个long long又是三个罚时。做出四题以后还剩下大概不到二十分钟，看了一下后面的两个题基本没什么头绪就放弃了。此时看榜就发现学长已经在1h之前ak了…虽然说上分的可能性很大，但总还是觉得不太够。Div3也不是很想写解题报告。发现我目前的水平属于简单题能写但是稍微复杂一点的都写不出来，即使要写解题报告好像直接贴个代码讲两句就结束了。没有那种做完以后让人感觉“这个有意思我必须记录一下”的题目也基本做不出来这样的题目。继续努力吧。<br>
赛后一群人在hack B题，但我实在不知道这个题能卡哪里。</p>
<h2 id="313-周五">3.13 周五</h2>
<p>这次是货真价实的拖拖拉拉真的没写东西了。一直拖到十五号才写这两天的总结。已经不太记得两天之前自己做了什么了。所以这篇又是短篇流水账。上上课写写作业，下午跑出去听着歌散散步，好像真的没有什么别的要说的事情了。去镇上买了点零食。下了战双玩。<br>
明天Div2，试图再次上分。</p>
<h2 id="314-周六">3.14 周六</h2>
<p>打比赛为主，而且输的很惨。A题连续猜错两次结论，而且提交的时候家里的网突然断了。和0相关的最小公倍数还是得重新研究一下。B题倒是很快就看出来了结论，交上去一次就过了。这个过程中没办法登上CF，只好用m1做题，稍微有点不习惯。两题之后还剩下了一个半小时有余，但是后面的题难度一下子就上去了。C题看了很久，想的很多做法都不对，最后感觉上好像做出来了，结果仔细看Announcement发现我对MEX的理解有问题。写出来的做法完全南辕北辙，遂看D。想到了应该要使用异或逆运算的性质去构造这个数列，但是具体怎么去分解异或和我也不会写，作罢。发现2题已经到了7k名，烦躁之下直接放弃比赛了。最后一下子掉了66分，还是觉得自己的水平差的太远了，如果平时不能再补一些训练的话这么打只会继续掉分。<br>
没什么别的想写的了。还是自己太弱了。</p>
<h2 id="315-周日">3.15 周日</h2>
<p>家里来了亲戚，小朋友们吵吵闹闹了一整天，中午吃饭喝酒也很麻烦。不过好在大部分时候都自己一个人呆在楼上，所以跟平时的差别也没有那么大。<br>
一觉睡到九点半，起来对付一下早餐以后一整天基本都在休息。没有干什么值得记下来的事情。<br>
学习强国之类的论文得开始动笔了，要不然ddl之前又得写好久。</p>
<h2 id="316-周一">3.16 周一</h2>
<p>明天表妹走了以后家里基本就不会有人呆在楼上了，再加上小朋友们亲戚们也都回去了，马上就是一个人呆着的安静日子了。应该更多的计划一下学习也好其他东西也好各个方面的事情了。<br>
发现西哲原来还有需要用邮件提交的作业，而我两个星期都没有动，幸而一天补完发给老师以后老师没有找我麻烦还给了满分。剩下的时候还写了不少的学习强国论文，终于把这个问题也解决了。<br>
好像没有什么其他的东西要写。最近又有点开始忘记写这个东西了。</p>
<h2 id="317-周二">3.17 周二</h2>
<p>在乡下大概还会住一个多星期的样子，这一个星期应该会是非常安静而且方便的。今天主要在补物理作业，剩下的时间好像就没干什么别的事情了。明天得把每周要写的作业之类的列一个单子放在桌面上，在周五之前就分摊着赶紧全部写完。这段时间还是太怠惰了，感觉自己每天就是电脑手机没怎么搞学习也没干什么有意义的事情。<br>
慢慢来吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[流亡]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/liu-wang/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/liu-wang/">
        </link>
        <updated>2020-03-10T14:22:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>一点呓语。还是不想浪费之前写的提纲。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一点呓语。还是不想浪费之前写的提纲。</p>
<!-- more -->
<p>毕竟是小城市里最繁华的步行街，每到周末行林路上总是人来人往。年轻男女穿得光鲜亮丽挽着手嘻嘻哈哈，穿着正装的上班族解开领带伸展筋骨，</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.3.4-3.10]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202034/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202034/">
        </link>
        <updated>2020-03-05T14:26:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="34-周三">3.4 周三</h2>
<p>没想到真的写了这么久了。之前就说十周大概是一个节点，如果能坚持这么久一直写的话就很有可能一路写下去，最后变成坚持几年的习惯。挺高兴看到自己终于做到了一件自己一直想做的事情。<br>
赶作业的一整天，上午写西哲的评论区之后又看了一点点电分的东西，然后剪了一下午Group Work。不知道为什么走到哪里总是忍不住多事忍不住表现自己，让别人以为我好像真的很有水平误以为我是意见领袖。有的时候甚至自己都有点飘飘然以为自己真的有什么高人一等的不得了的天分或者特质。还是安安心心的充实自己为好。</p>
<h2 id="35-周四">3.5 周四</h2>
<p>电分实在是太难了。今天一整天的内容基本就是和电分数分两门课的作业，看看别人的进度没想到电分两次课讲了一百五十多页书…大学真就是自学为主啊。磕磕绊绊也不知道作业写的到底对不对。数分这边倒是稍微好理解一点点，自学大概是可以学明白吧。<br>
这段时间一直打不开CF，原本想打打比赛，别在集训结束之后搁置这么久时间不做题手生的。可能慢慢找机会刷刷题这样的吧。<br>
说不定这个博客上会慢慢多一些其他的东西。随便写写什么。</p>
<h2 id="36-周五">3.6 周五</h2>
<p>报名了明天的CF，是一场div2。除此之外基本上也就是写写作业摸摸鱼这样的过程。西哲课简介里要求的打电话交流还好是没有实现，虽然讨论区里出的题目感觉跟之前完全是两个级别的事情了。<br>
好像没有做太多事情，或者是第二天重新补上的时候因为打完比赛已经什么也不记得了。</p>
<h2 id="37-周六">3.7 周六</h2>
<p>一整天除了打比赛之外没有干什么别的事情。<br>
赛前吃碗泡面垫肚子，一下子马上就到了比赛的时候。总体上来讲感觉还可以，A题大概十几分钟以后慢慢悠悠也把C题做出来了。后面花了一点点时间仔细想了一下B题怎么处理，最后是把每一个完全由1组成的小区域单独拿出来判断，最后过了pretest还是挺高兴的。三题结束以后还有大概二十分钟左右的时间，但是对我而言DE属于完全不可做的那一类。D题不知道怎么处理感觉起来好像只会写暴力，E题题目都没细看就直接选择放弃了。最后十几二十分钟都在研究hack系统到底是啥样的，前三道题基本上也是做完一道锁一道。最后虽然没有被hack也没有弄明白到底怎么hack别人。最后结束差不多是1k2左右的名次，感觉自己这次是一定能上分了。<br>
最后综测的时候B题在很靠后的点tle了，说不定是vector之类的效率问题，明天可能用数组什么重新写一下看看是不是这方面的问题。t了一题以后名次一下子滑到了1k9的位置去了。不过也许是因为之前掉分太厉害的原因，最后还是成功上分，+44。看到结果这种满足感好久都没有了。可惜没有达到之前说过的三题的目标，所以这次也没有资格写解题报告。不过最近有很多连着的比赛，趁还在上网课的时候多打打比赛好了。<br>
在练打上花火，感觉说不定可以自己吃下来。</p>
<h2 id="38-周日">3.8 周日</h2>
<p>真正悠闲的一整天。<br>
睡到九点钟才起床，也没有干什么事情，慢慢悠悠非常悠闲的过了一整天。好像也没有什么值得写下来的事情。今天可能是开学以来练琴最久的一天了。<br>
昨天的B题改成了数组和scanf以后还是一直在t，不知道是什么原因。<br>
老爹想收藏一把琴，又看了半天琴。好馋啊。</p>
<h2 id="39-周一">3.9 周一</h2>
<p>虽然需要上课但是还是很悠闲。上午慢慢悠悠学了一些数分写了大约三分之一左右（？）的数学作业之后基本就一直在练琴，一直到吃完午饭下午又马上要准备英语听力小测，之后写作业又开始练琴摸鱼了。<br>
晚上有一场div2，但是感觉发挥的水平远不如之前那场…A题结论猜的很快，B题最开始基本没什么思路一直到了剩下半个小时左右的时候才写了个暴力的交换方法，但是其实简单分析一下题目就能看出来只要从大到小排个序输出就行了，不知道为什么一直没看出来。C题倒是一眼就看出了做法但是出了各种细节上的小错误，直到最后我也不知道到底是怎么改才改过的。基本上因为这一道题罚时爆炸整个崩掉了。D题最开始感觉是可做的，仔细读题之后发现问题很大，就自暴自弃不了了之了。赛后倒是还想尝试一下hack但是好像能知道很缓慢做法的只有B题，用100*100的大数据尝试hack其他跟我一样用傻办法做题的人三次无果后还是选择放弃。这次缓慢三题排名一下子到了快5k，大概又要掉分了吧…<br>
看了别人的小说，又想写东西了。</p>
<h2 id="310-周二">3.10 周二</h2>
<p>这周真的好像每天都在用慢慢悠悠这个词…前一天晚上打完比赛盯着手机一直到晚上两点多钟才睡觉，早上有一口气睡到九点钟才起床。好像也没什么胃口所以没有吃早饭，一整天干的最多的事情除了练琴就是打炉石。<br>
中午刚好赶上前一天比赛的最后一轮重测，一路F5看着自己的排名从100到7k再在最后一波测试里重新上到3k8的样子，所幸是B题虽然很傻的没有看出结论但是最后也没有被大数据卡掉。很神秘的掉了1分，看着这个灰色的-1还是有点心情复杂。又报名了下一场，不过是div3，打div3真的就是光把题做出来没啥意义，做的慢了还是一样会掉分。上次div3还是十一之前的事情，这次就权当练手练速度了。<br>
又看了好久A岛的跑团版和小说版，可能以后我在这边慢慢记录一点点突然想出来的片段或者是人物的状态之类的吧。三月份开学是不现实了，大半个月时间在家里慢慢悠悠重写一遍之前的大纲也不是不可能。<br>
这场比赛做出来的题有点微妙…所以还是不另开一条去写解题报告了。等哪天写出了自己也感觉有点难的题目之后再说吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2.26-3.3]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020226/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020226/">
        </link>
        <updated>2020-02-27T13:49:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第九周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第九周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="226-周三">2.26 周三</h2>
<p>不知不觉写了这么久了，虽然好像没有记下来什么有意义的事情。基本上没干什么事情怠惰了一整天，晚上下午练了一会琴，好像就没有什么别的值得说一说的事情了。</p>
<h2 id="227-周四">2.27 周四</h2>
<p>不算早起但是终于干活了。近代史发言，数分作业全部解决，准备开始英语的Group Work和其他作业。作业的事情还是不能指望队友…这个月可能都得我带头了。<br>
剩余时间基本练琴听歌了，这段时间温度越来越高了，二十多度的天说来就来了。</p>
<h2 id="228-周五">2.28 周五</h2>
<p>还是跟昨天差不多。U校园做了一单元，又看了一点点电分的教材，然后写了大物的MOOC。摸摸鱼一下子好像也过去了。<br>
晚上和家里的亲戚下象棋，痛感自己甚至下不赢初中生。真的好菜啊。<br>
家里锯木头的时候把手弄伤了，所以没练琴。不过这么一点点实际上大概也没什么影响，纯粹是找借口偷了个懒。</p>
<h2 id="229-周六">2.29 周六</h2>
<p>花了好一会才想起来今天是闰年。印象里这一天好像有什么值得记下来的时期…但是到写的时候却不知道当时想写的是什么了。写作业讲题练琴看书，晚上和表妹一起又看了一遍天气之子。好像也就这些事情了。</p>
<h2 id="31-周日">3.1 周日</h2>
<p>早上关掉了闹铃但是起床的时候没什么影响。还算认真的学了一上午电分写掉了这周的作业，虽然是在电脑上挂着舟游。可惜到了下午就没什么动力了，划水划了好长一段时间。仔细想想KCL和KVL其实都是在张岳那里学过的东西，这么看来那时候的两个老师还是很厉害啊。<br>
pbds还是没怎么折腾清楚，以后有机会再慢慢看吧。晚上讲完卷子和表妹聊天聊了好久，又想起koi了。虽然其实不算那种关系特别好特别亲密的朋友。但是一个认识的人一下子突然就这样还是让人有些…难受吧。</p>
<h2 id="32-周一">3.2 周一</h2>
<p>新的一周，今天的主要工作是写英语作业。数分虽然上了课但是今天好像没有写作业…没有教材还是有点麻烦，晚一点应该还是得多巩固一下前面学的东西，毕竟数分下都说比上册难了不少。终于试了一下校园网梯子以后刚好发现今天是选课最后一天，所以又顺手选了两门课。纯英语西哲和Node.js开发，前者是没什么人敢选的高难度纯英语课而后者是帮老师做外包说实际上学不到什么的课程。不过想选就选了就好，感觉趁不需要担心学分的问题的时候开心一点才好。<br>
下午写英语又是quiz又是mooc的作业，不过还好两边都快速的解决了。翻了好久之前的聊天记录。<br>
十五号又是新的比赛，这段时间好像一直没什么几乎写程序，还是得自己学点什么东西之类的。即使进不了校队，还是想多学学这方面相关的东西。<br>
今天意外的比之前多写了不少，写到这里突然又想起来我好像有好久没更新过列表也没写过站点了。好怠惰啊。</p>
<h2 id="33-周二">3.3 周二</h2>
<p>一大起来打开乐学，发现两门课都选上了。然后开始满世界找老师补作业，开始纯靠自学对node动手之后突然有一种当年自学c语言的时候的感觉了。看完动手然后思考意思，感觉还是这种事情能挑起我的热情和兴趣。<br>
此外好像没有做什么别的事情了，明天必须得把Group Work搞出来，不然就麻烦了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2.19-2.25]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020219/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020219/">
        </link>
        <updated>2020-02-20T14:25:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第八周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第八周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="219-周三">2.19 周三</h2>
<p>集训第十天，主讲内容图论与搜索相关。今天讲课的感觉就比昨天明显好很多，无论是思路上的接收程度还是讲课的风格都比较适应，做题也相应的能跟上了。虽然从好几天之前开始就没有办法ak了，不过现在胜在大部分题目都是自己写的，最多也就看一下别人的思路然后自己完成大部分实现的过程。上午做题的时候突然想起私人FM，又收了几首新歌。<br>
晚上集训群里聊起了之前的竞赛经历，在oierdb上搜过了才知道这个群里的oi爷一点都不少，甚至还有两个省队的。其他竞赛相关的也是特别的多。果然到了这种平台上遇到的人还是不一样。还是得找到更多自己独特一点的技能之类的，抱着一种比没学过的人强的心态去学肯定是会出问题的。</p>
<h2 id="220-周四">2.20 周四</h2>
<p>集训第十一天，主讲最短路和拓扑排序相关的算法。还是同一个人讲课，不过今天的内容还挺多的。SPFA的模板题没看题中是无向图照着有向图的板子交了七次一个人无限拉低正确率…感觉能磕磕盼盼自己把今天讲的几个内容都写出来了。<br>
为了注册新的OJ上了之前的qq号，没事做翻访客的时候意外联系上了好多年（十年以上？）没联系的还在湖北时候的同学，对方现在也是同济的学生了。也就加上的时候简单聊了两句最后还是归于沉默。当时的关系再好十年不沟通一样会淡，更别说当时还是什么都不懂和什么人都能做朋友的时候。<br>
线上年级大会很神奇，虽然乡下的网有点一言难尽。明天亲戚会送一点点收到的快递过来，可能得往脸上擦一点消炎药之类的，虽然说不是很在乎这些东西但是万一有比较严重的影响还是不太好。只能现在麻烦防范一下了。<br>
晚一点说不定可以尝试着打打比赛之类的了，感觉这么些天还是有不少长进。大概。</p>
<h2 id="221-周五">2.21 周五</h2>
<p>集训第十二天，主讲最小生成树和并查集。并查集是真的很麻烦所以我最后全在用prim…没做什么别的事情，顺便写了禅与摩托车的读后感。</p>
<h2 id="222-周六">2.22 周六</h2>
<p>集训最后一次讲课，主讲树状数组和线段树。不知道怎么回事一整天都感觉状态不好而且很烦躁，随便做了一点题目然后就开始准备开学以后的事情了。水了一下返乡调查。明天结课总结赛。</p>
<h2 id="223-周日">2.23 周日</h2>
<p>总结赛。是真的很难，基本上只能两题签到的程度。集训这样也就告一段落了，感觉有很大的可能性没有办法进队，现在自己的水平也不足以参加各种比赛之类的。不过虽然说集训结束了但是明天就开学了，而且各种各样的作业又马上要来了。感觉还是有点累。</p>
<h2 id="224-周一">2.24 周一</h2>
<p>不需要集训的日子是真的惬意。早上多睡了快一个小时才爬起来，慢慢悠悠聊聊天泡一碗方便面当早餐以后听几节课写写作业就没什么事了。虽然昨天说要写英语的东西结果一不小心拖到了今天的ddl还被老师at了，写完以后顺手把作文也一起写了。以后应该还是要写每天的待办之类的东西，这个时候又开始怀念学校的双屏了，可以在竖屏的边角位置放一个好大的代办。<br>
没干什么别的事情，明天可能会把这周的数学作业都写完然后研究一下别的作业之类的吧。</p>
<h2 id="225-周二">2.25 周二</h2>
<p>全天摸鱼。早上晚起吃面，整理了一下一周的任务以后基本就没干什么了。玩玩手机看看新闻好像一下子就过去了，突然又知道还有英语的mooc，作业又多了一点。感觉集训结束了以后好像一下子就怠惰下来了。<br>
舟游的活动图好像确实没什么难度了，半个小时把突袭啥的全过了。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>