<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://andyblocker.github.io</id>
    <title>AndyBlocker</title>
    <updated>2020-03-12T15:34:12.573Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://andyblocker.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://andyblocker.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>直抵群星</subtitle>
    <logo>https://andyblocker.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://andyblocker.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, AndyBlocker</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.3.11-3.12]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020311/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020311/">
        </link>
        <updated>2020-03-12T00:21:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十一周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十一周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="311-周三">3.11 周三</h2>
<p>可能是前几天平均三点确实睡得有一点晚了，从早上起来开始就一直心悸胸闷干什么都没力气。上午有气无力的写了一点作业马上又没什么精神了，吃饭摸鱼一直到下午四点还是感觉很不舒服，戴上耳机在外面逛了好久。<br>
很久没有这种独处听歌闲逛的时候了，在路上冒出来不少的灵感。但是写故事的时候不能只有灵感，还得认真的组织自己写出来的文字。每次写东西的时候总是写几句马上就停笔，回过头来看自己写的东西总觉得矫揉造作而且冗长繁杂，没有期待的力量感与冲击感，所以又马上停笔。这次还是努力试着克服一下吧，哪怕这么写出来的东西不仅不好而且放在哪里都不合适，长时间不写东西可能人真的就退化了。<br>
好像没有什么其他值得写一下的事情了。明天晚上有div3，又得晚睡了。</p>
<h2 id="312-周四">3.12 周四</h2>
<p>我总是记得前一天没有写总结但是打完比赛过来一看发现又写了。很奇妙。总的来讲好像还是没干什么，写完了数分作业开始了电分作业，拖拖拉拉又没有在西哲的群里发自我介绍。如果明天不发大概会挨骂所以明天必须发这个。下午写着写着好像又变懒了所以又放弃了。上午锁住手机结果差点错过近代史的签到，感谢班长提醒。<br>
昨天虽然说散步的时候产生了不少的小灵感结果又马上搁置了，昨天基本什么都没写。今天下午原本准备动笔结果打开电分作业又东摸摸西摸摸浪费了不少时间。<br>
晚上的div3情况很不怎么样。A题卡了好久，不知道为什么自己做出来的数据都对样例能过就是一觉就在第二个点wa，做完了B回过头来才发现A题读错了题。类似俄罗斯方块的规则里面题目给的方向被我看反了，而反着做居然刚好能过样例。就这样的一点小问题卡了将近一个小时的时间和三次罚时。非常不应该的错误。BC两题调了一下没有遇上太大的困难，结果D题因为一个long long又是三个罚时。做出四题以后还剩下大概不到二十分钟，看了一下后面的两个题基本没什么头绪就放弃了。此时看榜就发现学长已经在1h之前ak了…虽然说上分的可能性很大，但总还是觉得不太够。Div3也不是很想写解题报告。发现我目前的水平属于简单题能写但是稍微复杂一点的都写不出来，即使要写解题报告好像直接贴个代码讲两句就结束了。没有那种做完以后让人感觉“这个有意思我必须记录一下”的题目也基本做不出来这样的题目。继续努力吧。<br>
赛后一群人在hack B题，但我实在不知道这个题能卡哪里。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[流亡]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/liu-wang/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/liu-wang/">
        </link>
        <updated>2020-03-10T14:22:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>一点呓语。还是不想浪费之前写的提纲。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一点呓语。还是不想浪费之前写的提纲。</p>
<!-- more -->
<p>毕竟是小城市里最繁华的步行街，每到周末行林路上总是人来人往。年轻男女穿得光鲜亮丽挽着手嘻嘻哈哈，穿着正装的上班族解开领带伸展筋骨，</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.3.4-3.10]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202034/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202034/">
        </link>
        <updated>2020-03-05T14:26:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="34-周三">3.4 周三</h2>
<p>没想到真的写了这么久了。之前就说十周大概是一个节点，如果能坚持这么久一直写的话就很有可能一路写下去，最后变成坚持几年的习惯。挺高兴看到自己终于做到了一件自己一直想做的事情。<br>
赶作业的一整天，上午写西哲的评论区之后又看了一点点电分的东西，然后剪了一下午Group Work。不知道为什么走到哪里总是忍不住多事忍不住表现自己，让别人以为我好像真的很有水平误以为我是意见领袖。有的时候甚至自己都有点飘飘然以为自己真的有什么高人一等的不得了的天分或者特质。还是安安心心的充实自己为好。</p>
<h2 id="35-周四">3.5 周四</h2>
<p>电分实在是太难了。今天一整天的内容基本就是和电分数分两门课的作业，看看别人的进度没想到电分两次课讲了一百五十多页书…大学真就是自学为主啊。磕磕绊绊也不知道作业写的到底对不对。数分这边倒是稍微好理解一点点，自学大概是可以学明白吧。<br>
这段时间一直打不开CF，原本想打打比赛，别在集训结束之后搁置这么久时间不做题手生的。可能慢慢找机会刷刷题这样的吧。<br>
说不定这个博客上会慢慢多一些其他的东西。随便写写什么。</p>
<h2 id="36-周五">3.6 周五</h2>
<p>报名了明天的CF，是一场div2。除此之外基本上也就是写写作业摸摸鱼这样的过程。西哲课简介里要求的打电话交流还好是没有实现，虽然讨论区里出的题目感觉跟之前完全是两个级别的事情了。<br>
好像没有做太多事情，或者是第二天重新补上的时候因为打完比赛已经什么也不记得了。</p>
<h2 id="37-周六">3.7 周六</h2>
<p>一整天除了打比赛之外没有干什么别的事情。<br>
赛前吃碗泡面垫肚子，一下子马上就到了比赛的时候。总体上来讲感觉还可以，A题大概十几分钟以后慢慢悠悠也把C题做出来了。后面花了一点点时间仔细想了一下B题怎么处理，最后是把每一个完全由1组成的小区域单独拿出来判断，最后过了pretest还是挺高兴的。三题结束以后还有大概二十分钟左右的时间，但是对我而言DE属于完全不可做的那一类。D题不知道怎么处理感觉起来好像只会写暴力，E题题目都没细看就直接选择放弃了。最后十几二十分钟都在研究hack系统到底是啥样的，前三道题基本上也是做完一道锁一道。最后虽然没有被hack也没有弄明白到底怎么hack别人。最后结束差不多是1k2左右的名次，感觉自己这次是一定能上分了。<br>
最后综测的时候B题在很靠后的点tle了，说不定是vector之类的效率问题，明天可能用数组什么重新写一下看看是不是这方面的问题。t了一题以后名次一下子滑到了1k9的位置去了。不过也许是因为之前掉分太厉害的原因，最后还是成功上分，+44。看到结果这种满足感好久都没有了。可惜没有达到之前说过的三题的目标，所以这次也没有资格写解题报告。不过最近有很多连着的比赛，趁还在上网课的时候多打打比赛好了。<br>
在练打上花火，感觉说不定可以自己吃下来。</p>
<h2 id="38-周日">3.8 周日</h2>
<p>真正悠闲的一整天。<br>
睡到九点钟才起床，也没有干什么事情，慢慢悠悠非常悠闲的过了一整天。好像也没有什么值得写下来的事情。今天可能是开学以来练琴最久的一天了。<br>
昨天的B题改成了数组和scanf以后还是一直在t，不知道是什么原因。<br>
老爹想收藏一把琴，又看了半天琴。好馋啊。</p>
<h2 id="39-周一">3.9 周一</h2>
<p>虽然需要上课但是还是很悠闲。上午慢慢悠悠学了一些数分写了大约三分之一左右（？）的数学作业之后基本就一直在练琴，一直到吃完午饭下午又马上要准备英语听力小测，之后写作业又开始练琴摸鱼了。<br>
晚上有一场div2，但是感觉发挥的水平远不如之前那场…A题结论猜的很快，B题最开始基本没什么思路一直到了剩下半个小时左右的时候才写了个暴力的交换方法，但是其实简单分析一下题目就能看出来只要从大到小排个序输出就行了，不知道为什么一直没看出来。C题倒是一眼就看出了做法但是出了各种细节上的小错误，直到最后我也不知道到底是怎么改才改过的。基本上因为这一道题罚时爆炸整个崩掉了。D题最开始感觉是可做的，仔细读题之后发现问题很大，就自暴自弃不了了之了。赛后倒是还想尝试一下hack但是好像能知道很缓慢做法的只有B题，用100*100的大数据尝试hack其他跟我一样用傻办法做题的人三次无果后还是选择放弃。这次缓慢三题排名一下子到了快5k，大概又要掉分了吧…<br>
看了别人的小说，又想写东西了。</p>
<h2 id="310-周二">3.10 周二</h2>
<p>这周真的好像每天都在用慢慢悠悠这个词…前一天晚上打完比赛盯着手机一直到晚上两点多钟才睡觉，早上有一口气睡到九点钟才起床。好像也没什么胃口所以没有吃早饭，一整天干的最多的事情除了练琴就是打炉石。<br>
中午刚好赶上前一天比赛的最后一轮重测，一路F5看着自己的排名从100到7k再在最后一波测试里重新上到3k8的样子，所幸是B题虽然很傻的没有看出结论但是最后也没有被大数据卡掉。很神秘的掉了1分，看着这个灰色的-1还是有点心情复杂。又报名了下一场，不过是div3，打div3真的就是光把题做出来没啥意义，做的慢了还是一样会掉分。上次div3还是十一之前的事情，这次就权当练手练速度了。<br>
又看了好久A岛的跑团版和小说版，可能以后我在这边慢慢记录一点点突然想出来的片段或者是人物的状态之类的吧。三月份开学是不现实了，大半个月时间在家里慢慢悠悠重写一遍之前的大纲也不是不可能。<br>
这场比赛做出来的题有点微妙…所以还是不另开一条去写解题报告了。等哪天写出了自己也感觉有点难的题目之后再说吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2.26-3.3]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020226/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020226/">
        </link>
        <updated>2020-02-27T13:49:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第九周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第九周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="226-周三">2.26 周三</h2>
<p>不知不觉写了这么久了，虽然好像没有记下来什么有意义的事情。基本上没干什么事情怠惰了一整天，晚上下午练了一会琴，好像就没有什么别的值得说一说的事情了。</p>
<h2 id="227-周四">2.27 周四</h2>
<p>不算早起但是终于干活了。近代史发言，数分作业全部解决，准备开始英语的Group Work和其他作业。作业的事情还是不能指望队友…这个月可能都得我带头了。<br>
剩余时间基本练琴听歌了，这段时间温度越来越高了，二十多度的天说来就来了。</p>
<h2 id="228-周五">2.28 周五</h2>
<p>还是跟昨天差不多。U校园做了一单元，又看了一点点电分的教材，然后写了大物的MOOC。摸摸鱼一下子好像也过去了。<br>
晚上和家里的亲戚下象棋，痛感自己甚至下不赢初中生。真的好菜啊。<br>
家里锯木头的时候把手弄伤了，所以没练琴。不过这么一点点实际上大概也没什么影响，纯粹是找借口偷了个懒。</p>
<h2 id="229-周六">2.29 周六</h2>
<p>花了好一会才想起来今天是闰年。印象里这一天好像有什么值得记下来的时期…但是到写的时候却不知道当时想写的是什么了。写作业讲题练琴看书，晚上和表妹一起又看了一遍天气之子。好像也就这些事情了。</p>
<h2 id="31-周日">3.1 周日</h2>
<p>早上关掉了闹铃但是起床的时候没什么影响。还算认真的学了一上午电分写掉了这周的作业，虽然是在电脑上挂着舟游。可惜到了下午就没什么动力了，划水划了好长一段时间。仔细想想KCL和KVL其实都是在张岳那里学过的东西，这么看来那时候的两个老师还是很厉害啊。<br>
pbds还是没怎么折腾清楚，以后有机会再慢慢看吧。晚上讲完卷子和表妹聊天聊了好久，又想起koi了。虽然其实不算那种关系特别好特别亲密的朋友。但是一个认识的人一下子突然就这样还是让人有些…难受吧。</p>
<h2 id="32-周一">3.2 周一</h2>
<p>新的一周，今天的主要工作是写英语作业。数分虽然上了课但是今天好像没有写作业…没有教材还是有点麻烦，晚一点应该还是得多巩固一下前面学的东西，毕竟数分下都说比上册难了不少。终于试了一下校园网梯子以后刚好发现今天是选课最后一天，所以又顺手选了两门课。纯英语西哲和Node.js开发，前者是没什么人敢选的高难度纯英语课而后者是帮老师做外包说实际上学不到什么的课程。不过想选就选了就好，感觉趁不需要担心学分的问题的时候开心一点才好。<br>
下午写英语又是quiz又是mooc的作业，不过还好两边都快速的解决了。翻了好久之前的聊天记录。<br>
十五号又是新的比赛，这段时间好像一直没什么几乎写程序，还是得自己学点什么东西之类的。即使进不了校队，还是想多学学这方面相关的东西。<br>
今天意外的比之前多写了不少，写到这里突然又想起来我好像有好久没更新过列表也没写过站点了。好怠惰啊。</p>
<h2 id="33-周二">3.3 周二</h2>
<p>一大起来打开乐学，发现两门课都选上了。然后开始满世界找老师补作业，开始纯靠自学对node动手之后突然有一种当年自学c语言的时候的感觉了。看完动手然后思考意思，感觉还是这种事情能挑起我的热情和兴趣。<br>
此外好像没有做什么别的事情了，明天必须得把Group Work搞出来，不然就麻烦了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2.19-2.25]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020219/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020219/">
        </link>
        <updated>2020-02-20T14:25:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第八周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第八周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="219-周三">2.19 周三</h2>
<p>集训第十天，主讲内容图论与搜索相关。今天讲课的感觉就比昨天明显好很多，无论是思路上的接收程度还是讲课的风格都比较适应，做题也相应的能跟上了。虽然从好几天之前开始就没有办法ak了，不过现在胜在大部分题目都是自己写的，最多也就看一下别人的思路然后自己完成大部分实现的过程。上午做题的时候突然想起私人FM，又收了几首新歌。<br>
晚上集训群里聊起了之前的竞赛经历，在oierdb上搜过了才知道这个群里的oi爷一点都不少，甚至还有两个省队的。其他竞赛相关的也是特别的多。果然到了这种平台上遇到的人还是不一样。还是得找到更多自己独特一点的技能之类的，抱着一种比没学过的人强的心态去学肯定是会出问题的。</p>
<h2 id="220-周四">2.20 周四</h2>
<p>集训第十一天，主讲最短路和拓扑排序相关的算法。还是同一个人讲课，不过今天的内容还挺多的。SPFA的模板题没看题中是无向图照着有向图的板子交了七次一个人无限拉低正确率…感觉能磕磕盼盼自己把今天讲的几个内容都写出来了。<br>
为了注册新的OJ上了之前的qq号，没事做翻访客的时候意外联系上了好多年（十年以上？）没联系的还在湖北时候的同学，对方现在也是同济的学生了。也就加上的时候简单聊了两句最后还是归于沉默。当时的关系再好十年不沟通一样会淡，更别说当时还是什么都不懂和什么人都能做朋友的时候。<br>
线上年级大会很神奇，虽然乡下的网有点一言难尽。明天亲戚会送一点点收到的快递过来，可能得往脸上擦一点消炎药之类的，虽然说不是很在乎这些东西但是万一有比较严重的影响还是不太好。只能现在麻烦防范一下了。<br>
晚一点说不定可以尝试着打打比赛之类的了，感觉这么些天还是有不少长进。大概。</p>
<h2 id="221-周五">2.21 周五</h2>
<p>集训第十二天，主讲最小生成树和并查集。并查集是真的很麻烦所以我最后全在用prim…没做什么别的事情，顺便写了禅与摩托车的读后感。</p>
<h2 id="222-周六">2.22 周六</h2>
<p>集训最后一次讲课，主讲树状数组和线段树。不知道怎么回事一整天都感觉状态不好而且很烦躁，随便做了一点题目然后就开始准备开学以后的事情了。水了一下返乡调查。明天结课总结赛。</p>
<h2 id="223-周日">2.23 周日</h2>
<p>总结赛。是真的很难，基本上只能两题签到的程度。集训这样也就告一段落了，感觉有很大的可能性没有办法进队，现在自己的水平也不足以参加各种比赛之类的。不过虽然说集训结束了但是明天就开学了，而且各种各样的作业又马上要来了。感觉还是有点累。</p>
<h2 id="224-周一">2.24 周一</h2>
<p>不需要集训的日子是真的惬意。早上多睡了快一个小时才爬起来，慢慢悠悠聊聊天泡一碗方便面当早餐以后听几节课写写作业就没什么事了。虽然昨天说要写英语的东西结果一不小心拖到了今天的ddl还被老师at了，写完以后顺手把作文也一起写了。以后应该还是要写每天的待办之类的东西，这个时候又开始怀念学校的双屏了，可以在竖屏的边角位置放一个好大的代办。<br>
没干什么别的事情，明天可能会把这周的数学作业都写完然后研究一下别的作业之类的吧。</p>
<h2 id="225-周二">2.25 周二</h2>
<p>全天摸鱼。早上晚起吃面，整理了一下一周的任务以后基本就没干什么了。玩玩手机看看新闻好像一下子就过去了，突然又知道还有英语的mooc，作业又多了一点。感觉集训结束了以后好像一下子就怠惰下来了。<br>
舟游的活动图好像确实没什么难度了，半个小时把突袭啥的全过了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2.12-2.18]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020212/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020212/">
        </link>
        <updated>2020-02-12T14:25:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第七周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第七周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="212-周三">2.12 周三</h2>
<p>集训第三天。简单数据结构约等于STL灵活使用课。今天的十道题倒是做的挺快，而且不少都是自己想然后高速实现的了。感觉已经基本进入了集训状态，每天写题的时候不怎么分心了。<br>
下午打了一个多小时羽毛球，运动一下还是挺舒服的，就是不知道明天会不会手痛。<br>
琴又不打品了，感到迷惑。</p>
<h2 id="213-周四">2.13 周四</h2>
<p>集训第四天。学的内容一下子变得难了起来，说是字符串入门结果内容是哈希和Trie。原本感觉有点跟不上，没想到在网上找了一道字典树的例题对着建树的过程敲了一边以后突然完全理解了。用结构体+malloc的方法去做了动态开点，结果E题不停的在TLE…群里的学长提了关于malloc的时间效率以及结构体因为需要对齐带来的额外空间占用的问题，可惜先入为主的学了以后数组法看了半天也没能很流畅的写出来。还需要修行啊。I题八数码问题听说很多次了，并不会IDA*就连普通的爆搜都打不好，只好放着了。<br>
看了一小会漫画练了一小会琴，没有什么别的了。</p>
<h2 id="214-周五">2.14 周五</h2>
<p>集训第五天。今天讲排序和贪心，玩手机错过了大概三分钟的开头，没想到整堂课一共就讲了二十分钟不到。贪心和排序也许真的没什么值得讲的东西吧。刷水题也很快乐，一上午就直接把十二题都做完了，在八题的时候还短暂的成为了几分钟的rk1，拿了中间两题的FB。<br>
下午是愉快的休息时间。仔细想了一下最近看的漫画，似乎以羞涩的初恋情侣笨拙的相互或者单方面的表达爱意的剧情出现了很多次。有点想要喜欢也想要被喜欢，不过还是吸收一点糖份以后继续保持现在这个样子就挺好吧。</p>
<h2 id="215-周六">2.15 周六</h2>
<p>集训第六天。讲的是动态规划，这边的例题之前在算导上看过自己写了一点所以基本上能够理解，最简单的01背包好像也能自己写出来了。不过背包九讲里还有不少其他种类的背包问题也许得慢慢看，总之是把今天的题目全部做完了。明天就得比赛了，也不知道会怎么样。<br>
晚上和表妹一起唱了一小会歌，嗓子还是一如既往的不行。</p>
<h2 id="216-周日">2.16 周日</h2>
<p>第一场积分赛。上午说是复习结果打了一上午舟游。匆匆忙忙吃了饭坐在房间里等比赛开始。A题不知道怎么回事一直在第十个点上出问题，卡了10min无果后看榜，此时I和A都有人拿了FB，遂开L。L感觉只有整个序列都是上升的时候才是No的情况，其他时候都是yes，于是写了个n^2暴力，tle；后来想到只需要比较前后相邻两项的大小关系即可，过。此时rk1已经到了3题。后来又陆陆续续过了B和K，开了E和J，结果J不知道为什么数字很大的时候我的步数会格外多一点（甚至偷偷在cf上查了数据），E想到了序列的处理办法但是每次都是自己的数据处理良好但是第二个点过不去。就这么折折腾腾了五个小时最后也没有过新题，排位一下子调到了四十名开外。按这个情况下去进队大概是不可能了，毕竟我花的时间好像也不如别人多也不如别人认真。下周日还有一场积分赛，说不定可以再挣扎一下。<br>
不过也许确实该想一下如果没能进队我到底能干什么了。毕竟不能每天都闲着荒废掉，没有动力的话大学四年可能真的会得过且过就那么过去了。但具体做些什么？还得仔细想一想。个人开发也好学一些其他的东西也好，如果单单靠自己的话很有可能又是三天打鱼两天晒网看起来干了不少事情结果又什么都没做了。<br>
这几天还是再挣扎一下吧，至少在名单出来之前不要停下来。年初的心愿不能这个时候就断掉了。<br>
Gridea客户端要更新了，但是我打不开github的下载页面。又得用手机发到电脑上。</p>
<h2 id="217-周一">2.17 周一</h2>
<p>集训第八天。主学二分三分快速幂矩阵快速幂，有不少题目因为推不出矩阵的递推式没有写出来，即使写出来的不少题目也是参考了别人的才理解过来。<br>
更新了Gridea，想尝试一下换一个新主题进来，结果换了以后还是和之前一样版式会出现一些奇怪的问题。所以最后又换回了现在用的主题。没有做太多别的事情。<br>
仔细想想也许我应该更多的写一点别的东西，呓语也好随笔也好，把想到的不少片段都记录下来。别人说的所谓才气只能当客气话听听，不过时不时的积累一点点这样的小东西说不定也能凑出一篇完整一点的内容来。虽说是不参加比赛，也许还是可以把之前流亡想了那么久的人物形象和故事梗概用起来写一篇什么东西。<br>
打开了吃了好久灰的OSU，根本跟不上谱面的节奏。<br>
感觉我打字的方法不是很正确，左手倒是每个手指都在工作，右手基本上是食指一根手指到处跑还经常够到左手的键位来，每天打字打久了之后右手的食指都会有奇怪的酸疼感受。也许得纠正一下自己的打字方法，或者让左手处理的键更多一些。毕竟以后说不定还是得靠键盘吃饭，不想因为奇怪的小毛病积累成长期的问题。打这段的时候有意识的在尝试让左手食指去按'G'键——显然离左手定位更近一点却不知道为什么一直习惯用右手的食指在按。说不定是左手不够灵活的原因。</p>
<h2 id="218-周二">2.18 周二</h2>
<p>集训第九天。主讲数论相关的东西，然而基本什么也听不懂。没什么办法只好混几道简单题做一下。剩余干了什么没什么印象了，不知道为什么拖到了第三天才来写这个。以后有网没网还是尽量写一下这个好了，大不了下次同步的时候一起交上去。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2.5-2.11]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202025/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202025/">
        </link>
        <updated>2020-02-06T13:29:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第六周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第六周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="25-周三">2.5 周三</h2>
<p>看了书听了歌练了琴。原本好像真的有不少东西想写出来结果第二天上午又忘记了。有点后悔。大概是晚上翻网盘的时候看到了不少初中时候照片的感想吧。不该拖拖拉拉的。</p>
<h2 id="26-周四">2.6 周四</h2>
<p>练琴为主，下了一天雨。又开始看小说了，不过好在培训的时间已经整个确定下来了，十号开始就会真正干活了。到时候大概会写不少学习笔记结题报告之类的东西。希望。这几天就再怠惰一下吧。</p>
<h2 id="27-周五">2.7 周五</h2>
<p>昨天看了那么久小说以后想着看完大概就差不多了。结果看了一下午《虚构推理》。一话意外的有70-90P这么长，相当于其他的两三话甚至四话了。所以想着一个小时能看完的26话最后也变成了一下午才看完。说是“虚构推理”结果两个元素出现的都不怎么多，更多看到的还是男女主之间的奇妙互动以及各种妖怪的反应。说是推理主要也是女主对各种情况的推测以及和其他人的互动了。女主很像猫，无论是中间刻意出现的画法还是整个人言行展现出的气质。<br>
其他的事情不多，还是有一点困。晚上讲完了表妹的数学试卷以后跑上来看了好久的阅片无数。<br>
被导员要求写了疫区所感与加油，但实际上我对武汉的了解与感情不比任何一座城市多。或者说我本来就对这些城市没有多少情感。故乡之类的成为归根结底还是对自己的身份认同。<br>
好几天没看书了。</p>
<h2 id="28-周六">2.8 周六</h2>
<p>这个时候原本应该在长沙了，没想到街道派出所的又打电话来问这几天在不在。<br>
主要打舟的一上午和被小孩子吵到什么也干不成的下午和晚上。细想一下我大概不是不喜欢小孩子，而是不喜欢行为异常而且无法沟通、并且我并不想与其搞好关系的人。<br>
唐帮忙写了大部分导员要求的东西，交了两次以后缝合了一下两个内容交给了导员。晚点大概该寄点零食或者什么别的东西，不过还是得等到开学之后了。<br>
没有更多值得记下来的东西。</p>
<h2 id="29-周日">2.9 周日</h2>
<p>没干啥，主要打舟，没有太多值得写的东西。其实主要是拖太晚已经忘记要写什么了。手上冻得更厉害了，右手小指和食指都有冻伤，脚上也有一点。但是奇妙的是左手没有什么影响，可能是练琴的时候左手的运动量比右手大很多所以左手能热起来？练琴的时候也有类似的感觉。<br>
明天开始上课了。</p>
<h2 id="210-周一">2.10 周一</h2>
<p>集训第一天。七点钟醒来等闹铃结果还是在床上玩手机玩到七点四十才起床。集训内容和暑假里找到的ppt没有太多区别，stl部分没啥可听的所以还是边听边玩。课后练习一口气留了十二道题真的花了巨量的时间才做完。每道题都不算太难，但总有一点奇妙的地方卡住不让人一口气a掉，也可能是我太久没有做题导致写代码能力下降太多了，这几天要一鼓作气多学点东西了。<br>
不是很想写这十二个题相关的东西，且不说J到现在我还是TLE，有的题因为偷懒直接贴了别人的代码。就是这样还做到了快十二点钟才完全结束。这个状态并不算好。慢慢加油了。<br>
和一个尝试听课但是受了打击的姑娘聊了几句。有强烈意愿想学编程并且愿意投入课余时间的姑娘真是少见。<br>
是李的生日，回了“谢谢你”。这一边终于可以慢慢淡掉了吗。</p>
<h2 id="211-周二">2.11 周二</h2>
<p>集训第二天。昏昏沉沉一直到快八点中才起床，一边吃蛋炒饭一边听课。模拟好像也没有特别多值得写的东西，但是十五道题真的很多。今天还是写了不少代码，很多题都是自己想出来然后A掉的。而且今天做的也比昨天快不少，虽然开始的挺早不过晚饭后十五道题就全部解决了。希望以后每天都能一点一点的回复状态并且进步。最好是之后学新东西的情况下还能把每天的题都做完。<br>
弹了十几分钟琴，怀疑有一点受潮了，琴盒里有潮湿的感觉而且琴也有点打品。明天得想个办法。<br>
今天的是在关网以后写的，下次有机会一起同步了。<br>
一转眼好像写了好几周这个了，大概已经是习惯了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.1.29-2.4]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020129/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020129/">
        </link>
        <updated>2020-01-30T12:50:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第五周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第五周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="129-周三">1.29 周三</h2>
<p>运动还是羽毛球。久违的打了一场div2的CF。<br>
A题思路基本就是凑更多的位数，结果出答案的时候才后知后觉的想到实际上只有两种情况。过了A以后发现B没什么人过了就开了C，写了一个暴力的方法结果一直tle，这个时候反过来再做B已经没有什么时间了。而且仔细想想B应该是不会做的，C题的二分也不太能很顺畅的写出来。<br>
磨磨蹭蹭到了两点钟左右才睡，之前还想着打完比赛就立刻写这个结果也忘了。第二天补上的时候已经忘记除了比赛之外该记什么了。</p>
<h2 id="130-周四">1.30 周四</h2>
<p>早上八点钟才起来，结果打了两个多小时的羽毛球。练琴看书玩手机又过了一整天。开学之后还是得加强运动，这几天打羽毛球右手已经有很明显的充血酸疼的感觉了。多运动加强身体素质，以后大概会少很多麻烦事。至少得早点把学校要求的跑完。<br>
脑袋有点昏昏沉沉，今天大概会早一点睡觉。不知道是运动之后着凉了还是前一天睡得太晚了。</p>
<h2 id="131-周五">1.31 周五</h2>
<p>练琴为主，基本没做什么别的事情。看到了比赛的结果，果然最后还是掉分了。看了一点书上关于良质的讨论，但是到了第二天就已经不太记得该写什么了。只记得作者对他儿子说的不少刻薄话。<br>
原本第二天上午就想补上，结果不知道怎么回事拖拖拉拉到了晚上，已经不记得要写些什么了。<br>
原本是帮表妹问学习资料，结果最后和湘博聊了起来。好久不见。</p>
<h2 id="21-周六">2.1 周六</h2>
<p>一整天没干什么，脖子上的淋巴结还没有消。今天不知道怎么回事还是觉得很累，好像也不知道该写些什么。晚一点大概会开始学习了。<br>
就先这样吧。</p>
<h2 id="22-周日">2.2 周日</h2>
<p>难得能在当天晚上写这个，虽然今天主要在练琴。发现中间段练不好的根本原因是左手横按没办法坚持那么久，手劲也不是一天两天能连起来的，所以把intro和结尾连在一起糊弄了一下，好像也还行，晚一点说不定可以录一下试试看。<br>
晚上又有比赛但是这次不参加，从明天开始可能得开始干活了。计划是继续刷刷洛谷，碰到完全不会的就去学相应的内容。怠惰太久确实得干活了。</p>
<h2 id="23-周一">2.3 周一</h2>
<p>明明晚上有机会写却拖到了第二天。上午一直执着于把市区剿灭打到400，结果最后打了一上午也没有成功。下午也是悠哉的练练琴玩玩手机基本就过去了。晚上帮表妹看了看数学，这几天大概得花不少时间辅导了。<br>
晚上看书。很神奇的是在摩托车艺术里看到了道德经，作者感觉到的“良质”最后又归到了一元论的“道生万物”上面，思路变得越来越神秘了…不过好消息是书快看完了。</p>
<h2 id="24-周二">2.4 周二</h2>
<p>上午基本在帮表妹复习数学。没想到我还能做不少高三时候的题目，原本以为一个学期没碰应试能力应该下降不少。看来两三年练出来的东西还是没那么容易丢掉，也希望我在高中养成的其他习惯、记住的各种奇妙小知识也能一直保存下来吧。<br>
练了一段时间琴，感觉能磕磕绊绊弹出My Home Town的中间段了，再练一段时间让泛音的声音更突出一点应该也能录下来。寒假好像和平时比起来多的是练琴的时间。<br>
下午收到了意料之外的高一同桌的消息，单方面的说了不少乱七八糟的发言。不过反正想听的大概也就是这些吧，不过是借题发挥随口说点打发时间。随他吧。<br>
晚上有一场div3但是没有打，集训和上学的时间都定下来了。虽然每次都在喊要学习了结果拖拖拉拉又到了这个时候。没有看书也没有写代码，倒是在A岛逛了一小会。<br>
大概是这周每天都处于“今日无事可记”的状态，即使写到最后一天也没有像之前一样卡的厉害。不知道该高兴还是该反省。不过大概并不是每一天都有那么多值得去记录的事情，又或者每天其实都有很多事情值得记录下来？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.1.22-1.28]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020122/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020122/">
        </link>
        <updated>2020-01-22T14:06:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第四周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第四周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="122-周三">1.22 周三</h2>
<p>一大早说要走最后又留在家里，家里人的想法随时都在变。原本收好的东西又得重新拿出来。看到A面贴的膜边角敲起的白边越来越多，干脆就撕掉了。现在的A面在暗光的时候看起来还挺有整体感的，就是不知道用一段时间以后沾上了灰和指纹会变成什么样子。说不定又要重新买一张贴上去。<br>
慢慢悠悠晃荡了一整天，打了两盘imba以后也没干什么。元子出了《时光》的教学，又想起来之前和人争到底大海啸到底有没有谱的时候。几年以前还不像现在这样干什么都故作高深瞻前顾后，也还能和朋友一起跑跑跳跳疯着玩，也还有个足够默契的朋友能随便聊点什么。<br>
看了谱子就顺手把弦换上了，六弦先是因为留的太多取下来剪掉一段，结果又因为剪的太多稍微短了一点，只留下一圈缠在前面。<br>
洗澡之前稍微有一点点气短咳嗽，有点担心是不是染上了肺炎。不过之前也一直被查是上呼吸道感染，说不定是拖久了变成了轻度的支气管炎之类的。明天买点药先看看情况，实在有问题就去医院。<br>
书的内容和前几天讲的差不多，作者对于人的叙述总给人一种单调而且随意的感觉。</p>
<h2 id="123-周四">1.23 周四</h2>
<p>一大早起来突然听到要封城的消息，又想到集训和上学都会受到影响。家里人也挺惊讶，简单收拾一下东西就直接走了。回了乡下，路上又退了车票重新买票，甚至因为没有票买了商务座；没过多久又接到了集训取消的通知，又再退票改时间到十八号。集训取消也就意味着大部分东西得靠自己去学了，往后还是不能像现在这个样子这么怠惰。<br>
在乡下和正在读高三的表妹聊了很多学校里的事情。这几天也许可以帮一帮语数外之类的。<br>
第一次给游戏氪金，328真香。<br>
没怎么看书，感觉这几天写的东西越来越少了。<br>
身体状态感觉良好，之前的所有不太正常的感觉全部消失了。</p>
<h2 id="124-周五">1.24 周五</h2>
<p>年三十。过年期间就基本是没什么心情产出学习的时候了。所以基本就是吃饭睡觉聊天玩手机，没有太多值得记下来的东西。今年最大的不同大概就是不需要到处去走亲戚，听说我们是从湖北回来之后也没有什么人来走亲戚了。倒是更清净，我挺高兴的。<br>
晚上一家人坐在一起看春晚，比较意外的是阿汤哥的群居然会有那么多人聊这个。坐在下面和舍友聊舟游和老朋友打招呼和亲戚聊天顺便看看节目，守岁的倒是只有我家。<br>
节目结束就躺床上了，想起来要写这个的时候已经不太想出被窝了，所以这篇是第二天上午随手补的。<br>
新年快乐。</p>
<h2 id="125-周六">1.25 周六</h2>
<p>初一和平时也没什么区别。玩手机吃饭睡觉聊天。确实没有什么好写的。发现家里人十点左右就把网给关了，以后要么早一点写要么第二天写了。</p>
<h2 id="126-周日">1.26 周日</h2>
<p>北京市发了通知，说不定会推迟开学。这几天有点太怠惰了，也没怎么练琴看书基本都在玩手机看点闲杂无关的东西。不过毕竟是过年，悠闲的日子就再过几天好了。初五初六左右开始学新东西做题打比赛好了，站点的开发也得继续了。再闲着这个日记真就要每天变成&quot;和之前一样什么都没做&quot;了。<br>
想给武汉捐款，结果阿里系的捐款活动都结束了，又不想和红十字会打交道。鼠标终于有电池了。</p>
<h2 id="127-周一">1.27 周一</h2>
<p>没有太多变化。<br>
关上门终于静下心来看了两个多小时的摩托车维修艺术，感觉后面这里讲“良质”与“朴质”的部分逐渐进入了一个很奇妙的部分。虽然作者的叙述依旧是零碎而且有点…杂乱的，但是能感受到作者通过回忆前人教导的方式体现出来的一种价值取向。此处的“良质”的定义实际上有点奇妙，作者在文中称良质是无法定义、但所有人都能接触并曾接触过的一个事物的状态。就个人的感受而言，作者给出的良质像是某个概念中的“精彩之处”——区别于优点，良质不一定需要在使用过程中体现出逻辑上的、分析上相较其他方式中的优越之处。通过讨论良质的内容，作者尝试说明传统的逻辑上的、分析上的审美与艺术上的、经验式的审美之间存在的差异，即当前感性审美与理性审美之间存在的巨大割裂。随着阅读的不断深入，我也逐渐能够感受到作者在前文对传统科学研究方法的讽刺背后想要表达的究竟是什么了。很高兴能坚持下来读到这个位置，虽然我还是不喜欢作者对待他儿子的态度。人不能完全沉溺于自己一个人的思考中，与现实生活、社会生活完完全全的脱节是不现实而且很危险的。需要在这两者之间找到一个合适的平衡点。<br>
晚上随意的给朋友们推了些歌，道了几声新年祝福。交谈中的感受很奇妙。<br>
依旧是第二天补出来的东西，感觉很多想法睡了一觉以后都模糊了。也许需要看完书以后有一些及时的记录之类的。</p>
<h2 id="128-周二">1.28 周二</h2>
<p>天气不错，在门外打了羽毛球，和表妹一起散步不知不觉走了好几个小时。家人出去爬山了。难得的两万步。总算是在放寒假之后第一次有了像样的体育锻炼。<br>
最后还是没有买Screeps，虽然大部分游戏买来都是吃灰，不过这次感觉不是特别的有兴趣。所以还是算了吧。<br>
没有更多值得记录的事情。不过等会会有也说不定。就看明天会不会回来做补充了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.1.15-1.21]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020115/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020115/">
        </link>
        <updated>2020-01-15T14:29:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>第三周摘要。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>第三周摘要。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<h2 id="115-周三">1.15 周三</h2>
<p>住在家里意味着大量的空闲时间以及大量的睡眠时间。从十一点半开始一直睡到第二天早上将近八点，八个多小时的睡眠比在校每天随机睡觉的感觉好太多了。早上起来悠哉的看着新闻吃早饭，又可以安安心心的摸鱼。又得感叹一句在家里真好啊。<br>
今天基本也没有太多产出，主要完善了之前没有写完的skip的生成问题，才注意到之前照搬的标签id改名里面写错了不少东西…好在生成的过程已经基本做完了。唯一比较头疼的问题是描述部分，计划使用一个最多为999的随机数指代描述，三位上的数字分别匹配描述中的三个部分。这么做唯一的问题就是写文本的时候需要有足够的通用性，这样才不至于让文本搭配起来有僵硬或者奇怪的感觉。之前比较头疼的移除问题还没有做，可能会拖到晚一点再下手。做完了skip的添加，整个界面上会产生图形变化的内容就都做完了，接下来就是专心处理js方面的问题。<br>
练琴方面，把headway调成了nayuta的条线，老琴还是留在标调。找一个up主要到了水星的谱子，虽然之前喊着又因为三分钟热度放弃了，不过也许还是可以试一试？说不定这一次的热度能够支持到整体做的差不多。卡宏鼓部分大概只能用gtp去合成，电吉他部分的点缀可以用老琴+AU效果器调着看，贝斯大概可以借着别人的试试看，最麻烦的果然还是唱的问题。<br>
研究为什么打字突然变卡同步也失败的问题的时候不慎把上周的总结删掉了，还好可以直接从网页上复制过来。客户端在字很多的时候变卡也有其他人提了issue，看看下个版本作者能不能把效率提高吧。<br>
春节可能会购入Screeps，虽然大概率和空洞骑士群星之类的一样又是吃灰，不过这种真正硬核的编程游戏感觉还是挺有意思的。</p>
<h2 id="116-周四">1.16 周四</h2>
<p>昨天晚上因为喝了红茶直到将近两点才睡着，因此早上一直睡到九点才起床。出门吃了热干面，到了家里没坐多久又被拉出去吃披萨。<br>
路上在书店里逛了逛。“仿生人是否会梦到电子绵羊”的梗原来出自银翼杀手，单看这个其实挺感兴趣的，只可惜“讨论人与机器的关系”这样的主题的书看的实在是太多了。契诃夫的选集或许不错，不过最后还是没有买。不知道春节期间网购书之类的东西会不会很慢或者干脆年后再发货。也许可以买禅与摩托车维修技术和一些其他的书。<br>
没什么产出也没有练琴，摸鱼的一天的确没有太多值得记下来的东西。进永旺的时候帮后面的人扶了门帘，小姐姐还挺惊讶的。</p>
<h2 id="117-周五">1.17 周五</h2>
<p>八点起床吃饭摸鱼。下单了《禅与摩托车维修艺术》，明天开始又能看书了。没有太多产出，nayuta练了一段时间还是感觉怪怪的，调回了标调弹了几遍水星的和弦感到一种奇妙的感觉，不知道到底是弦的原因，没有开声的原因还是什么别的原因，总觉得headway的低音甚至不如martin有味道。明天去宜家买一把小钳子或者剪刀，把之前的黑武士换上。在网上看到了有说“三弦必断”的说法，玩特调的时候可能要小心一点。<br>
今天也没有产出。总觉得放假回家了人就怠惰了。</p>
<h2 id="118-周六">1.18 周六</h2>
<p>虽然没有产出总还算没闲着的一天。上午去宜家购置一点小物件，没有找到钢丝钳只好买了普通剪刀，不知道能不能行；下午去山姆会员店挑了一点年货，想换换口味试试罐装的摩卡结果只找到了浓缩。山姆会员店里没有能买的小号零食，也许明天会去屯一点零食，留着这几天吃。下午到家才发现当当上买书的时候用了之前的默认地址，手机号是已经不用的186。给快递员打了电话以后改掉了手机号解决了问题。写完今天的流水账就趴到床上看书去了，所以有什么随笔之类的大概也是明天的事情了。<br>
回家路上途径大概十年以前在这里住过的地方，家长回忆当年的情况。一家三口租着房子拿着一点点工资，生意不好还经常出各种各样的小问题。又回忆起那段时候某次买菜回城捡到两百块钱，现在才他们为什么那么高兴。虽然过着买一块巧克力家里都要心疼好半天的日子，那个时候我好像并没有太多“日子很艰难”的感受，也不知道是少不经事还是家人扛了太多。不过现在都过来了。车上放着《往事随风》，韩红唱的。<br>
洗脸看书去了。</p>
<h2 id="119-周日">1.19 周日</h2>
<p>闲闲散散。早上起来以后终于闲不住了，缓慢地补了一点技能和描述相关的文本。还是把两边的顺序做了一个对照，这样到时候写技能结算的时候大概会方便一点。想了一下去掉了百位数代表的前缀修饰词，因为这个词感觉会很突兀和后面的文本接不上。慢慢悠悠做了一点点内容以后又开始练琴摸鱼了。午饭用外卖解决，明天也是一样。<br>
昨晚看了大概60页左右，确实讲的就是父与子的摩托车旅行，用类似散文的形式穿插了不少作者自己的想法。一个好的（或者说也是不好的）发现是，看这本书的时候能不断地和书中的观点产生互交，不知道是因为对里面的观点不完全同意还是书的写法比较合口味的原因。“专业的问题交给专业的人”与“畏惧科学的内涵”这两种概念之间究竟有多少的联系大概不像作者书中所说的那么绝对。不过单从举出的例子来看，书里的约翰夫妇更像是一个偏向极端的例子，所以文中能这么去推理大概也没什么问题。关于科学概念和幽灵的相似点在我看来又有点像是偷换概念或者有意忽略细节。不过毕竟是刚开始，我想看到后面才能对作者的看法形成一个比较完整的认识。<br>
今天又忘记换弦了。</p>
<h2 id="120-周一">1.20 周一</h2>
<p>和之前基本没啥变化。早上起来慢慢悠悠摸鱼，随便吃点什么上午基本看看wiki评论区东翻翻西翻翻就过去了。中午也还是点外卖随便对付了一下，结果有一个盒子忘记丢了，被家里人说了几句。没什么产出也没有练琴，说着要换琴弦结果最后也没有换。倒是把快递寄过来的衣架装好了，中间抓住杆子拧螺丝的时候太用力好像把手弄伤了。不过都还好。<br>
这边的肺炎疫情越来越严重了，也许应该考虑换个地方过年的问题。毕竟老人家年纪都大了，往这种流行病高发区跑好像不太合适。<br>
继续在看书，确定了产生互交的一个很大的原因是因为我不喜欢也不赞同作者的观点。不过还是在尝试从书里面去学点什么，从这本书开始尝试把拿到手的每一本书都至少读一遍吧，无论喜欢不喜欢。也不能老是以“不喜欢”、“对不上感觉”为理由去拒绝读某些应该读的书了。<br>
舟游送了一个十连，结果全是紫白紫白的。</p>
<h2 id="121-周二">1.21 周二</h2>
<p>这边的肺炎疫情已经有点爆发的趋势了。周围的人也好沙雕群友也好聊的基本都是这件事情。家里也在考虑是不是该改变一下计划甚至让我推掉之前定的车票，从别的地方回学校。不知道是年龄大了还是对相关的事情比较重视，感觉家里人这次格外的关注这个情况，程度已经到了有点恐慌的程度。  买了更多的口罩和药，以及一个体温枪。不过也是因为家里人关注的缘故，这两天确实看了大量相关的内容，又学了不少可能会有一点用处的冷知识，顺带被波动巨大的体温枪读数吓了一跳。<br>
没有产出。昨天晚上因为一直在玩手机也没怎么看书。又忘记换弦了。<br>
好像没什么别的可以写了。客户端写到这个时候又会变卡，也不知道什么时候能够解决。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>