<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://andyblocker.github.io</id>
    <title>AndyBlocker</title>
    <updated>2020-06-21T14:02:16.399Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://andyblocker.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://andyblocker.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>直抵群星。</subtitle>
    <logo>https://andyblocker.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://andyblocker.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, AndyBlocker</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.6.17-6.21]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020617/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020617/">
        </link>
        <updated>2020-06-17T13:43:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第二十五周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第二十五周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="617-周三">6.17 周三</h2>
<p>七点半起床。背了30个六级单词，上午锁了两个小时手机，时间主要花在大物的质点运动学和简单的力矩角动量的题目上面，复习方法是做之前的MOOC测验，然后再提交。下午看了两章电分的教材，主要是基尔霍夫和网孔分析的东西。就是做题还是不顺溜。晚上跑步，感觉跑的还不错结果配速反而低。回来又混了一点数分MOOC的东西，往后应该不会再搞数分了。就是这个停止返校的新闻弄得我有点害怕，说不定又改成线上了呢。<br>
问了问选专业的事情，如果C语言记了0分的话选专业可能就非常艰难。但是好像也没有什么其他不久的措施了。目前能做的可能就是努力刷高其他课的成绩了吧。去年最终录到了70分，760名的样子，证明计算机这边总体录的人数还是比较可观的。疏忽，或者说是各种缺点，大概算是直接改变了整个大学生活，或者至少是大一生活？如果没有这件事情，我可能只需要很普通的备考，考一个相对普通的成绩，只要保证正常学习就能摸到最低档次的奖学金。而现在我可能需要做十二分的准备，才有可能踩线进计算机学院，推研和奖学金以及任何种类的评优全部都和我无关了，现在要思考的可能是毕业后是考研，申国外的研究生还是什么其他的路子了。<br>
找过导员，和少数几个人说了这个事情，没什么补救的办法。有的时候突然会冒出来要不要找个女朋友的想法，毕竟这种很严重的事情上苦水好像也只能在这里吐出来。周围的朋友并没有一个能够让我完完全全的想说什么就说什么的。即使是写这个的时候，心里还是有不适的感觉。我的心态并没有像和别人描述的那样好，不过好在能在这里发发牢骚。挂一门课——哪怕是极其低的分数——影响很大，但也没有那么大，不至于因此直接得过且过然后吃无数个学业警告。熬过这个学期，进了相应的学院以后又是全部重来的机会。最稳定的推研的路堵死了，继续走别的路吧。<br>
此外练了下琴，还是有不少时间休息。但是总体来讲今天可能是我整个大一下学期里最自律的一天。我喜欢这样，并且希望这次能彻底的坚持下去，而不是因为一个重大的失误难过而三分钟热度一段时间，等到这件事情的影响彻底消失以后又打回原形。<br>
苦旅在前，望可直抵群星。Go Higher.</p>
<h2 id="618-周四">6.18 周四</h2>
<p>结果第二天开始就怠惰了，感觉今天都没做什么事情。上午参加英语的模拟考，做了两三道角动量、转动惯量之类的题目，有一个转动惯量表，想着到时候能查就没有记。下午把昨天复习的两张电分又过了一遍，好好的梳理了一下什么是支路分析什么是网孔分析什么是结点分析。背单词。跑步，配速终于进了五分钟，但是体感反而比昨天更加轻松。晚上抄着别人的作业重做了电分实验的报告，感觉自己那天一整天磨洋工做的所有事情完全没有任何意义，还让自己错过了考试。像个，或者说，就是个废物。但是现在每一个有可能计入最终成绩的东西我都必须花十二分心思去准备去刷分，不然<br>
这么写下来感觉做了很多事情，但是实际上就一整天还是有很多的时间花在了无意义的事情上。舟游开的新活动早点打完了，以后每天简单清一下体力就能活动毕业，往后就先尽量能少碰就少碰了。练琴我想大概也可以先放放，最近还是把所有心思都放在复习上，在三十号以后再打开琴盒吧。<br>
昨天加的网安俱乐部的学长居然也挂了C语言，最后还是进了计算机院。但是自己算算，均分80好像对于我来说完全不够，均分90大概才有一点点希望。现在唯一的担忧是专业结果会不会在数分考试之前就彻底完成。本来缓考三门都是学分占比非常高的硬课，现在一下子让我把一门三个学分的课变成0分基本就是灭顶之灾。SPOC的考试也因为老师一直再说不用考没有参加，平时分最多也只能拿到20分的样子——如果能拿到40分那当然更好，容错率能提高很多。<br>
以后晚上也挂上禅定的早睡好了，做那个21天Zen挑战的任务。不为别的，没了手机至少睡得快一点，早上也起的早一点吧。<br>
还得提高每天的学习效率，延长专注的时间。别再让自己感到恶心。<br>
天气凉下来了，暂时。房里的灯又坏了。</p>
<h2 id="619-周五">6.19 周五</h2>
<p>还算正常的工作效率吧。七点半起床，复习了一个小时大物，参加英语的考试说明，然后再复习一小会大物，背了单词就吃午饭了。下午睡到两点，慢慢悠悠又是两点半，下午接着上午的进度把整个热学都看完了。大物到这里为止算是复习了一大半？毕竟简谐运动部分的内容并不多，光学主要是各种实验加上公式，计算的内容除了两种膜以外好像就没有了。明天的目标是赶紧结束大物的第一次复习，把大物的纸面作业和MOOC期末考试写完。五点钟以后就基本没什么效率了。这两天跑步的配速都进了五分钟，但是晚上跑完步回来没怎么搞学习。<br>
大概的计划是把两门课的知识点都过一遍以后多弄点习题之类的做一做，高中的时候就是靠着做题来总复习来研究自己到底哪里不会，上个学期的线代复习也是这样，最后也有90分。虽然说这两门课的平时分估计都挺难看的，但是只要考试努把力，挣扎一下的希望大概还是有的吧。今年计算机院好像又开了几个新的专业，不知道是好事还是坏事。去年是865人中录了395人，今年是922人录取大概是460个人，比例上讲大概是增大了，但是新专业偏偏是那种被吹到天上去的然后校方跟着风口跑出来的产物。会有多少人冲着一个自己完全不了解但是一直在听别人吹捧的东西去选择自己未来四年甚至十几年做的事情？我不知道，但我觉得这样的人并不少。往好处想，比例增加大概也意味着最差的人可以更差一点，我的机会也就多一点点。但也就一点点。<br>
老老实实把每一门考试都加进了手机的清单里。花钱订阅的一周年本意是希望自己能够好好的养成习惯好好的规划，结果两百多天到现在有很大一段时间都是闲置或者自欺欺人。<br>
又有了很多想要做的事情，在考试以后。想去上海转转，想用U2D做点小东西，想把Waiting For You练完，想和他们一起写Crossover。但是现在还是先把这些东西都丢开吧。考完，暂时地迎来暑假——数分下的考试可能是我选专业最重要的一个考试——然后再去想这些东西。还要祈祷数分下的成绩同样计入分专业的成绩里。<br>
想到这个事情还是会感觉心情烦躁。昨天晚上锁上手机都翻腾到一点半才睡着。但是仔细想想，和中考的时候大概没什么差别？哪怕中考的时候最后的结果更差。去了一个非常一般的、曾经的同学都看不起的学校，在高中也出现过很严重的成绩倒退。中考成绩出来的那段时间大概就是这个样子吧，惴惴不安，烦闷，担心以后的日子到底会怎么样，感觉灰暗而惶惶不可终日。现在至少还有那么一点，一些机会，所以能做的也就是尽人事然后听天命吧。<br>
暑期集训大概不会去了。我还是觉得我应该找一点什么别的事情做。算法竞赛一直是心中的一个心结，但是也许我还能做很多其他的更有趣的事情。在这条路上继续走不知道最终能有什么收获，但是之前感到的无比的热爱在现在的感受看来也只是希望能做自己相对熟悉的事情。不过反过来说，这也可能单纯是我没有毅力、三分钟热度、没办法吃苦的借口和体现。<br>
最近好像话特别多，碰上了这种事情就喜欢在这里倒苦水。也许晚一点可以从之前的Note主题里把那个字数统计的功能抄过来，看看我到底多说了多少没人会看见的话。现在想想今年最让我满意的事情也许就是能够坚持写这个东西吧。六个月零十九天，这应该是我坚持写日记类的东西最久的一次了，希望这个记录能一直走下去。在某个可能感到无聊的时候回头翻一遍，看看自己之前写的所有的流水账，看看自己当时觉得将会影响深远而现在觉得普通的经理，看看自己当时觉得深刻而现在觉得幼稚的想法。<br>
发现这个主题里有自带的Valine的评论区，注册了LeanCloud以后简单配置一下就做好了。实名注册还是有一点…不舒服。不过一个没有被搜索引擎收录的个人小站大概也不会有什么事情吧。顺便打开了访问量统计，虽然每次看到的数字大概都是我自己没事的时候的回看。要是有不统计特定设备的办法就好了。<br>
灯在十点钟左右亮了，有什么用呢。</p>
<h2 id="620-周六">6.20 周六</h2>
<p>效率…还算可以吧。今天结束了大物的复习，做了大物MOOC的期末考试，提交了纸质的作业，算是把昨天计划的东西全部都做完了。但是实际上到了下午五点半左右就基本结束任务了，还是不算一整天时间高效率地完全用在学习上。明天开始继续复习电分。也不知道这样复习能不能达到当时线代的效果。虽然线代复习的时间大概是四五天左右，但是直接感觉起来那一段时间的效率比现在高很多。更何况现在是两门硬课，也不知道最后会不会什么都不记得。只能说往后多找点题目做一做了。<br>
博客开了访问量统计，今天才发现这个功能好像有点问题。官方给的文档里面倒是能好好地统计访问量，但是我在LeanCloud上查的时候发现Valine说的自动创建对应的类并没有完成，来来回回折腾了几下也没有弄好。我也不知道创建这个类到底需要什么样的数据做什么事情，只好作罢。好在这个功能对我而言并没有什么意思，或许让所有的文章阅读量都是0反而有一种美感吧。就当是装饰了。<br>
晚上跑步配速保持得还行，但是总觉得今天跑起来格外累。房间的灯又好了。</p>
<h2 id="621-周日">6.21 周日</h2>
<p>怠惰。上午看了两章电分以后下午就基本没搞学习，看了一下午小说，跑完步回来也没继续复习。就当是休息一天吧。<br>
日环食但是没什么实际感受。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.6.10-6.16]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020610/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020610/">
        </link>
        <updated>2020-06-10T13:45:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第二十四周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第二十四周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="610-周三">6.10 周三</h2>
<p>前面几周的全部都忘记打日常tag了。等会补上。今天也是基本什么事情都没干，不过有几个确定下来的消息。一是数分确定返校再考，这样的话这一段时间就只需要专心研究电分和大物两门课了。再者是返校时间初步确定在八月十七号，那军训之类的大概都会推迟？我不知道。<br>
没什么别的好记下来的事情了。今天又没做什么事情。</p>
<h2 id="611-周四">6.11 周四</h2>
<p>没干什么事情。昨天晚上闲着没事做又开始翻小说看，今天上午被迫全部看完。一下午时间基本全部花在英语考试的预言上了，虽然真的演练的时间实际上只有半个小时做了一篇英语完形填空，磕磕绊绊十分钟过去居然全对了。花在英语上的时间真的太少了。<br>
下午出去转了一圈，打印了一下考试诚信书和西哲考试的Name Card。明天的任务应该是做掉所有的作业，后天准备oral exam的东西，多看看电分实验的内容。以后晚上也多搞搞学习吧。</p>
<h2 id="612-周五">6.12 周五</h2>
<p>最近时常忘记今天到底是星期几。还算有点效率吧，今天做完了数分电分的作业，整体上感觉数分已经能搞得明白答案究竟在做什么为什么要这么做了，至少大部分题目是这样的；电分的话还是基本上没什么进展，可能要自己多关注一下。电分考试推迟到了30号，虽然说是推迟但是和大物考试之间的时间差反而变小了，这一段时间大物电分可能要交替着复习了。闲鱼上买的计算器来了，大概明天就能收到了。第一次在闲鱼上买这种明显不靠谱的东西，看看到底能有多不靠谱吧。<br>
原本想把大物的作业一起写完的，不过到了下午最后还是怠惰了。一个星期下了好几次雨，今天好像是隔了一周以后的第一次跑步。配速跟之前差不多但是真的有点累。想要跑进五分钟还是很难啊。<br>
昨天晚上和小姑娘聊了好一会，又想起了高中的事情。</p>
<h2 id="613-周六">6.13 周六</h2>
<p>计划是今天主要研究电分实验，结果一上午基本什么事情都没做。买到的计算器发现了便宜的秘密——是美版的，全英文。不过回过头来看人家确实是标记了型号，只是我自己没有注意。好在是基本不影响使用，虽然通过不了网上“四按一松”的验证，不过我也不怎么在乎一个不一定用得到的东西到底是不是正版了。<br>
跑了步，练了琴，曲子里面的感觉逐渐找到了。好像没什么别的想写的了。</p>
<h2 id="614-周日">6.14 周日</h2>
<p>晚上西哲考试所以没有跑步。一整天基本上就是看看西哲玩一下然后休息了。没有太多想写的东西。下个星期可能选个日子就回武汉了，算一下好像离大物考试也只有两个星期了，电分也很快就要来了。大物的另一个期末考试这几天就要来了，这段时间好好复习一下吧。<br>
西哲说是视频监考实际上没有任何约束力，实际上根本看不清楚屏幕上是什么，人也没有出境，真的想作弊的话大概很轻松。</p>
<h2 id="615-周一">6.15 周一</h2>
<p>今天没怎么搞学习。一直嫌弃电脑风扇声音大和散热的问题，所以买了硅脂和螺丝刀把电脑拆开清灰换了硅脂。TF8，结果买来的螺丝刀没有T6的头，最终在旁边的五金店里买了一套。慢慢悠悠拆开，扭螺丝，擦掉之前的硅脂，挤了不知道是不是正确的量，然后装回去。慢慢悠悠一下子折腾到晚上了。<br>
又用XTU降压降了0.07V，因为没什么时间所以也没有做长时间的压力测试。没有跑步。明天开始可能就是全心全意完全投入复习之中了。危机合约结束，手头上的事情也基本做完了。最紧迫的事情还是赶紧学会电分和大物两门课。</p>
<h2 id="616-周二">6.16 周二</h2>
<p>一整天头都很疼。时间主要花在电分实验报告上了。把书寄到武汉去了。没做什么别的事情。<br>
草。到了晚上才发现忘记考C语言的重考了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.6.3-6.9]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202063/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202063/">
        </link>
        <updated>2020-06-03T14:12:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第二十三周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第二十三周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="63-周三">6.3 周三</h2>
<p>总算是把数分的复习搞完了，做了小半张卷子，累了就出去走了一下。昨天下雨没有跑步，今天跑了。此外的时间好像都在摸鱼。<br>
明天做一张卷子，写写作业，数分的复习就要放一放了。再往后计划开始的是大物。<br>
感觉电脑格外的卡。</p>
<h2 id="64-周四">6.4 周四</h2>
<p>算是三十周年，此时灯塔国正在进行大规模周年复刻。一整天好像没做什么事情，早上爬起来发现英语课不需要签到，一整天好像也没做什么事情。想起来要写数分的作业，傅里叶级数部分最大的问题居然是我不会积带三角函数的复杂积分。顿感上个学期数分白学了。雪上加霜的是后半章的作业甚至没有答案，只好自己歪歪扭扭半猜半做地写完了。晚饭是自己解决的，想了想又是M记汉堡+炸鸡，买一送一的大薯条废了好大的力气才吃完。明明公众号上面写了薯格也是买一送一，结果点单的时候根本找不到。<br>
晚上难得练了一下琴，感觉我有好几天没有练过了。基本上把Waiting For You摸完了，接下来就是漫长的扣细节的过程。</p>
<h2 id="65-周五">6.5 周五</h2>
<p>唯一的产出是提交了哲学课的各种相关的东西，剩下的时间基本在东看看西看看。<br>
晚上突然来了兴致，上基金会看了大概一个小时多的文章。我还是觉得比起漂亮生动的文字描写，我更喜欢这种冷硬的、无机质的东西。生动形象引人入胜的东西带来的总是从感官开始作用，让人身临其境产生共情才有后面的思想感情一说，但是有的时候大概也会让人过多地把注意力放在手法或者其他的事情上。足够冷硬的文字去掉所有的中间过程，单纯地展示事件发生的始末。另一方面，这种冷硬还展示出一种冷漠、一种忽视。对某一事件你可能有诸多体验或是漫长的心路历程，但是在这种记录式的文字中个人的体验被直接删除，只留下梗概、结构或者骨骼一样的东西。而缺乏特点、缺乏“钙质”的骨骼往往难以承受这样的剥离，即使没有分崩离析也会变得普通乃至恶心，让人看到浮华的文字粉饰下深层次的无意义。对这种冷硬越是喜爱，我就越是希望自己能够写出一些符合自己预期的东西。但是到目前为止，我都没有写出过什么能让自己能够忍受的东西。这可能也是为什么流亡永远是空的吧。不知道做出尝试能不能解决这样的问题，但是每次写一点就卡住然后开始感到恶心真的很让人…不适，尤其是知道自己写的东西会在很短一段时间以后让自己感到更加恶心而删掉的情况下。但是我还是希望我能——至少是尝试着——写点什么东西，写点什么比日记和这种抱怨更多的东西。设计的不太巧妙的剧情，干巴的人物对话，奇怪的发展方向，但至少得写点什么。<br>
不过不是最近。期末考试快到了。Gridea还是一如既往得卡。<br>
给博客换了之前想换的pure主题，但是没有想象中的那么好看。什么时候有空了仔细折腾一下吧。</p>
<h2 id="66-周六">6.6 周六</h2>
<p>日期是六六六，新闻直播间都说“祝您万事顺利”。今天总的来讲算是干了点事情吧。整理列表，清理掉了15分以下的，在这个过程中顺便做了两个单元的U校园。晚上休息一下，这几天都不太想跑步。<br>
没什么别的想写的了。</p>
<h2 id="67-周日">6.7 周日</h2>
<p>休息日，实际上是给自己摸鱼找了借口。一整天的主要产出是把昨天晚上想的东西写完发了，慢慢悠悠到了+15。这样我的恶趣味MTF就凑齐了，现在的问题是要写一点关于他们的故事。是写成以前想的那样，漫游在叙事之外的搬运工？还是尝试着去写一下不存在之物的故事？竞赛在十月份，回学校以后的事情。考试周结束以后就慢慢研究这个吧。<br>
考试陆陆续续来了，16号左右的C语言，28号左右的大物，电分什么的应该马上也来了。得列一张单子贴在旁边，方便自己安排谁先谁后。不过每一门都差的挺多的，下周的这个时候都在考西哲了，我还什么都没准备。好消息是西哲的笔试只占10分，选修课好像也不计入总的学分计算，别太丢人就好。<br>
明天一定记得写英语作文。好像又忘记交好几个MOOC了。</p>
<h2 id="68-周一">6.8 周一</h2>
<p>什么事情也没做。上午慢慢悠悠简单练了一下琴，下午听了快两个小时英语的期末考试解释。旁边放手机的位置好像不太合适，周末要考西哲了，晚一点研究一下到底摆在那里才能满足老师的要求。晚上也基本没做什么事情。<br>
下午散步的时候在小学旁边的商店里买了个大本子和便利贴，好好记一下考试的时间，顺便要开始电分和数分的复习了。<br>
吃饭前和一个好久没联系的小学同学聊了一下。居然差点是校友——虽然对方是艺术生。<br>
晚上写这个的时候突然觉得键盘好肉。总能感觉到键盘的手感在呈现一些周期性的变化，不知道是怎么回事。</p>
<h2 id="69-周二">6.9 周二</h2>
<p>一天下了好几场雨。今天主要做的事情还是看了一点点大物，想起来要做电分的实验报告，打开看看发现居然是设计万用表。想办法抄一下吧。大物的东西仔细看看好像也不是特别多，努把力应该还是能有点成绩的。<br>
这周下周开始考试多起来了。这几天得找个时间做了西哲的oral exam。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.5.27-6.2]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020527/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020527/">
        </link>
        <updated>2020-05-27T13:49:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第二十二周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第二十二周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="527-周三">5.27 周三</h2>
<p>主要任务是八段锦考试和数分复习。上午又是怠惰到最后才开始学习，下午磕磕绊绊打了一遍八段锦，这个考试算是正式结束了。打完以后倒是有点精力认真学习，算是结束了积分部分的粗略自学，晚点还是要继续面向试卷学习，把整个熟练度提高一点，这样做题才能有效率才算扎实。这周争取能把整个数分做到每个知识点的简单题都能做出来，难题到时候就随缘吧。往后还得搞电分和大物两门课的复习，大物现在正在学的内容感觉还是有一个简单的印象的，到时候主要的精力应该都会花在热学这一章节里面。电分的话只求背下来做题模板就行了，它可能会成为类似上个学期工图那个程度的课程。<br>
又摸了一下Waiting For You，算是练到第二次副歌部分了。晚上跑完步回来吃了几串羊肉串，被辣椒粉呛到了鼻子。路上有个奇怪的老头，对着路人做着细小却奇怪的嘴型。<br>
Gridea的主题切换还是一如既往的奇怪，不过换成paper主题的时候注意到版式崩坏的实际原因是上传的头像太大了，把右侧的信息栏撑的特别大，这才显得整个版式有问题。晚点可以研究研究琢磨琢磨，虽然说实话讲每天都在写但是看的时候并不多，不过总还是有折腾这个的心。<br>
晚一点说不定会回武汉。蝴蝶书这么大一本该怎么搬呢。</p>
<h2 id="528-周四">5.28 周四</h2>
<p>主要在处理作业。数分级数部分的内容感觉不是很多，作业一路写下来感觉套路都差不多，到时候自己学的时候应该就还好；电分的复数运算越来越多了，感觉没计算器的话考试说不定会有点麻烦，不过到时候再看吧。晚上吃饭吃得晚就没跑步，回家突然手痒玩了一会无限火力。</p>
<h2 id="529-周五">5.29 周五</h2>
<p>摸鱼日。慢慢悠悠赶了西哲的讨论看了一下期末考试的要求就一整天没干什么别的事情了。练琴摸鱼，今天感觉一下子又回到了搞学习之前的状态。<br>
这样好像还是不太好，明天开始写两篇论文然后继续搞学习吧。目标是期末的成绩均分能到87以上，最好是能蹭蹭奖学金之类的。倒不是钱的多少，主要是拿到这笔钱应该挺能激励自己的吧。<br>
下雨所以没有跑步。耳机快来了。</p>
<h2 id="530-周六">5.30 周六</h2>
<p>算是有产出吧。白天靠着CV+洗稿的方法硬凑齐了两千字的军理课论文，不知道老师会不会仔细看。下午去高中旁边剪头、晚上回来跑步练琴无限火力以外就没什么事情了。<br>
平淡的一天。</p>
<h2 id="531-周日">5.31 周日</h2>
<p>然后又摸鱼摸了一整天。一整天基本没干什么事情，晚上开完西哲才发现之前写的尼采的WorkSheet居然被我删掉了，而且我还没发给老师，只好又写了一遍。仔细想想，尼采的东西还是值得自己从头到尾再看看，之前偶像的黄昏和周国平写的分析基本上就是翻了一遍，因为文字太干巴觉得没意思就没怎么认真看。但是这种在虚无主义和宗教统治的夹击之下，展现出自己“will to power”的强力意志、对传统价值观的彻底否定并且最终尝试制造出以人为本的、以自我为本的价值体系，我觉得这样一个人从勇气从智力上来说确实对得起“immoralist”的评价。<br>
赶了好多西哲作业，此外没做什么。晚上等到十二点要补耳机的尾款，希望耳机能早点到。老爹回家把那边的同济高数教材什么的一起带过来了，可以当习题集用。大物和电分也得抓紧了。还有历史的学习笔记的论文。</p>
<h2 id="61-周一">6.1 周一</h2>
<p>基本在摸鱼的周一。昨天晚上补了尾款以后jd预告说要三号才能送到，但是早上起来一看东西就是从长沙仓库发货的…？不过好在还是下午的时候送到了。<br>
充电盒比想象中的还要小一些，这个样子算是勉强符合我能够随身拿着的标准了。跑步的时候感觉也还不错，没有松动的感觉，跑步过程中听诊器效应也不算特别严重，总体来讲我还是挺满意的。音质上我也没啥追求，跟之前的铁三角比起来算是多了一点点层次感吧，听起来更清淡一点。不太高兴的小问题来讲，一是手机上一定要装配套的Galaxy Wearable，没想到在这个里面又装了一个Buds+专门的app，一下子又多了两个需要整理的图标挺烦人的；还有一个问题是我跑步的时候基本要把耳机的声音拉满，还达不到之前三分之一的那个音量。不过在网上看到说好像可以单独设置耳机音量，晚点再折腾一下试试看。之前看到的低延迟的“游戏模式”之类的好像都是三星独占，不过暂时没什么影响吧，大概。<br>
主要的产出是凑够了两千字的历史学习笔记和心得的论文，这个学期剩下的任务就是好好学电分大物，争取拿一个高一点的成绩了。仔细看看大概是前20%还是前15%就能拿到奖学金，就以这个为大二上之前的主要目标吧。U校园也得抓紧了。<br>
明天开危机合约了……又到了努力协调时间的时候了。</p>
<h2 id="62-周二">6.2 周二</h2>
<p>主要产出是学了级数部分到幂级数的内容。上午看了一点学习的东西，剩下的时候除了休息基本就是在nga上逛解包水，看看危机合约相关的内容。一个午觉睡到两点多，小姑娘突然喊着出去聊聊，不过最后大概是感觉到了我的不愿意，还是算了。<br>
下午开始就基本一直在打游戏了，一直在凹危机合约，自己打到了12，再也动不了了。在nga上找了找思路最后改了一份作业，十一点半的时候打到了18镀了层。之后大概就是每天打打轮换拿一下保底，等到下个星期新约开了再考虑更高了。<br>
学校搞了专业分流的宣讲，看起来好像学期末实际上分流的是学院，再要下一个学期才考虑专业的问题。计算机书院收460还是480个人，假设前面的全部都想往这边走我可能就要没书读了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.5.20-5.26]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020520/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020520/">
        </link>
        <updated>2020-05-20T15:10:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第二十一周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第二十一周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="520-周三">5.20 周三</h2>
<p>普通的520，脱单了的人数总体来讲好像没什么变化，但是人倒是换了一批。今天实际上也没干什么事情，但是晚上的德育开题报告真的太久了，久到我错过了体育课八段锦的视频课。这几天好像都没怎么打八段锦，还是得练一下，下个星期的模拟考总不能太丢人。报告上没什么准备的随便讲讲最后好像也花了不少时间，可能我确实话太多了吧。讲的内容和之前自己零零碎碎写在这里的东西好像也没什么差别，夸下了海口希望许诺的事情都能够做到吧。<br>
西哲的期末考试快来了，各个课程大概都会在网上搞期末考试了，军训倒是没有变动，所以大概六月底左右就能回学校？到时候把能置办的东西都换了就该认认真真有产出了，为了那个时候的产出现在还是得好好准备好好学啊。仔细想想还来得及，从作业里面感受到的题目其实没有那么难，至少电分没有那么难，所以努力一把说不定还能把大一学年的平均成绩再提高一点。</p>
<h2 id="521-周四">5.21 周四</h2>
<p>居然还算认真的搞了一下数分复习，算是把空间几何部分整个做了一遍，甚至还在后面找了五六道题目来做。除此之外没干什么事情了，不过一下午时间还算是比较集中比较高效率了吧。<br>
还干了什么事情？没什么印象了。仔细想想倒是有好多天都没有碰琴了。</p>
<h2 id="522-周五">5.22 周五</h2>
<p>结果又摸了一整天鱼。上午除了数分小测以外基本都在打舟，然后就是匆匆忙忙交西哲上个星期的讨论区内容。下午看了一下午的春物。奇妙的风格。</p>
<h2 id="523-周六">5.23 周六</h2>
<p>上午说打一下第七章突袭然后就写作业，结果卡关一直到十一点才用完所有的理智。然后开始慢慢悠悠写作业。数分，大物MOOC，一下子又吃了晚饭慢慢悠悠看了半天漫画打发时间跑个步就到晚上了。偶尔还是想找人聊天。打了一下八段锦，也许记住了一大半吧。<br>
试着摸一下Waiting For You，不知道怎么又想学画画了。明天得把英语作文写了。</p>
<h2 id="524-周日">5.24 周日</h2>
<p>上午不情不愿地最后还是把英语作文写了，还顺便把昨天和echo讨论过的尼采的worsheet也写了。这周西哲的讨论又是发在微信群里，手机上不支持我想要的重命名方式就很麻烦。剩下的时间没做什么别的事情，打了一下八段锦出去走走跑跑步。<br>
十四周了，好像真的得搞复习了。</p>
<h2 id="525-周一">5.25 周一</h2>
<p>今天算是真正开始搞学习了。虽然上午好像也没干什么事情，但是总的来讲还是复习了不少数分的东西。感觉上个学期学的数分相关的内容其实已经不记得什么了。按着知识点一点一点走走到了重积分的位置，打了一遍八段锦。下雨了所以没有跑步，耳机最终买了Galaxy Buds+，因为挺贵的被家里人说了一顿。一号付完尾款大概三号左右能到手吧。买了这个的话显示器就算了，花钱确实有点大手大脚了。<br>
总记得这天做了些什么我想写下来的事情，但是完全没有印象了。</p>
<h2 id="526-周二">5.26 周二</h2>
<p>全天没课不过总算是自己继续搞了数分复习，从二重积分慢慢看到格林公式，又自己照着综合例题写了一点。现在才觉得别人给的那个手写扫描版本的答案是属实鬼画符…想仔细研究步骤的时候就什么都看不清楚了。积分积了半天感觉稍微找到了一点点手感，整个知识点过了一遍以后还是得多做点题目啊。上午只听音乐打了一遍八段锦，大概已经到了七十分左右的水平吧，慢慢悠悠再打两下明天就得考试了，不过大概率轮不到我吧，名单上被排到倒数第二个了。跑了步回家，喝无乳糖的牛奶果然还是舒服一些。<br>
没什么别的想写的了，最近努力学习。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.5.13-5.19]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020513/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020513/">
        </link>
        <updated>2020-05-15T05:21:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第二十周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第二十周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="513-周三">5.13 周三</h2>
<p>二十周，一年也就五十周的样子吧。计划着开始安排明后两天干的事情了，不过晚上还是下大雨，没跑步。这两天打游戏的时间有点过多了，但是放下手机以后对游戏好像也没什么兴趣。很奇妙。最近大概可以多用用禅定模式，重新戒一下手机。<br>
越来越冷了，这都五月份了。练琴也是东摸一下西摸一下，没练出什么名堂。</p>
<h2 id="514-周四">5.14 周四</h2>
<p>一整天除了打舟基本就是和作业奋战了。虽然基本什么都没学，看着答案好像还是能理解一些东西。后面的各种公式如果不追求完全能够推导只是能使用的话应该过一段时间自己总结一边多做一些题就行。微信群里老师发了吉米多维奇，可以从上面挑一部分下来做，正好也复习一下上个学期的数分。电分的东西后面的各种响应分析之类的最后还是回到了数学相关的东西，挺好的。大物还是得学，这边新开的课是振动和光学，希望高中学的东西能用上。<br>
晚上又折腾了一下OpenCV，用了一个已经处理好的Haar抄了一个简单的人脸识别demo，晚一点可以看一下别人用已有的CNN是怎么去处理的，顺便能学一下相关的东西。希望是正轨的好开头吧。<br>
一下子居然快到结课的时候了，欠的东西还挺多。大物、数分、电分、C语言重考、八段锦、英语U校园，全都得开始了。</p>
<h2 id="515-周五">5.15 周五</h2>
<p>今天状态好象好一点。一整天磨完了三千字的德育开题报告，做了个20个字的ppt，晚上出去跑步，算是翻开了OpenCV的书，在RM论坛上面逛了一下找了点学习资料，今天感觉还挺充实的。<br>
继续加油。</p>
<h2 id="516-周六">5.16 周六</h2>
<p>持续的跑步，练琴，其他事情没什么可提的。算是确定下来下个星期的某个时候会去一趟学校了，希望回去不会被老王骂。算了一下好像是学期的第十三周的样子了，各种东西都要开始准备了，这么想着慢慢悠悠做了一个单元的U校园。<br>
还是容易忘记写这个，整理列表好像一直都没做。</p>
<h2 id="517-周日">5.17 周日</h2>
<p>不知道怎么回事一直把今天当成周一了，早上还在想为什么数分课上老师没有说签到的时间。时间感觉突然就混乱了起来。没有太多任务还是很怠惰，早上起来打了一下八段锦，练习的程度也只是对动作有个基本的了解而已；上午下午基本都是练琴打游戏，感觉又没干什么事情。跑步倒是坚持住了，这个还是每天都会忘记…<br>
是时候提高效率和自控力了。晚点可以弄两张期末考试的试卷来面向题目复习了。</p>
<h2 id="518-周一">5.18 周一</h2>
<p>明天回一趟高中。早上八点半。今天没干什么特别的事情，摸摸鱼东翻翻西翻翻好像也给就过去了。整理了一下列表，看了一下之前听说过的及格线提高——长期低分线变成+15了，这么想起来我之前删掉的大部分文章大概也就在及格线边缘的样子。和面包商量了一下决定还是移除掉及格线以下的MTF，“长痛不如短痛”。<br>
又是大工程。</p>
<h2 id="519-周二">5.19 周二</h2>
<p>早上起的还挺早的，看着导航到学校要一个小时于是没吃早饭就去等公交，结果提前到了十几分钟。提了三个西瓜进了学校，从信息办公室一路溜达，除了秋秋以外的每个老师都见到了。一年时间大家都没怎么变。一上午嬉皮笑脸到处扯扯感觉还挺累的。没做什么其他的事情，跑了个步。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.5.6-5.12]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202056/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202056/">
        </link>
        <updated>2020-05-10T09:33:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十九周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十九周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="56-周三">5.6 周三</h2>
<h2 id="5-7-周四">5. 7 周四</h2>
<h2 id="58-周五">5.8 周五</h2>
<h2 id="59-周六">5.9 周六</h2>
<h2 id="510-周日">5.10 周日</h2>
<p>这次应该是元旦以来鸽得最久得一次了…每次晚上都忘记写这个。 而且这段时间着实没做什么值得写下来得事情。OpenCV的学习停了，列表一直喊着要更新也拖着了，一个多月没打比赛了，学校的学习好像也不怎么上心，单词也没背了，跑步也停了好几天了。现在学校快要考试了，暑期选拔的时间到了，各种ddl快来了，又是焦头烂额的一个月。<br>
慢慢安排吧。这次算是偷个懒，希望不是开了个坏头。以后还是得每天一次。一直这个样子就太丢人了。</p>
<h2 id="511-周一">5.11 周一</h2>
<p>基本摸鱼的一整天，没干什么事情。上课，看书，剩下的时间都在摸鱼。不过在乐学上看到了这个学期的重考课，C语言争取满分吧。没什么想写的事情了。</p>
<h2 id="512-周二">5.12 周二</h2>
<p>今天才注意到我周二是空的，课和安排都没有。前几天回暖的天气最近又冷了起来，偶尔有阵雨，所以跑步也还是没有继续。好像基本也没做什么事情。<br>
下个星期这个时候大概会回一趟高中，只是现在这个状态和那个时候比起来还是有些…太懒散了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.29-5.5]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020429/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020429/">
        </link>
        <updated>2020-04-29T14:41:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十八周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十八周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="429-周三">4.29 周三</h2>
<p>每次换周的时候看到这个数字都想感慨一下不知不觉之间过了这么久，但是仔细一想每次感慨以后好像都没有做什么实质性的事情。昨天去剪头猝不及防被剪成了菠萝，吃了药以后又有一种神神秘秘说不出的奇怪感觉，今天一天好像都没干什么事情。之前说的OpenCV之类的倒是在网上也找到了相关的教程，不过停下来我想并不是因为手头上没有可学的内容。继续慢慢走吧。</p>
<h2 id="430-周四">4.30 周四</h2>
<p>一下子一个月有快结束了，今天还是在摸鱼。连续好多天忘记写这个了，好像已经不太记得这个时候在干什么。家里说五一有可能要出去，所以计划着这两天把作业全部写完，碰巧英语又来了新的作业，基本上一天除了作业以外就没做什么事情了。但是实际上数分和电分两门课的作业基本都是抄的，真的要说学到什么东西的话大概也是在抄的过程中顺便看的，一到测验大概马上就露馅。一直说要复习啊啥的好像也就过去了。大概真的要返校以后才有可能吧，但是到了学校诱惑更多，真的还能学习吗？<br>
突然想到如果这个学期完全没办法回学校的话，下个学期我要考三个学期的期末考试。神秘。</p>
<h2 id="51-周五">5.1 周五</h2>
<p>紧赶慢赶算是把作业全部解决了，结果突然又说要做一个德育开题报告。最开始以为什么剧本、计划之类的都要这次做完，不过后来通知说起来只需要做一些相对简单的初期活动就行了。好像没那么麻烦。<br>
舟游周年庆，攒下来的八十多抽丢进去以后只有两个常驻新六星，限定没了。推了一部分主线，活动好像对我来说基本结束了。<br>
开始练琴了，这次想拿下《Song For 1310》，简单开始了一下好像不怎么难。</p>
<h2 id="52-周六">5.2 周六</h2>
<p>和家人一起出去逛了一下，外面的太阳真的很大，晒了一上午。一点多钟才到家，下午悠哉游哉练会琴玩会手机好像一下子就过去了。把舟游第七章剧情整个推完了，又练了一会琴。感觉自己姿势不对于是在网上找了一下视频，发现击弦那一段是无名指在拨扫123弦，但是自己顺着这么练了一段感觉特别别扭，手腕还不舒服，也许是姿势还是有问题吧。<br>
没干什么别的事情，把德育开题报告编完了。明天还得继续补上西哲和大物的东西。西哲讨论换人了，这次大概可以少一事，只可惜少了机会和他人交流思想。以后大概也不会聊天了。</p>
<h2 id="53-周日">5.3 周日</h2>
<p>难得出去了一整天，和高中同学在五一广场又是吃饭又是剧本杀，早上大概九点钟不到出了门，晚上八点钟才回家。一整天说了不少话真的有点累了，不过还，挺高兴的吧。<br>
回家以后光速补作业。晚点也许可以再问问老王？感觉基本都放开了，回程的时候五一广场已经人山人海了，这里的夜生活还是一如既往的丰富。</p>
<h2 id="54-周一">5.4 周一</h2>
<p>完全在家休息的一天，说是写历史论文实际上只花了大概两个小时左右，剩下的时间玩玩基本就过去了。忘记问老王回学校的事情了，练琴一点点。<br>
最近经常忘记写这个。</p>
<h2 id="55-周二">5.5 周二</h2>
<p>前一天刚写了经常忘记写，然后一下子长期就没动过这个了。从这一天起到十号全都是十号一天补起来的，我好像真的一下子突然就容易忘记这个事情了。OpenCV也没怎么学，每天基本就是看看小说练练琴玩玩游戏就过去了。一下子让我回忆五六天之前在干什么好像也很困难…把唐小姑娘劝着来打舟了，代价是每天要多打一个官服小号。<br>
好像没什么别的要写的事情了。最近看显示器之类的挺多的，转着转着最后又回了闲鱼。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.22-4.28]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020422/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020422/">
        </link>
        <updated>2020-04-24T08:47:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十七周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十七周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="422-周三">4.22 周三</h2>
<p>最近好像一直都没怎么写这个。但的确没什么太多值得写的东西。</p>
<h2 id="423-周四">4.23 周四</h2>
<p>突然是报名了一个什么挑战杯，一下子要写三千字的内容说明。不过怎么看都像是导员想要白嫖一份签到系统，是个麻烦事情，大概写完这个然后明年拖一拖就算了吧。<br>
周末得回乡下，赶了不少作业。</p>
<h2 id="424-周五">4.24 周五</h2>
<p>花了一上午时间把之前的想法整个写了出来。原本是计划分成组织者和参与者两个大板块分开去介绍，但是最后发现两边的功能介绍肯定会相互交叉所以只是随便把顺序放了一下想到哪里写到哪里了，一口气居然也写了两千多字的东西，我都不知道自己这么啰嗦。完工以后把前言结语排版之类的工作全部丢给他们，这件事情基本也就算是告一段落了。这几天还得开始做历史论文相关的东西了，算一下已经是开学第八周第九周的时候了，十一周必须交出成品，不要拖到ddl之前再开始。<br>
练了一小会琴，感觉这套TC着实是不值。看群里的推荐买了两套earnie ball的弦，比exlixir都便宜了不少。虽然耐用方面应该是比不上，不过之前我也是三个月左右就会换弦，如果这个弦的声音比较满意的话以后大概就用这个了。变调夹掉在乡下，明天回去刚好可以带回来。</p>
<h2 id="425-周六">4.25 周六</h2>
<p>上午出门就很堵，大概长沙是彻底放开了。设置导航的时候看到了好长一段时间的免收过路费的时段，是想通过这种方法促进人员流动帮助经济复苏…？不太明白。一上午在车上过的。<br>
下午在家里好像也没什么事情可做，虽然带了书但是没什么心情看，更新了LOL打了三盘人机。晚上看了一会鹰角的舟游周年庆直播，虽然有不少新东西，但是总还是感觉缺了点什么，最喜欢的反而是像素风的过场。如果能拿到那个素材，套进unity大概可以很快的做出横板过关类型的游戏。</p>
<h2 id="426-周日">4.26 周日</h2>
<p>老家呆着很闲，除了下午要弄一下网课的事情之外基本就是闲着了。在家里看看小说散散步，小孩子有点吵闹。没干什么事情，不过明天大概该回去了。</p>
<h2 id="427-周一">4.27 周一</h2>
<p>回去了，路上又是四个小时，一下午基本就花在路上了。养成了跑步的习惯以后每天跑一跑还是挺舒服的，虽然是做了一下午车但是这几天没跑一下子缓过来配速能比之前快了不少。背单词倒是停了好几天了，明天得开始了。</p>
<h2 id="428-周二">4.28 周二</h2>
<p>结果今天既没有早起也没有背单词。下午去医院看了一下下颌上的痘，开了些药，说是要吃三个月。<br>
新换的弦声音听起来稍微有一点硬，但是手感上却又软一些。传统无覆膜的琴弦低音弦的颗粒感还是很重，应该是我用力不均匀的原因，一弦听起来不怎么响。晚上修一下中指的指甲试试看。<br>
下回了王者，偶尔和室友一起玩一下吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.4.15-4.21]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020415/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020415/">
        </link>
        <updated>2020-04-16T14:36:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第十六周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第十六周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="415-周三">4.15 周三</h2>
<p>从今天起开始跑步了，每天还是得有适当的运动。大概就是在人行道上绕着前面的几个小区和学校跑一圈，三公里的样子。路上的灰尘什么稍微有点大，跑完以后会有一点过敏的感觉。<br>
把去年十一月份的那份梦神草稿写完了，但是完全不知道回复和结尾怎么写，随手把刚听到的那句歌词魔改了一下就匆匆忙忙结尾了。1619kHz居然有好多人听过…评论区里面一群直接看出来的。感觉现在人太多了，评分的水分重了很多。我预计这篇也就及格线附近20分上下的样子，结果到了40。看了一下给uv的不少顶着3/4格Karma结果入站时间也才两位数。<br>
之前冲动消费的清单又重新开始用起来了，这次是打卡之类的内容。每天背背单词跑跑步，每周看几次OpenCV的内容。作业学习再主动一点。</p>
<h2 id="416-周四">4.16 周四</h2>
<p>比之前起的早一些，不过大概是因为想起来早上第一节是英语课的原因吧。今天慢慢悠悠还是磨完了数分作业，简单的三重积分基本上也就是对着之前的内容照猫画虎。不过转其他坐标系无论是几重我好像一直都不太搞得明白…大物算是看了一点点吧，大概。热学还是基本没怎么动。不过仔细一想我说不定可以看看高中物理选修里面关于热学的东西。<br>
跑完步回家看了一小会OpenCV。主要是几种滤波有关的内容，但是blur之类的作用在我的电脑上效果并不好，噪点还是比较明显。蝴蝶书上求导数之类的还是没搞明白怎么用…轮廓之类相关的内容好像先得用阈值之类的方法处理一下，晚点再研究。</p>
<h2 id="417-周五">4.17 周五</h2>
<p>太久没写导致基本忘掉这天在干什么了。西哲考试是虚惊一场，下周再说。晚上冒着雨跑了两公里。<br>
好像一时真得想不起来还剩下什么可以写的东西了。</p>
<h2 id="418-周六">4.18 周六</h2>
<p>摸鱼一整天。原本准备出去跑步但是下雨了。</p>
<h2 id="419-周日">4.19 周日</h2>
<p>好像还是没有什么任务。这周不交电分，之前搞定了数分，好像没有什么其他的需要干的事情了。遂在家继续摸鱼。听了年级大会，好像又有需要准备的东西了。<br>
稍微练了一小会琴，感觉无名指出来的声音还是很…难听。这次总觉得是剪指甲没有剪好的问题。食指的指甲之前断了，现在才能刚好盖住前端，离之前习惯的弹琴的长度还有一点点距离。不知道要不要再换一套弦。<br>
整理了列表。现在人多起来以后多了好多文啊…评分也很膨胀。</p>
<h2 id="420-周一">4.20 周一</h2>
<p>忘记参加军理的直播课了，想起来的时候已经错过了时间。周一的课不怎么多，还是在家里过慢慢悠悠的日子。好像几乎是看了一整天小说，跑步背单词之类的都只算是点缀。早上还是一如既往的起不来。<br>
慢慢悠悠来吧。</p>
<h2 id="421-周二">4.21 周二</h2>
<p>之前的年级大会感想随便复制了一下室友的结果被锤了，迫不得已只好重写。希望导员不要太在意这个事情或者至少不要只有我一个人这么惨吧。舟游新剧情倒是一下子就看完了，比之前还是好一点吧，虽然基本上是坑越挖越多。<br>
最近老是忘记写这个东西。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>