<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://andyblocker.github.io</id>
    <title>AndyBlocker</title>
    <updated>2020-02-28T14:32:24.809Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://andyblocker.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://andyblocker.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>直抵群星</subtitle>
    <logo>https://andyblocker.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://andyblocker.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, AndyBlocker</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2.26-2.28]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020226/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020226/">
        </link>
        <updated>2020-02-27T13:49:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第九周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第九周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="226-周三">2.26 周三</h2>
<p>不知不觉写了这么久了，虽然好像没有记下来什么有意义的事情。基本上没干什么事情怠惰了一整天，晚上下午练了一会琴，好像就没有什么别的值得说一说的事情了。</p>
<h2 id="227-周四">2.27 周四</h2>
<p>不算早起但是终于干活了。近代史发言，数分作业全部解决，准备开始英语的Group Work和其他作业。作业的事情还是不能指望队友…这个月可能都得我带头了。<br>
剩余时间基本练琴听歌了，这段时间温度越来越高了，二十多度的天说来就来了。</p>
<h2 id="228-周五">2.28 周五</h2>
<p>还是跟昨天差不多。U校园做了一单元，又看了一点点电分的教材，然后写了大物的MOOC。摸摸鱼一下子好像也过去了。<br>
晚上和家里的亲戚下象棋，痛感自己甚至下不赢初中生。真的好菜啊。<br>
家里锯木头的时候把手弄伤了，所以没练琴。不过这么一点点实际上大概也没什么影响，纯粹是找借口偷了个懒。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2.19-2.25]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020219/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020219/">
        </link>
        <updated>2020-02-20T14:25:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第八周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第八周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="219-周三">2.19 周三</h2>
<p>集训第十天，主讲内容图论与搜索相关。今天讲课的感觉就比昨天明显好很多，无论是思路上的接收程度还是讲课的风格都比较适应，做题也相应的能跟上了。虽然从好几天之前开始就没有办法ak了，不过现在胜在大部分题目都是自己写的，最多也就看一下别人的思路然后自己完成大部分实现的过程。上午做题的时候突然想起私人FM，又收了几首新歌。<br>
晚上集训群里聊起了之前的竞赛经历，在oierdb上搜过了才知道这个群里的oi爷一点都不少，甚至还有两个省队的。其他竞赛相关的也是特别的多。果然到了这种平台上遇到的人还是不一样。还是得找到更多自己独特一点的技能之类的，抱着一种比没学过的人强的心态去学肯定是会出问题的。</p>
<h2 id="220-周四">2.20 周四</h2>
<p>集训第十一天，主讲最短路和拓扑排序相关的算法。还是同一个人讲课，不过今天的内容还挺多的。SPFA的模板题没看题中是无向图照着有向图的板子交了七次一个人无限拉低正确率…感觉能磕磕盼盼自己把今天讲的几个内容都写出来了。<br>
为了注册新的OJ上了之前的qq号，没事做翻访客的时候意外联系上了好多年（十年以上？）没联系的还在湖北时候的同学，对方现在也是同济的学生了。也就加上的时候简单聊了两句最后还是归于沉默。当时的关系再好十年不沟通一样会淡，更别说当时还是什么都不懂和什么人都能做朋友的时候。<br>
线上年级大会很神奇，虽然乡下的网有点一言难尽。明天亲戚会送一点点收到的快递过来，可能得往脸上擦一点消炎药之类的，虽然说不是很在乎这些东西但是万一有比较严重的影响还是不太好。只能现在麻烦防范一下了。<br>
晚一点说不定可以尝试着打打比赛之类的了，感觉这么些天还是有不少长进。大概。</p>
<h2 id="221-周五">2.21 周五</h2>
<p>集训第十二天，主讲最小生成树和并查集。并查集是真的很麻烦所以我最后全在用prim…没做什么别的事情，顺便写了禅与摩托车的读后感。</p>
<h2 id="222-周六">2.22 周六</h2>
<p>集训最后一次讲课，主讲树状数组和线段树。不知道怎么回事一整天都感觉状态不好而且很烦躁，随便做了一点题目然后就开始准备开学以后的事情了。水了一下返乡调查。明天结课总结赛。</p>
<h2 id="223-周日">2.23 周日</h2>
<p>总结赛。是真的很难，基本上只能两题签到的程度。集训这样也就告一段落了，感觉有很大的可能性没有办法进队，现在自己的水平也不足以参加各种比赛之类的。不过虽然说集训结束了但是明天就开学了，而且各种各样的作业又马上要来了。感觉还是有点累。</p>
<h2 id="224-周一">2.24 周一</h2>
<p>不需要集训的日子是真的惬意。早上多睡了快一个小时才爬起来，慢慢悠悠聊聊天泡一碗方便面当早餐以后听几节课写写作业就没什么事了。虽然昨天说要写英语的东西结果一不小心拖到了今天的ddl还被老师at了，写完以后顺手把作文也一起写了。以后应该还是要写每天的待办之类的东西，这个时候又开始怀念学校的双屏了，可以在竖屏的边角位置放一个好大的代办。<br>
没干什么别的事情，明天可能会把这周的数学作业都写完然后研究一下别的作业之类的吧。</p>
<h2 id="225-周二">2.25 周二</h2>
<p>全天摸鱼。早上晚起吃面，整理了一下一周的任务以后基本就没干什么了。玩玩手机看看新闻好像一下子就过去了，突然又知道还有英语的mooc，作业又多了一点。感觉集训结束了以后好像一下子就怠惰下来了。<br>
舟游的活动图好像确实没什么难度了，半个小时把突袭啥的全过了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2.12-2.18]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020212/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020212/">
        </link>
        <updated>2020-02-12T14:25:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第七周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第七周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="212-周三">2.12 周三</h2>
<p>集训第三天。简单数据结构约等于STL灵活使用课。今天的十道题倒是做的挺快，而且不少都是自己想然后高速实现的了。感觉已经基本进入了集训状态，每天写题的时候不怎么分心了。<br>
下午打了一个多小时羽毛球，运动一下还是挺舒服的，就是不知道明天会不会手痛。<br>
琴又不打品了，感到迷惑。</p>
<h2 id="213-周四">2.13 周四</h2>
<p>集训第四天。学的内容一下子变得难了起来，说是字符串入门结果内容是哈希和Trie。原本感觉有点跟不上，没想到在网上找了一道字典树的例题对着建树的过程敲了一边以后突然完全理解了。用结构体+malloc的方法去做了动态开点，结果E题不停的在TLE…群里的学长提了关于malloc的时间效率以及结构体因为需要对齐带来的额外空间占用的问题，可惜先入为主的学了以后数组法看了半天也没能很流畅的写出来。还需要修行啊。I题八数码问题听说很多次了，并不会IDA*就连普通的爆搜都打不好，只好放着了。<br>
看了一小会漫画练了一小会琴，没有什么别的了。</p>
<h2 id="214-周五">2.14 周五</h2>
<p>集训第五天。今天讲排序和贪心，玩手机错过了大概三分钟的开头，没想到整堂课一共就讲了二十分钟不到。贪心和排序也许真的没什么值得讲的东西吧。刷水题也很快乐，一上午就直接把十二题都做完了，在八题的时候还短暂的成为了几分钟的rk1，拿了中间两题的FB。<br>
下午是愉快的休息时间。仔细想了一下最近看的漫画，似乎以羞涩的初恋情侣笨拙的相互或者单方面的表达爱意的剧情出现了很多次。有点想要喜欢也想要被喜欢，不过还是吸收一点糖份以后继续保持现在这个样子就挺好吧。</p>
<h2 id="215-周六">2.15 周六</h2>
<p>集训第六天。讲的是动态规划，这边的例题之前在算导上看过自己写了一点所以基本上能够理解，最简单的01背包好像也能自己写出来了。不过背包九讲里还有不少其他种类的背包问题也许得慢慢看，总之是把今天的题目全部做完了。明天就得比赛了，也不知道会怎么样。<br>
晚上和表妹一起唱了一小会歌，嗓子还是一如既往的不行。</p>
<h2 id="216-周日">2.16 周日</h2>
<p>第一场积分赛。上午说是复习结果打了一上午舟游。匆匆忙忙吃了饭坐在房间里等比赛开始。A题不知道怎么回事一直在第十个点上出问题，卡了10min无果后看榜，此时I和A都有人拿了FB，遂开L。L感觉只有整个序列都是上升的时候才是No的情况，其他时候都是yes，于是写了个n^2暴力，tle；后来想到只需要比较前后相邻两项的大小关系即可，过。此时rk1已经到了3题。后来又陆陆续续过了B和K，开了E和J，结果J不知道为什么数字很大的时候我的步数会格外多一点（甚至偷偷在cf上查了数据），E想到了序列的处理办法但是每次都是自己的数据处理良好但是第二个点过不去。就这么折折腾腾了五个小时最后也没有过新题，排位一下子调到了四十名开外。按这个情况下去进队大概是不可能了，毕竟我花的时间好像也不如别人多也不如别人认真。下周日还有一场积分赛，说不定可以再挣扎一下。<br>
不过也许确实该想一下如果没能进队我到底能干什么了。毕竟不能每天都闲着荒废掉，没有动力的话大学四年可能真的会得过且过就那么过去了。但具体做些什么？还得仔细想一想。个人开发也好学一些其他的东西也好，如果单单靠自己的话很有可能又是三天打鱼两天晒网看起来干了不少事情结果又什么都没做了。<br>
这几天还是再挣扎一下吧，至少在名单出来之前不要停下来。年初的心愿不能这个时候就断掉了。<br>
Gridea客户端要更新了，但是我打不开github的下载页面。又得用手机发到电脑上。</p>
<h2 id="217-周一">2.17 周一</h2>
<p>集训第八天。主学二分三分快速幂矩阵快速幂，有不少题目因为推不出矩阵的递推式没有写出来，即使写出来的不少题目也是参考了别人的才理解过来。<br>
更新了Gridea，想尝试一下换一个新主题进来，结果换了以后还是和之前一样版式会出现一些奇怪的问题。所以最后又换回了现在用的主题。没有做太多别的事情。<br>
仔细想想也许我应该更多的写一点别的东西，呓语也好随笔也好，把想到的不少片段都记录下来。别人说的所谓才气只能当客气话听听，不过时不时的积累一点点这样的小东西说不定也能凑出一篇完整一点的内容来。虽说是不参加比赛，也许还是可以把之前流亡想了那么久的人物形象和故事梗概用起来写一篇什么东西。<br>
打开了吃了好久灰的OSU，根本跟不上谱面的节奏。<br>
感觉我打字的方法不是很正确，左手倒是每个手指都在工作，右手基本上是食指一根手指到处跑还经常够到左手的键位来，每天打字打久了之后右手的食指都会有奇怪的酸疼感受。也许得纠正一下自己的打字方法，或者让左手处理的键更多一些。毕竟以后说不定还是得靠键盘吃饭，不想因为奇怪的小毛病积累成长期的问题。打这段的时候有意识的在尝试让左手食指去按'G'键——显然离左手定位更近一点却不知道为什么一直习惯用右手的食指在按。说不定是左手不够灵活的原因。</p>
<h2 id="218-周二">2.18 周二</h2>
<p>集训第九天。主讲数论相关的东西，然而基本什么也听不懂。没什么办法只好混几道简单题做一下。剩余干了什么没什么印象了，不知道为什么拖到了第三天才来写这个。以后有网没网还是尽量写一下这个好了，大不了下次同步的时候一起交上去。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.2.5-2.11]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202025/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202025/">
        </link>
        <updated>2020-02-06T13:29:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第六周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第六周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="25-周三">2.5 周三</h2>
<p>看了书听了歌练了琴。原本好像真的有不少东西想写出来结果第二天上午又忘记了。有点后悔。大概是晚上翻网盘的时候看到了不少初中时候照片的感想吧。不该拖拖拉拉的。</p>
<h2 id="26-周四">2.6 周四</h2>
<p>练琴为主，下了一天雨。又开始看小说了，不过好在培训的时间已经整个确定下来了，十号开始就会真正干活了。到时候大概会写不少学习笔记结题报告之类的东西。希望。这几天就再怠惰一下吧。</p>
<h2 id="27-周五">2.7 周五</h2>
<p>昨天看了那么久小说以后想着看完大概就差不多了。结果看了一下午《虚构推理》。一话意外的有70-90P这么长，相当于其他的两三话甚至四话了。所以想着一个小时能看完的26话最后也变成了一下午才看完。说是“虚构推理”结果两个元素出现的都不怎么多，更多看到的还是男女主之间的奇妙互动以及各种妖怪的反应。说是推理主要也是女主对各种情况的推测以及和其他人的互动了。女主很像猫，无论是中间刻意出现的画法还是整个人言行展现出的气质。<br>
其他的事情不多，还是有一点困。晚上讲完了表妹的数学试卷以后跑上来看了好久的阅片无数。<br>
被导员要求写了疫区所感与加油，但实际上我对武汉的了解与感情不比任何一座城市多。或者说我本来就对这些城市没有多少情感。故乡之类的成为归根结底还是对自己的身份认同。<br>
好几天没看书了。</p>
<h2 id="28-周六">2.8 周六</h2>
<p>这个时候原本应该在长沙了，没想到街道派出所的又打电话来问这几天在不在。<br>
主要打舟的一上午和被小孩子吵到什么也干不成的下午和晚上。细想一下我大概不是不喜欢小孩子，而是不喜欢行为异常而且无法沟通、并且我并不想与其搞好关系的人。<br>
唐帮忙写了大部分导员要求的东西，交了两次以后缝合了一下两个内容交给了导员。晚点大概该寄点零食或者什么别的东西，不过还是得等到开学之后了。<br>
没有更多值得记下来的东西。</p>
<h2 id="29-周日">2.9 周日</h2>
<p>没干啥，主要打舟，没有太多值得写的东西。其实主要是拖太晚已经忘记要写什么了。手上冻得更厉害了，右手小指和食指都有冻伤，脚上也有一点。但是奇妙的是左手没有什么影响，可能是练琴的时候左手的运动量比右手大很多所以左手能热起来？练琴的时候也有类似的感觉。<br>
明天开始上课了。</p>
<h2 id="210-周一">2.10 周一</h2>
<p>集训第一天。七点钟醒来等闹铃结果还是在床上玩手机玩到七点四十才起床。集训内容和暑假里找到的ppt没有太多区别，stl部分没啥可听的所以还是边听边玩。课后练习一口气留了十二道题真的花了巨量的时间才做完。每道题都不算太难，但总有一点奇妙的地方卡住不让人一口气a掉，也可能是我太久没有做题导致写代码能力下降太多了，这几天要一鼓作气多学点东西了。<br>
不是很想写这十二个题相关的东西，且不说J到现在我还是TLE，有的题因为偷懒直接贴了别人的代码。就是这样还做到了快十二点钟才完全结束。这个状态并不算好。慢慢加油了。<br>
和一个尝试听课但是受了打击的姑娘聊了几句。有强烈意愿想学编程并且愿意投入课余时间的姑娘真是少见。<br>
是李的生日，回了“谢谢你”。这一边终于可以慢慢淡掉了吗。</p>
<h2 id="211-周二">2.11 周二</h2>
<p>集训第二天。昏昏沉沉一直到快八点中才起床，一边吃蛋炒饭一边听课。模拟好像也没有特别多值得写的东西，但是十五道题真的很多。今天还是写了不少代码，很多题都是自己想出来然后A掉的。而且今天做的也比昨天快不少，虽然开始的挺早不过晚饭后十五道题就全部解决了。希望以后每天都能一点一点的回复状态并且进步。最好是之后学新东西的情况下还能把每天的题都做完。<br>
弹了十几分钟琴，怀疑有一点受潮了，琴盒里有潮湿的感觉而且琴也有点打品。明天得想个办法。<br>
今天的是在关网以后写的，下次有机会一起同步了。<br>
一转眼好像写了好几周这个了，大概已经是习惯了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.1.29-2.4]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020129/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020129/">
        </link>
        <updated>2020-01-30T12:50:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第五周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第五周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="129-周三">1.29 周三</h2>
<p>运动还是羽毛球。久违的打了一场div2的CF。<br>
A题思路基本就是凑更多的位数，结果出答案的时候才后知后觉的想到实际上只有两种情况。过了A以后发现B没什么人过了就开了C，写了一个暴力的方法结果一直tle，这个时候反过来再做B已经没有什么时间了。而且仔细想想B应该是不会做的，C题的二分也不太能很顺畅的写出来。<br>
磨磨蹭蹭到了两点钟左右才睡，之前还想着打完比赛就立刻写这个结果也忘了。第二天补上的时候已经忘记除了比赛之外该记什么了。</p>
<h2 id="130-周四">1.30 周四</h2>
<p>早上八点钟才起来，结果打了两个多小时的羽毛球。练琴看书玩手机又过了一整天。开学之后还是得加强运动，这几天打羽毛球右手已经有很明显的充血酸疼的感觉了。多运动加强身体素质，以后大概会少很多麻烦事。至少得早点把学校要求的跑完。<br>
脑袋有点昏昏沉沉，今天大概会早一点睡觉。不知道是运动之后着凉了还是前一天睡得太晚了。</p>
<h2 id="131-周五">1.31 周五</h2>
<p>练琴为主，基本没做什么别的事情。看到了比赛的结果，果然最后还是掉分了。看了一点书上关于良质的讨论，但是到了第二天就已经不太记得该写什么了。只记得作者对他儿子说的不少刻薄话。<br>
原本第二天上午就想补上，结果不知道怎么回事拖拖拉拉到了晚上，已经不记得要写些什么了。<br>
原本是帮表妹问学习资料，结果最后和湘博聊了起来。好久不见。</p>
<h2 id="21-周六">2.1 周六</h2>
<p>一整天没干什么，脖子上的淋巴结还没有消。今天不知道怎么回事还是觉得很累，好像也不知道该写些什么。晚一点大概会开始学习了。<br>
就先这样吧。</p>
<h2 id="22-周日">2.2 周日</h2>
<p>难得能在当天晚上写这个，虽然今天主要在练琴。发现中间段练不好的根本原因是左手横按没办法坚持那么久，手劲也不是一天两天能连起来的，所以把intro和结尾连在一起糊弄了一下，好像也还行，晚一点说不定可以录一下试试看。<br>
晚上又有比赛但是这次不参加，从明天开始可能得开始干活了。计划是继续刷刷洛谷，碰到完全不会的就去学相应的内容。怠惰太久确实得干活了。</p>
<h2 id="23-周一">2.3 周一</h2>
<p>明明晚上有机会写却拖到了第二天。上午一直执着于把市区剿灭打到400，结果最后打了一上午也没有成功。下午也是悠哉的练练琴玩玩手机基本就过去了。晚上帮表妹看了看数学，这几天大概得花不少时间辅导了。<br>
晚上看书。很神奇的是在摩托车艺术里看到了道德经，作者感觉到的“良质”最后又归到了一元论的“道生万物”上面，思路变得越来越神秘了…不过好消息是书快看完了。</p>
<h2 id="24-周二">2.4 周二</h2>
<p>上午基本在帮表妹复习数学。没想到我还能做不少高三时候的题目，原本以为一个学期没碰应试能力应该下降不少。看来两三年练出来的东西还是没那么容易丢掉，也希望我在高中养成的其他习惯、记住的各种奇妙小知识也能一直保存下来吧。<br>
练了一段时间琴，感觉能磕磕绊绊弹出My Home Town的中间段了，再练一段时间让泛音的声音更突出一点应该也能录下来。寒假好像和平时比起来多的是练琴的时间。<br>
下午收到了意料之外的高一同桌的消息，单方面的说了不少乱七八糟的发言。不过反正想听的大概也就是这些吧，不过是借题发挥随口说点打发时间。随他吧。<br>
晚上有一场div3但是没有打，集训和上学的时间都定下来了。虽然每次都在喊要学习了结果拖拖拉拉又到了这个时候。没有看书也没有写代码，倒是在A岛逛了一小会。<br>
大概是这周每天都处于“今日无事可记”的状态，即使写到最后一天也没有像之前一样卡的厉害。不知道该高兴还是该反省。不过大概并不是每一天都有那么多值得去记录的事情，又或者每天其实都有很多事情值得记录下来？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.1.22-1.28]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020122/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020122/">
        </link>
        <updated>2020-01-22T14:06:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>第四周摘要。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第四周摘要。</p>
<!-- more -->
<h2 id="122-周三">1.22 周三</h2>
<p>一大早说要走最后又留在家里，家里人的想法随时都在变。原本收好的东西又得重新拿出来。看到A面贴的膜边角敲起的白边越来越多，干脆就撕掉了。现在的A面在暗光的时候看起来还挺有整体感的，就是不知道用一段时间以后沾上了灰和指纹会变成什么样子。说不定又要重新买一张贴上去。<br>
慢慢悠悠晃荡了一整天，打了两盘imba以后也没干什么。元子出了《时光》的教学，又想起来之前和人争到底大海啸到底有没有谱的时候。几年以前还不像现在这样干什么都故作高深瞻前顾后，也还能和朋友一起跑跑跳跳疯着玩，也还有个足够默契的朋友能随便聊点什么。<br>
看了谱子就顺手把弦换上了，六弦先是因为留的太多取下来剪掉一段，结果又因为剪的太多稍微短了一点，只留下一圈缠在前面。<br>
洗澡之前稍微有一点点气短咳嗽，有点担心是不是染上了肺炎。不过之前也一直被查是上呼吸道感染，说不定是拖久了变成了轻度的支气管炎之类的。明天买点药先看看情况，实在有问题就去医院。<br>
书的内容和前几天讲的差不多，作者对于人的叙述总给人一种单调而且随意的感觉。</p>
<h2 id="123-周四">1.23 周四</h2>
<p>一大早起来突然听到要封城的消息，又想到集训和上学都会受到影响。家里人也挺惊讶，简单收拾一下东西就直接走了。回了乡下，路上又退了车票重新买票，甚至因为没有票买了商务座；没过多久又接到了集训取消的通知，又再退票改时间到十八号。集训取消也就意味着大部分东西得靠自己去学了，往后还是不能像现在这个样子这么怠惰。<br>
在乡下和正在读高三的表妹聊了很多学校里的事情。这几天也许可以帮一帮语数外之类的。<br>
第一次给游戏氪金，328真香。<br>
没怎么看书，感觉这几天写的东西越来越少了。<br>
身体状态感觉良好，之前的所有不太正常的感觉全部消失了。</p>
<h2 id="124-周五">1.24 周五</h2>
<p>年三十。过年期间就基本是没什么心情产出学习的时候了。所以基本就是吃饭睡觉聊天玩手机，没有太多值得记下来的东西。今年最大的不同大概就是不需要到处去走亲戚，听说我们是从湖北回来之后也没有什么人来走亲戚了。倒是更清净，我挺高兴的。<br>
晚上一家人坐在一起看春晚，比较意外的是阿汤哥的群居然会有那么多人聊这个。坐在下面和舍友聊舟游和老朋友打招呼和亲戚聊天顺便看看节目，守岁的倒是只有我家。<br>
节目结束就躺床上了，想起来要写这个的时候已经不太想出被窝了，所以这篇是第二天上午随手补的。<br>
新年快乐。</p>
<h2 id="125-周六">1.25 周六</h2>
<p>初一和平时也没什么区别。玩手机吃饭睡觉聊天。确实没有什么好写的。发现家里人十点左右就把网给关了，以后要么早一点写要么第二天写了。</p>
<h2 id="126-周日">1.26 周日</h2>
<p>北京市发了通知，说不定会推迟开学。这几天有点太怠惰了，也没怎么练琴看书基本都在玩手机看点闲杂无关的东西。不过毕竟是过年，悠闲的日子就再过几天好了。初五初六左右开始学新东西做题打比赛好了，站点的开发也得继续了。再闲着这个日记真就要每天变成&quot;和之前一样什么都没做&quot;了。<br>
想给武汉捐款，结果阿里系的捐款活动都结束了，又不想和红十字会打交道。鼠标终于有电池了。</p>
<h2 id="127-周一">1.27 周一</h2>
<p>没有太多变化。<br>
关上门终于静下心来看了两个多小时的摩托车维修艺术，感觉后面这里讲“良质”与“朴质”的部分逐渐进入了一个很奇妙的部分。虽然作者的叙述依旧是零碎而且有点…杂乱的，但是能感受到作者通过回忆前人教导的方式体现出来的一种价值取向。此处的“良质”的定义实际上有点奇妙，作者在文中称良质是无法定义、但所有人都能接触并曾接触过的一个事物的状态。就个人的感受而言，作者给出的良质像是某个概念中的“精彩之处”——区别于优点，良质不一定需要在使用过程中体现出逻辑上的、分析上相较其他方式中的优越之处。通过讨论良质的内容，作者尝试说明传统的逻辑上的、分析上的审美与艺术上的、经验式的审美之间存在的差异，即当前感性审美与理性审美之间存在的巨大割裂。随着阅读的不断深入，我也逐渐能够感受到作者在前文对传统科学研究方法的讽刺背后想要表达的究竟是什么了。很高兴能坚持下来读到这个位置，虽然我还是不喜欢作者对待他儿子的态度。人不能完全沉溺于自己一个人的思考中，与现实生活、社会生活完完全全的脱节是不现实而且很危险的。需要在这两者之间找到一个合适的平衡点。<br>
晚上随意的给朋友们推了些歌，道了几声新年祝福。交谈中的感受很奇妙。<br>
依旧是第二天补出来的东西，感觉很多想法睡了一觉以后都模糊了。也许需要看完书以后有一些及时的记录之类的。</p>
<h2 id="128-周二">1.28 周二</h2>
<p>天气不错，在门外打了羽毛球，和表妹一起散步不知不觉走了好几个小时。家人出去爬山了。难得的两万步。总算是在放寒假之后第一次有了像样的体育锻炼。<br>
最后还是没有买Screeps，虽然大部分游戏买来都是吃灰，不过这次感觉不是特别的有兴趣。所以还是算了吧。<br>
没有更多值得记录的事情。不过等会会有也说不定。就看明天会不会回来做补充了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.1.15-1.21]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/2020115/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/2020115/">
        </link>
        <updated>2020-01-15T14:29:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>第三周摘要。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>第三周摘要。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<h2 id="115-周三">1.15 周三</h2>
<p>住在家里意味着大量的空闲时间以及大量的睡眠时间。从十一点半开始一直睡到第二天早上将近八点，八个多小时的睡眠比在校每天随机睡觉的感觉好太多了。早上起来悠哉的看着新闻吃早饭，又可以安安心心的摸鱼。又得感叹一句在家里真好啊。<br>
今天基本也没有太多产出，主要完善了之前没有写完的skip的生成问题，才注意到之前照搬的标签id改名里面写错了不少东西…好在生成的过程已经基本做完了。唯一比较头疼的问题是描述部分，计划使用一个最多为999的随机数指代描述，三位上的数字分别匹配描述中的三个部分。这么做唯一的问题就是写文本的时候需要有足够的通用性，这样才不至于让文本搭配起来有僵硬或者奇怪的感觉。之前比较头疼的移除问题还没有做，可能会拖到晚一点再下手。做完了skip的添加，整个界面上会产生图形变化的内容就都做完了，接下来就是专心处理js方面的问题。<br>
练琴方面，把headway调成了nayuta的条线，老琴还是留在标调。找一个up主要到了水星的谱子，虽然之前喊着又因为三分钟热度放弃了，不过也许还是可以试一试？说不定这一次的热度能够支持到整体做的差不多。卡宏鼓部分大概只能用gtp去合成，电吉他部分的点缀可以用老琴+AU效果器调着看，贝斯大概可以借着别人的试试看，最麻烦的果然还是唱的问题。<br>
研究为什么打字突然变卡同步也失败的问题的时候不慎把上周的总结删掉了，还好可以直接从网页上复制过来。客户端在字很多的时候变卡也有其他人提了issue，看看下个版本作者能不能把效率提高吧。<br>
春节可能会购入Screeps，虽然大概率和空洞骑士群星之类的一样又是吃灰，不过这种真正硬核的编程游戏感觉还是挺有意思的。</p>
<h2 id="116-周四">1.16 周四</h2>
<p>昨天晚上因为喝了红茶直到将近两点才睡着，因此早上一直睡到九点才起床。出门吃了热干面，到了家里没坐多久又被拉出去吃披萨。<br>
路上在书店里逛了逛。“仿生人是否会梦到电子绵羊”的梗原来出自银翼杀手，单看这个其实挺感兴趣的，只可惜“讨论人与机器的关系”这样的主题的书看的实在是太多了。契诃夫的选集或许不错，不过最后还是没有买。不知道春节期间网购书之类的东西会不会很慢或者干脆年后再发货。也许可以买禅与摩托车维修技术和一些其他的书。<br>
没什么产出也没有练琴，摸鱼的一天的确没有太多值得记下来的东西。进永旺的时候帮后面的人扶了门帘，小姐姐还挺惊讶的。</p>
<h2 id="117-周五">1.17 周五</h2>
<p>八点起床吃饭摸鱼。下单了《禅与摩托车维修艺术》，明天开始又能看书了。没有太多产出，nayuta练了一段时间还是感觉怪怪的，调回了标调弹了几遍水星的和弦感到一种奇妙的感觉，不知道到底是弦的原因，没有开声的原因还是什么别的原因，总觉得headway的低音甚至不如martin有味道。明天去宜家买一把小钳子或者剪刀，把之前的黑武士换上。在网上看到了有说“三弦必断”的说法，玩特调的时候可能要小心一点。<br>
今天也没有产出。总觉得放假回家了人就怠惰了。</p>
<h2 id="118-周六">1.18 周六</h2>
<p>虽然没有产出总还算没闲着的一天。上午去宜家购置一点小物件，没有找到钢丝钳只好买了普通剪刀，不知道能不能行；下午去山姆会员店挑了一点年货，想换换口味试试罐装的摩卡结果只找到了浓缩。山姆会员店里没有能买的小号零食，也许明天会去屯一点零食，留着这几天吃。下午到家才发现当当上买书的时候用了之前的默认地址，手机号是已经不用的186。给快递员打了电话以后改掉了手机号解决了问题。写完今天的流水账就趴到床上看书去了，所以有什么随笔之类的大概也是明天的事情了。<br>
回家路上途径大概十年以前在这里住过的地方，家长回忆当年的情况。一家三口租着房子拿着一点点工资，生意不好还经常出各种各样的小问题。又回忆起那段时候某次买菜回城捡到两百块钱，现在才他们为什么那么高兴。虽然过着买一块巧克力家里都要心疼好半天的日子，那个时候我好像并没有太多“日子很艰难”的感受，也不知道是少不经事还是家人扛了太多。不过现在都过来了。车上放着《往事随风》，韩红唱的。<br>
洗脸看书去了。</p>
<h2 id="119-周日">1.19 周日</h2>
<p>闲闲散散。早上起来以后终于闲不住了，缓慢地补了一点技能和描述相关的文本。还是把两边的顺序做了一个对照，这样到时候写技能结算的时候大概会方便一点。想了一下去掉了百位数代表的前缀修饰词，因为这个词感觉会很突兀和后面的文本接不上。慢慢悠悠做了一点点内容以后又开始练琴摸鱼了。午饭用外卖解决，明天也是一样。<br>
昨晚看了大概60页左右，确实讲的就是父与子的摩托车旅行，用类似散文的形式穿插了不少作者自己的想法。一个好的（或者说也是不好的）发现是，看这本书的时候能不断地和书中的观点产生互交，不知道是因为对里面的观点不完全同意还是书的写法比较合口味的原因。“专业的问题交给专业的人”与“畏惧科学的内涵”这两种概念之间究竟有多少的联系大概不像作者书中所说的那么绝对。不过单从举出的例子来看，书里的约翰夫妇更像是一个偏向极端的例子，所以文中能这么去推理大概也没什么问题。关于科学概念和幽灵的相似点在我看来又有点像是偷换概念或者有意忽略细节。不过毕竟是刚开始，我想看到后面才能对作者的看法形成一个比较完整的认识。<br>
今天又忘记换弦了。</p>
<h2 id="120-周一">1.20 周一</h2>
<p>和之前基本没啥变化。早上起来慢慢悠悠摸鱼，随便吃点什么上午基本看看wiki评论区东翻翻西翻翻就过去了。中午也还是点外卖随便对付了一下，结果有一个盒子忘记丢了，被家里人说了几句。没什么产出也没有练琴，说着要换琴弦结果最后也没有换。倒是把快递寄过来的衣架装好了，中间抓住杆子拧螺丝的时候太用力好像把手弄伤了。不过都还好。<br>
这边的肺炎疫情越来越严重了，也许应该考虑换个地方过年的问题。毕竟老人家年纪都大了，往这种流行病高发区跑好像不太合适。<br>
继续在看书，确定了产生互交的一个很大的原因是因为我不喜欢也不赞同作者的观点。不过还是在尝试从书里面去学点什么，从这本书开始尝试把拿到手的每一本书都至少读一遍吧，无论喜欢不喜欢。也不能老是以“不喜欢”、“对不上感觉”为理由去拒绝读某些应该读的书了。<br>
舟游送了一个十连，结果全是紫白紫白的。</p>
<h2 id="121-周二">1.21 周二</h2>
<p>这边的肺炎疫情已经有点爆发的趋势了。周围的人也好沙雕群友也好聊的基本都是这件事情。家里也在考虑是不是该改变一下计划甚至让我推掉之前定的车票，从别的地方回学校。不知道是年龄大了还是对相关的事情比较重视，感觉家里人这次格外的关注这个情况，程度已经到了有点恐慌的程度。  买了更多的口罩和药，以及一个体温枪。不过也是因为家里人关注的缘故，这两天确实看了大量相关的内容，又学了不少可能会有一点用处的冷知识，顺带被波动巨大的体温枪读数吓了一跳。<br>
没有产出。昨天晚上因为一直在玩手机也没怎么看书。又忘记换弦了。<br>
好像没什么别的可以写了。客户端写到这个时候又会变卡，也不知道什么时候能够解决。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.1.8-1.14]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202018-114/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202018-114/">
        </link>
        <updated>2020-01-08T12:28:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>第二周摘要。不小心删掉了幸好没有同步。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>第二周摘要。不小心删掉了幸好没有同步。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<h2 id="18-周三">1.8 周三</h2>
<p>前一天睡得挺早早上醒的也特别早，可惜爬起来以后还是迷迷糊糊的刷了半天手机清清理智最后看了一小会书。也许以后可以尝试想想办法让自己醒了以后能更快的进入状态——更快的完全清醒，这样子能节约不少时间让整个安排都紧凑一些，也可以避免因为起床以后迷迷糊糊理解能力低下的状态产生麻烦。<br>
上午基本上没什么产出，基本上四处看看东摸摸西摸摸就过去了，简单看了一下electron的东西。带浏览器内核然后用node.js去做桌面端和之前我想到的某个乱七八糟的思路还挺像的，不过用浏览器内核肯定比搭载一整个浏览器再想办法隐藏浏览器的gui不知道高到哪里去了。仔细想一下如果能流畅的写前端相关的东西就能自己快速的开发桌面端的东西其实还挺诱人的，这也可能是Electron现在这么流行的原因之一吧。晚一点也许可以亲手试一试，不过目前还暂时没有什么想在桌面端去做的事情。<br>
从昨天开始身上的水痘就在一直减少，到今天为止全身实际上只有两个能勉强算的上水痘的东西了，其余的红疹基本快速的结痂并且愈合了。或许是之前真的打过疫苗，或者说我得的实际上根本就不是水痘？明天早上和查房的医生提一下复诊的事情，如果能早一点出去考试那自然是最好的。毕竟缓考意味着明年这个时候的压力，现在高兴了到时候的麻烦事就多了。<br>
中午过于无所事事甚至下了王者，不过现在能发现我实际上是能约束住自己的，这个游戏也确实不太能给我带来什么快乐之类的了。所以想好了打到输为止立刻删游戏，实际操作中第二盘开始就已经有点不耐烦了，最后在第五盘成功输掉游戏果断删掉。果然比起打游戏可能做点什么别的事情可能更能让人有成就感吧。<br>
下午开始磨磨蹭蹭还是写了一点东西。仔细想了一下抽卡的时候并不一定要三选一，这样又可以少做一个div相关的版面问题了。把两个box里的内容整个调好以后，成就和科技两个版面暂时先搁置一下，css+html部分的原型就基本做完了。然后做了简单的初始化，把感觉起来应该比较常用的一些功能封装成了函数，中间又涉及到向函数传入不定数量参数的问题所以中间补习了arguement相关的东西。感觉这个地方还挺神奇的，传入不定数量的参数被放在了一个类似数组的东西里面，甚至自带length属性可以很轻松的了解到到底传入了多少也可以直接去访问，这一点上js还是挺方便的。又做了左侧栏的消息传入和跳出文本框+按钮形式的事件提醒，不过在如何获取点击了哪个按钮的时候卡住了。如果直接把相关的js操作每次都绑定到按钮上，给这个函数传入的参数就会特别的长（内容+js操作），但是不直接绑定的话又涉及到怎么去确认用户已经按下了按钮。按下按钮改变特定值再根据特定值的内容反推按下了哪个按钮很容易，但是现在的难点是如何知道用户已经按下了按钮。最后查到能去监听click事件，不过暂时还没有弄明白这个过程究竟是怎么实现的也没能写出一个样例。明天继续做这个好了。<br>
校医院的饭菜还是一如既往的不行，不过托室友送来了汉堡王。能大口摄入高热量高蛋白的垃圾食品确实能给人带来幸福感，不过还是尽量控制少吃为妙。下个学期也该考虑锻炼身体的事情了。<br>
没怎么写导论课的论文，不过我觉得在有大计基那篇论文的基础上再编个1k字应该挺简单的。<br>
大概是之前在wiki上写过一点东西的原因，感觉现在已经很适应用markdown去写点什么了。而且最关键的是能适应并且习惯每天在这里写点什么，到了点能想起来该写点什么了。希望这个能很快的养成习惯。今天写了好多啊。</p>
<h2 id="19-周四">1.9 周四</h2>
<p>上午醒来以后基本就在肝舟游活动，今天一整天把整个活动奖励搬空了，算下来至少得打了十管左右的体力…过于奇妙了。<br>
下午跑去保健科复诊，结果发现并不能出去，理由是背上还有小的疱疹没有消掉。仔细想象挺奇妙的，进来之前想着进来之后能干不少事情觉得大概会很充实所以进来也不错，可是实际上在里面没呆几天就想着要出去了。究竟是因为想要考试而想要出去呢，还是因为呆在里面太闲了想要出去实际上是想要出去找事情做想要和人接触呢？不过也许可以趁着这几天再找一找不与人接触、纯粹以自己的感受决定行为的自我满足的感觉，也许习惯了以后再要出去我又会不愿意了吧。反正带来的书离看完还很远，也还有挺多事情能做的。慢慢来吧，反正已经确定了可以直接回家，不需要担心火车票的问题了。<br>
从保健科回来以后溜去宿舍洗头洗澡，在开水一样的温度里洗头洗澡真是一件不容易的事情啊…不过在热乎的蒸汽里面站着确实挺享受的，有一种蒸桑拿的感觉…？买了水和零食什么的又大摇大摆地回了隔离间。仔细想想其实我完全可以偷偷溜出去考试再回来，毕竟除了九点左右的例行查房以外根本就不会有人管，我溜出去大概也不会有什么事情发生。不过已经申请过缓考了，跟导员也没有合适的理由去狡辩自己是怎么参加考试的，再加上这几天根本没有搞学习去考试的结果大概也不会好，所以姑且先安安心心的窝在病房里算了。<br>
回寝室以后吃完晚饭又打了一小会舟，到了八九点钟左右才开始慢慢悠悠的产出。不过好在还是写了点什么，总比看着时间太晚干脆就什么都不做更强。这一晚上的主要工作基本还是继续完善常用的函数，不过昨天想的click事件绑定的问题还是没有解决，干脆就每次调出event的时候手动把函数内容和按钮去绑定，点击完以后再销毁这个内容算了。虽然会让生成事件的代码变得很奇怪，不过也暂时找不到什么其他的解决办法了。然后又从之前的老页面里抄来了名字的随机生成，姓氏倒是无所谓不过名字还是太少了，晚一点可以想个办法把名字的数量做多一点，这样也不容易老是看到重复的。然后又写了职员的基本属性模板和生成过程的一部分，不过具体技能的描述文本和结算之类的都还没有做，先挂一个样板在那里晚一点填充好了。写staff的过程中想到了每次刷新两个box的方法，只需要在main中声明一个保存staff对象的大数组，每次更新box的时候从1开始一直到数组结束，数组下标对应的刚好是在dom里id对应的编号。这么去处理的好处是删除中间职员的时候不需要手动的去移动每一个box里的内容，只需要刷新一次就好了。而且仔细想象，这么去做还有利于存档过程的实现，无意中想出来的方案这么看其实还挺不错的。<br>
想要更新Gridea客户端，可是不管是手机流量还是校园网下载安装包都异常的慢而且经常下载失败，但我确实不想每天晚上都去关掉那个要我更新的提示了。得想个办法。<br>
顺手给之前的那篇和这篇都加上了日常的tag。今天暂时就这些了。</p>
<h2 id="110-周五">1.10 周五</h2>
<p>借着回家隔离+晚上去亲戚家住的接口从校医院溜回了寝室住，但没想到取消缓考申请需要给申导提供出院证明，这几天即使是出来了也是和呆在隔离的位置差不多无所事事，硬要说的话甚至还少了一点看书的机会。不过好在出来以后至少比呆在里面更自由一点，伙食也能好一点，还能碰上更舒服的开发环境，就当这几天放假好了。<br>
一个很奇妙的事情是今天说的话可能比隔离期间说的所有的话加起来还要多，是跟熟人更舒服，还是说跟同病房的人合不来？两者好像都没有明显的感觉。但是想从隔离病房出来是否有希望更多和人交流的原因？大概是的。所以说在各种方面上人总是很奇妙，有交流的时候期待独处而独处的时候又希望能更多的交流。<br>
回来以后基本上在摸鱼，继续完成了昨天生成职员的剩下的部分，然后把招募失败的判定和新职员的生成全部加进去了。如果补上技能名称和sp职员的名字，面包期待的抽卡部分就基本做完了。不过我想做到每个功能的时候至少得做到能用，所以离发布大概还差好几个功能。按钮功能的绑定写成了局部的函数，感觉不是特别的杂乱，所以先这么写着好了。一个比较麻烦的事情是每次vscode都瞎改编码，今天打开以后全都变成了乱码。要是每一次都要手动去修中文文字的话往后带内容的输入会非常麻烦，晚一点得想个办法去把默认的编码格式改成UTF-8。总归还是写了一点东西，聊胜于无吧。<br>
晚上拿到了之前新生赛的奖状，三等奖看起来真有点…丢人。最近好久没有打比赛做题了，完全指望在冬训的时候学好像也不现实，晚一点应该从头开始慢慢补补算法和数据结构，刷刷题打打比赛，还能顺便水点题解/学习笔记什么的。<br>
重新摸到琴的感觉真好。</p>
<h2 id="111-周六">1.11 周六</h2>
<p>出来以后就怠惰了。八点多钟起床把要考试的室友都喊起来，然后就开始长时间的无所事事。好在是写完了导论课的结课论文，随手刚好凑出了2020个字。借着大数据专业的名头胡扯了一点乱七八糟的东西，然而反过来看自己写的东西都觉得没什么逻辑。<br>
然后就是和室友一起打游戏。今天是真正没有产出的一天。而且最近发现自己的自控力越来越低，这是比较严重的需要注意的问题。<br>
继辉夜之后又找到了新的下饭番理科生，看了第一集以后完全猜不到后面会是怎么展开，可能只有这样的番才会有兴趣去看吧。<br>
寒假里还是多找一点控制细节的曲子磨一磨，顺带练一练DEPAPEPE的相关曲目吧。下个学期如果有机会，希望上台的机会能多一点。<br>
这周的日平均字数比上周多了很多，这次算是拖累平均值了。</p>
<h2 id="112-周日">1.12 周日</h2>
<p>今天也没什么干劲，产出基本只有早上起来到出门吃饭以及睡前的这一小段时间，不过好在是终于还是有一点产出。<br>
今天的内容主要是把skip生成的部分按照之前生成职员的逻辑写出来，因为html部分已经有了架构和模板所以写skip对象的属性的时候也没动什么脑子，按照规律慢慢悠悠的往坑里填东西就好了。顺带还补了一点sp职员和技能的文本，没想到技能类的文本到写的时候会这么难，而且现在能立刻找到的sp职员少了好多，之前的事情的影响加上不少朋友退坑还是很麻烦啊…也许该熟悉一下wiki里开始活跃的其他人了。 不过在做节点复制的时候想到一个问题：当我删除一个职员/skip的时候，我应该怎么处理html标签里的id？之前那样想着用一个大数组装各种对象确实方便读取数据了，但是相应的在中间项被删除之后再输出就会变得很麻烦。现在的想法是要么在每次做删除操作的时候顺带把下面部分所有的id编号全部上移一个，要么把删除职员的操作变成标记删除，每次加入新的职员的时候还是照旧向下添加元素，这么写似乎可以加入复活之类的元素——毕竟之前被删除掉的元素实际上依旧被保存了，复活操作做起来挺方便的。不过老是想着往里面加新东西很有可能最后会因为太麻烦而弃坑，这次到底要不要这么做还是再观望一下好了。<br>
练琴的话基本是拿下了昭和ロマンス，就是练旧了左手小拇指都有点疼…想起之前戴老师嫌弃我少用一根手指，可能左手小拇指右手无名指练琴的时候真的就会下意识的不去用吧。也就是说基本功确实还差的很远，慢慢练吧。另一间神奇的事情是，装上卡农口以后居然只能录在左声道了。考虑这个构造我很怀疑是不是话筒只有左声道而吉他口只有右声道…或者是我的设置有点问题，晚一点问问他们好了。<br>
打这篇流水账的时候空格键翘起来了好几次，不知道是定制的键帽不太合适的原因还是单纯因为我打字按的位置不太对。感觉现在每天写的大头主要是站点相关的东西…差不多变成开发日志了。还是得从日常生活里找更多值得写的东西吧，不然总有一天会连今日无事可记都不想写而再次荒废的。</p>
<h2 id="113-周一">1.13 周一</h2>
<p>算是考试周的最后一天，虽然因为水痘的问题实际上最后的这几天已经进入了放假状态。不过看着室友出去考思修又急急忙忙去参加假期前的年级大会，又想起明天要起个大早赶去高铁站，还真有一种放假的气氛。<br>
上午一个人在宿舍的时间基本在摸鱼，又填了一点点技能描述的文本以后就没干什么别的事情了。吃了本学期最后一餐汉堡王，今天基本都在打舟以及和室友一起打游戏的状态下度过了。不过明天在车上会有五个小时左右的时间，虽然必须和琴挤在一个狭小的座位上，不过我想我大概还是会看一点书。今天就当是学期最后一天好好休息一下好了。<br>
晚上突然发现寒假集训的时候，学校开放的宿舍并不包含我现在住的地方，而且留校分配宿舍好像还要在20号左右办一些比较麻烦的手续，不知道怎么解决。先这么放着吧。<br>
由于打了太久游戏导致错过了平时写这个的时间，现在我正趴在床上非常别扭的敲着笔记本的键盘。回家之后睡觉的时间会变多，而且睡觉之前基本也不会碰电脑了，所以这篇总结大概会被提前到十点半左右，不过那之后阅读中想到的东西就会被延迟到第二天再写。也不知道寒假里能不能写点什么阅读相关的事情。</p>
<h2 id="114-周二">1.14 周二</h2>
<p>六点半的闹铃还是准时把我喊起来了。天还是蒙蒙亮的时候就开始清理桌子收拾东西，顺便继续为了寒假住在哪里的问题头疼。不需要带衣服也没有纸质作业之类的东西，行李只有琴键盘电脑加上一本路上看的书。为了节省空间没有带《存在主义咖啡馆》，只带了一本从来没有打开过的额。坐地铁到高铁站的预计时间突然变成了一个小时，七点半左右清完了东西也就意味着一个多小时的无所事事。最后变成一边清体力一边没什么意义帝把桌子和书架上的东西从这里搬到那里。<br>
拎着琴箱走在零下十度的室外还是很冷。地铁站里还是人挤人，车上大多是从附近学校出发去高铁站回家的人。在高铁站碰到了同学，一边留神背上的包和口袋里的手机一边和并不怎么熟悉的人聊天感觉并不好，所以第二次碰到同学的时候干脆随便找了个借口一个人坐了半个小时。在M记提前解决了午餐，结果在第二次走向候车室的路上忘掉了之前计划好要买的水。<br>
大概是出行时间的原因，车上实际上有不少拖着箱子背着包带着耳机的学生。帮坐在旁边的姑娘把行李箱拿上又拿下以外，只有寥寥几句交流。不过仔细一想其实有点奇妙，在校内可以见谁都喊同学，再不济能用一句“你好”或者“不好意思”引起对方的注意。但像今天这种高铁上同座的情况想要找到合适的称呼就格外的麻烦：喊同学显得nerd，喊小姐姐或者美女显得轻佻，“你好”之类的话又不适合作为闲聊的开端。是我想的格外的多，或者说单纯的在为自己懒得和人交流去找借口？我不知道。<br>
一路上睡睡醒醒，大部分时间花在听歌和看书上。《天真的人类学家》更像是情景回忆录或者日记体小说一类的东西，作者带着挖苦和戏谑的感受去回忆自己在中非里某个极其偏僻的小村落里做的田野调查。书没有看完，但是基本可以确定买这本书的目的——简单了解人类学到底是什么——是落空了。不过作为打发时间顺带记忆一点细碎的知识，这本书还是十分值得一读的。文化的碰撞在人类学家遇上当地土著的时候显示的尤为明显，欧美人与非洲人的差异，学者与土著的差异，这些在田野调查之后整理成的学术论文里都是无法体现的。读到一半有些走神，不知道一群人类学家形成的聚落/人种，会诞生一种怎样的社会形态？<br>
下车之前又帮忙拿下来了箱子，简短交流以后留了一个qq号。不过仔细想想对方也可以是单纯出于礼节要一份但是并不加，毕竟萍水相逢的陌生人只要在面对面的时候保持一点礼貌就够了，谁也不知道以后是否还会碰到。<br>
被接回家，吃饭散步洗澡睡觉。回家的感觉真好。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020.1.1-1.7]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/202011/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/202011/">
        </link>
        <updated>2020-01-01T16:42:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>第一周摘要。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>第一周摘要。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<h2 id="11-周三">1.1 周三</h2>
<p>没有完成太多事情。搭好了这个，搬运了死亡终结的摘抄。晚上去看了元旦晚会。回来吃昀迪的生日蛋糕以后看他们玩Stick Fight。不知道这样子的流水账能写多久，不过也许慢慢这么记录也能写下点什么吧。</p>
<h2 id="12-周四">1.2 周四</h2>
<p>起得晚了。看了看试卷题型，这两天要开始复习数分了。突然看到了c语言mooc的ddl快到了。<br>
给那个站点开了个头，写了时间、消息区域和事件弹出窗口的框架。说好是Vue到最后又变成了纯js。这次希望能做的精致一点完整一点，不过一件事拖久了难免会失去耐心，也许提高效率快速把手上的事情都做完也是一种让人感觉不到自己三分钟热度的办法。不过也许还应该写一个更新日志之类的，单独记录每天的进度和想法，不然想出来的实现很容易忘掉。<br>
视频很微妙的根本没有人看，是这次发的时间碰上了各大up的更新时间导致被刷下去的很快，或者是前几次投稿有所谓的“新人照顾”，还是说之前随手录的东西过5k实际上应该很高兴？下次发（如果有）的话也许可以尝试避开高峰期，试试看到底问题哪里。<br>
每七天按照之前记录的东西总结一下这周干了什么或许不错。</p>
<h2 id="13-周五">1.3 周五</h2>
<p>这个学期的第一节课和最后一节课都是数分，虽然去了以后基本没干什么事情。明天开始复习数分，也许是做点卷子谢谢总结之类的。C语言的MOOC高速刷完了，这几天可能得写写这样子的程序，期末考试的分数还是越高越好。<br>
那个站点写了个顶端栏写了个状态栏，感觉开了个头以后后面的工作相对的能轻松一点了。这样靠区块的方法去实现我觉得思路应该是正确的，也方便把每个位置的更新封装成函数，整体脚本的逻辑就会更清楚一些。不过是否应该把更多的css放到同一个文件里？感觉header标签里有太多东西了。或者新建一个专门用来引用的html，再在index里引用它？待考虑。<br>
没有思修课和形式与政策之后看书的安排很麻烦，不过其实很多时候从平时挤一点时间大概会好一些。有的零散时间还是欠安排。希望寒假里看书能快一些。<br>
还没找到什么特别想练的曲子。之前看的曲子仔细一想如果不管不顾的去练是显然过于好高骛远而且会花费大量时间走弯路的。循序渐进好了。</p>
<h2 id="14-周六">1.4 周六</h2>
<p>早上起来发现手上后颈和背上都有红疹，想起这两天有一点萎靡淋巴结也一直没消，大概是得了水痘。没想到会在进考试周的前一天出这种情况，不过还是乖乖去医院隔离然后看看能不能申请延迟考试了。<br>
精神状态不是很好，别的事情也基本没有做。那个站点简单写了一个操作区，合并了职员区+收容物区，把遮盖的关系整理了一下然后发现了css的hover。下次鼠标上移的预览也可以用hover实现。不过具体的职员是否能固定之类的操作还要仔细研究。如果被隔离了就应该有大把的时间看书写这个了吧…很奇妙。<br>
还是很羡慕一人乐队，也许晚一点真的可以试试看。</p>
<h2 id="15-周日">1.5 周日</h2>
<p>上午跑校医院被转到良乡医院，结果良乡医院皮肤科长期爆满。中午回寝室拿了身份证和保险的现金去再去医院，结果在感染病科没挂号像个傻子等了快四十分钟…重新挂上号以后验血问诊确诊水痘。不过没想到采指血能流这么多血…拿药拿结果回去路上都是一手的血，现在打这篇文章的时候右手无名指指尖还是紫的。<br>
不过申请缓考可以保留平时成绩+不挂科还是挺惊喜的，都已经开始考虑如果算重修成绩的话要不要提前准备出国语言考之类的问题了…明天托人办好缓考手续就去隔离。<br>
骑车回来的路上没有袋子，诊疗单发票啥的都掉了，药也掉了一盒。不过万幸自己在路上找到了，还得感谢一下出去帮忙找的室友，他不出门我大概率会懒得出去吧。回来还吃了他一个小汉堡。今天意外的没有感觉撑，可能是中午只吃了一点方便面的原因吧。<br>
玩了一晚上所以什么也没做，不过隔离了复习什么的都随心所欲的情况下，产出和读书的时间应该会大大增加吧。<br>
只是希望能用之前订好的车票回家。</p>
<h2 id="16-周一">1.6 周一</h2>
<p>早上起来复印诊断证明以后基本就在忙入住隔离的事情。没想到隔离指的是所有得病的人住一起…在隔离间居然还有三个室友，这种体验未免有点过于奇妙了。一整天都是丢三落四的状态以至于让室友跑了三次，拖鞋也好药也好什么也没有拿。隔离位置的伙食是真的很…一般，让人位于一种吃或不吃好像都不太好的感受中。<br>
住进隔离间以后一直在打舟，从5-9开始一直打到6-16，写这篇文章的时候正在因为卡关而抓头发，等会大概能过吧。也因此啥都没干。<br>
不过看起来住在这里真的就是什么要求也没有，我也没有什么复习的需求——反正一门都考不了。明天开始方舟主线通关以后应该就会开始看书或者继续做点什么事情了。这几天说不定还能写出一篇读书笔记之类的东西甚至写点什么。希望产出状态能更好一点。<br>
听医生的意思大概是先隔离七天再做复查，不过我想隔离七天以后我直接说居家隔离大概就直接回家了吧…所以高铁票的事情大概不怎么需要担心。<br>
坐在床上把电脑放在和床一样高的地方打字真的很不舒服，不过这几天再买一个合适的小桌板好像也挺麻烦的。就先这样吧。</p>
<h2 id="17-周二">1.7 周二</h2>
<p>前一天晚上打舟打到一点半左右才睡，想着反正起来也没什么事情干脆取消了闹钟睡到九点多钟才起床。有病友复查成功出去考数分的。上午基本在摸鱼，清清体力看看新闻，拿上室友送来的药基本就到中午了。<br>
下午倒是正式开始了产出，从之前找到的文档走起到后面查到了css3的transition的特性，把ui里面感觉起来最麻烦的部分移动鼠标展示用hover+transition实现掉了，顺带把版面右边的状态和一些暂时不知道些什么的按钮调成了左对齐，这样的话无论是什么样子的设备都能保持一个相对漂亮的排版了。只是做的过程中想到了新的问题：当我需要添加新职员/skip的时候，我应该clone一个原有的节点再去修改内部的数据吗，还是说我应该预先保留那么多空位，然后一个一个向里面填充再把display打开？因为我并不知道clone以后我能不能修改节点的id，也不知道怎么去新建style之类的操作。到了写js的时候估计又得头疼一段时间。不过单论产出的话今天其实还是做了不少事情的。<br>
饭后难得看了会书，《存在主义咖啡馆》的厚度确实比想象中的更难消磨…不过了解海德格尔萨特波伏娃这样的名家的思想的确是一件很有意思的事情。看到波伏娃《第二性》里关于爱情与异化部分的段落确实很让人有种难以描述的滋味。爱情中双方都追求着让对方爱自己的所有最终会演变成主体内在之类的形而上的争斗，这种情感从各种意义上来讲都让人感到奇妙了。不过who cares呢。<br>
突然公布了线代成绩，90分挺惊喜的，但没想到均分都能有85，全班卷面满分能有20个。该说是不够努力摸鱼太多呢还是说该接受平庸呢…不过总之均绩点到了82。可惜考不了数分，六个学分的大课还挺诱人的。<br>
原本说要写每周摘要之类的，不过这么写了一周看起来我好像并没有做什么事情，写一个很短的摘要列表看起来有点丢人。而且吃了咸味小药片以后头疼了一个下午，现在也没什么精力写这个摘要，所以还是算了吧。那么2020第一周姑且就这样。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[死亡终结]]></title>
        <id>https://andyblocker.github.io/post/end-of-death/</id>
        <link href="https://andyblocker.github.io/post/end-of-death/">
        </link>
        <updated>2020-01-01T06:09:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>被迫永生并非那么有趣。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>被迫永生并非那么有趣。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<h2 id="食人者的星光"><a href="http://scp-wiki-cn.wikidot.com/starlight-for-cannibals">食人者的星光</a></h2>
<ul>
<li>
<p>在一个不存在死亡的世界之中，表演呈现出一种全新的含义。某种意义上，如今的每个人无时不刻都在表演着。大脑不断被移入新且陌生的躯壳之中，这让生活无数次地发生改变，你不得不去记住自己该如何存在、如何表现、如何表演。你转换为不同的性别、种族，手足以全新的方式被安置，在这一过程中一概如此。这如同跳一支舞——你得知道如何在准确无误的时刻随时转换步调。</p>
</li>
<li>
<p>人们易于变得轻蔑，人们易于将他人视为怪人、精神失常者，容易根据性别、阶级以及口味的标准来批判他人。但是实际上，他们所有人需要的只是感受到一些东西，任何东西，只要它有着不同之处。他们会在电视机屏幕前前后摇晃，麻痹着自我，忘记为他们身体付出的巨款，忘记电视访谈节目上更年轻更美丽的人们谈论自己对新生活的热爱、他们所获得的新机遇。他们需要一些东西，任何东西，以处在这一永恒失败的游戏中。</p>
</li>
<li>
<p>她并未发现那通过天花板以光影剪影传播的霉块正在混合、变形、渗漏，直到下一次变化的时间，将她麻醉在迷幻之中，消费着她曾经的存在，反刍着她自身的可能性。</p>
</li>
<li>
<p>食人者咧嘴发笑。并无操控者与傀儡，它的锁链缓缓上升。</p>
</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="在睡前或疼痛时就水口服两片"><a href="http://scp-wiki-cn.wikidot.com/ii-tab-po-c-h20-qhs-prn-pain">在睡前或疼痛时就水口服两片</a></h2>
<ul>
<li>
<p>“现在就和我讲。是外科手术吗？手术安全吗？我原来的身体会怎么样？你百分之百确定克隆的身体没有大脑吗？”<br>
“前两个问题：是的。你想怎么处理你的身体随你。如果你想你他妈可以把它变成树。或者埋了—不过现在已经没有人这么做了。至于克隆人的大脑…难不成你以为我们会搞一个大桶，上面写着‘把大脑扔这里’？难道我们会把多余的大脑扔到超市塑料袋里丢到垃圾车里？你就好好睡觉吧。“</p>
</li>
<li>
<p>一如往常，也一如之后的未来，一辆孤零零的垃圾车在太阳升起时驶过马路。穿着反光背心的工人挂在车后面，聊着昨晚的球赛，时不时地和早起的人打招呼。垃圾车驶过数百户人家，装上了数百袋垃圾。车驶入西弗吉尼亚的深处，装上一袋鼓鼓囊囊，发着烂肉味的塑料袋。透过白色的塑料袋，他们能看到一团团粉色的肉状物堆在一起。不过工人们并不在意，他们的路上途经屠宰场，这种东西已经见怪不怪了，更何况昨晚的球赛是那么精彩。垃圾车沿着弯弯曲曲的道路驶向垃圾填埋场，而Krešimira Kovačević将一直在梦里。</p>
</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="许愿井底的洞"><a href="http://scp-wiki-cn.wikidot.com/there-s-a-hole-in-the-bottom-of-the-wishing-well">许愿井底的洞</a></h2>
<p>想象一下吧，如果你是一个洞。</p>
<p>这并非地上的洞。要知道，地面上的洞是向下长而又长的通路。这是于地面上所有东西中的洞。两千英尺的钢铁与混凝土，缓慢地包裹住这方的一切，将地球与天空完全隔离。</p>
<p>如果你能从外看的话，这是个奇怪的地方。它的边缘是数英里缓缓的加强设施。装有铁丝网薄且肮脏的收容区域分布在周边。以21世纪初期的标准，这些地方是凄惨的，但对比于22世纪初的恐怖，它们只是相当平淡无奇的光景。至少，它们便是眼下的状况。其中的人们生活在更深处的东西会抓住他们的恐惧之中，但是他们想要最好地利用他们所有的东西，他们不是常回首过往的人。</p>
<p>这一缓慢的构建最终达到得高而又高、高而又高。鸿沟被抹平，建筑物愈显污秽。最终那里已几乎空无一物，仅剩一个孤零零的块粒。它的顶部被包裹在不规则的房屋与塔楼之间，这些建筑并非吸纳而来，而是由不顾一切想要居于顶端的人们所建。</p>
<p>这之下空无一物。更确切地说，你不能看到下方的任何东西，所以你想象那里没有事物存在。这并非是你的判断，你只是看到了一块灰暗而令人烦厌的表皮。但是你会不时遇上一个洞，它们相距数英里，极度珍稀，通常是方形或圆形。</p>
<p>而在它们的边缘之上，人们前来祈祷。</p>
<p>想象一个地球之上的人类社会。任何这样依赖强者对弱者统治的社会均需要它的安全阀。若想要构建你丰饶的殖民地或幼稚的乌托邦，你需要一些能安全排除于政治但仍能担当劳动力的人。罗马人发动了无数的运动，让体格健全的人们于他们的矿井内劳作。中东的萨尔马提亚人构筑了类似共产主义天堂一样的社会——如果你忽略那千千万万为提供生活必需品做着苦工的奴隶们。美利坚人对动产奴隶的依赖转移向了移民劳工，他们一直寻找着特殊的方法将这些人践踏与羞辱。</p>
<p>但你已就知晓这样的一切了，这全不过是古代的历史。今年是2110，而问题是为何这个地方会允许仅仅由一名单薄精英所统治。答案是简单的：投降。居住着不断增加的工人的贫民窟仅在影响到外部人员的时候受到管制。只要工人不断产生奔赴工作岗位，他们便不能更多考虑内部发生的事情。</p>
<p>但是到头来，工人的数目开始缩减。墙壁之内产生的人员越来越少。而没有人明白发生了什么。他们正在死去吗？他们最终会死去吗？</p>
<p>每个人都想要终止这疼痛。大多数人无法承担全新的大脑移植的费用，而能够付清钱款进入沉眠的人更是寥寥无几。但是只要他们苦痛，他们就肯定有减轻一些疼痛的方法，他们具有被更为苦痛的人们照顾的需求。所以当贫民窟中再也无法产生足够的人口时，他们会做些什么？</p>
<p>他们派遣人员去查看，人口逐渐减少的原因。但显而易见的是，没人窥见了真相。由中心到市郊有着数英里的距离，穿行过如此之广的土地是危险的。当兴起的帮派能提供更多的报酬时，这一有剥削可能的行为遭遇了极多的麻烦。而因此，愈加糟糕的是，那里出现了一个洞穴，一个不毛的、流血的洞穴，而它从未停止延伸。</p>
<p>它被牺牲给了死亡。铁丝网、高墙、护卫犬安置在周边，边界每年都要经过再评估、进行相应的调整。在中国剩余的部分里已无足够的政治意愿来进行干涉了。</p>
<p>这些地方在世界各地冒出，环绕着曾是城市的地区，然后在那之外传播，快而又快、多不胜数。它们得到了一个名字：新九龙。其得名原因显而易见，别的没什么。</p>
<p>就这样想象这些洞穴吧。它们是仅留下的沟渠。当你绕行它们，它们也抬眼看着你。它们惊恐、饥饿，但是你会在它们的脸中看到许多笑容。你疑惑这一状况的原因。</p>
<p>这答案颇为简单。这些人在电灯光的闪烁下度过了他们的生命。那里没有阳光，除了从所谓“水坑”里透露出来的那些东西。他们平生无法看见任何阳光，而可以真正达到外界并看见天空是他们能花上好几年去完成的强烈愿景。</p>
<p>食物与水的供应是稀缺的。顶层的人士维持了一种交易模式，用浇在头上的雨水交换食物与供给。他们已经成为了一个等级社会的领导，也带领民兵帮派保卫、争夺着土地。他们掌管了“水坑”，人们在这里可以付出某种代价，在一瞬间，感受到某种真实。</p>
<p>食物来自三处：贫民区深处的人工农场、建于上层人士屋顶的自然农场，以及不时自天而落的救急液滴。不必多言，这些供不应求。本应死去的人们如垃圾散乱一街，因干渴、饥饿或衰老而颤抖、呻吟着。他们结结巴巴、崩溃且渗入水沟，当每一种新型地狱感染他们的时候，他们的思想便破碎着、重组着。而无时不刻，剩下的人口也在洗着牌，眼睛瞥向上方，尝试忘记他们命运的必然——而命运已抓住了他们的脚踝。</p>
<p>想象一台直升机。它是黑色的、造型时髦，快速飞过下方的屋檐。太阳光亮地闪耀着，而居住于下方的脸庞是那般微小而恐惧。影子移动，这是凝固、无限通量之下受限制的移动。</p>
<p>想象一把枪。准确来说，一把散弹猎枪。想象它正被一名女性持着。她年约三十，除此之外并无他种方式谋生。她进食，她睡眠，她战斗，她为女儿歌唱，她避免着崩溃又活过了一天。</p>
<p>她围绕自己的能力体系生活着。她并非是那下层的被碾碎的存在——如果你足够理解，那么你要么拥有与黑帮的关系，要么是某种特别有市场价值的技能。在她的情况下，那是前者。她是郑石氏1王朝的一名业余执行人，那是一个兜售毒品的黑手党，自负具有王权。但是在这黄金王冠之下，他们只是如其他人一般的骗子罢了。那些统治者进行统治，而穷人就此服从。</p>
<p>这个女人的工作是确保本朝的北部领地下的雇佣农民们完成了他们的定额。那些人被允许在帮派拥有的许多屋顶农场中生活和工作——只要他们每个月能够上交给王朝一定量的食物。</p>
<p>她并不喜欢这一工作，她不喜欢伤害人们，或是强迫他们超出能力范围上交食物。她不喜欢喊叫、射击，或是给人带来痛楚。</p>
<p>但之后她便想起了女儿的笑声，那牙齿腐烂的边缘，蓝色的双目在笑容中皱缩起来。</p>
<p>她将枪挂在肩上，前去工作。</p>
<p>想象一个叫作普罗米修斯实验室的公司。这一公司有一个制造特定材料的专利，如果执行得当，那将很可能是某一特定类型工艺的一个专利。这一工序包括从一具躯壳里移除大脑并植入一个新的，让衰老将不再成为一种问题。</p>
<p>这一公司从许多人身上收集大脑。因为价格高昂，这一服务的需求量极低，但这价格的确是他们一种十分重要的收入来源。由此，他们能承担起百里挑一寻找原料的费用：优秀的基因、超自然的美人、对任何一种已知疾病的免疫。但无人能够寻找到这些。</p>
<p>尽管他们能够为基因材料、组织合成这些必要工序获得专利，法律也阻止了这一过程。但是，一如既往地，清道夫开始徘徊在这些大型捕食者周边。他们提供了经济而下流的程序，利用低级产品与合成材料以形成偏差，避开无法获胜的诉讼。这些公司无法承担起从队列中挑选出超级模特的经费。他们需要什么别的——一种简易且合算的躯体来源。</p>
<p>很多人对美丽或定制化并不感兴趣。他们只兴趣于避免衰老，不必存活在向痉挛缓慢坠落的日子里。他们不会像超级富豪那样一掷千金，但是他们也能付出足够的金钱。</p>
<p>那些大脑从何而来？唉，当然，大多是无性基因培育而来。不，我们不能揭露任何有关这一过程或设施的信息。是的，那里有时会有自愿前来的自愿者——我们在重庆有人员照顾他们的需求，他们通常对我们能为他们听过的全新、更好的生活感到兴奋。是的，我们几乎是一个慈善机构了——我们给那些有价值的穷人一个全新的、更好的生活，远离新九龙或黄河牧场。</p>
<p>当然，这里没有克隆设施，大部分的人们是被找来的，而非制造而来的。但也有一些志愿者，很多人相信了路缘涂刷的广告牌，或是“水坑”之上喧嚣着的那些广告。他们进入一个房间，微笑着。我们并不知道他们离开时的表情。</p>
<p>想象你也拥有一支枪。想象你正站在一架直升机上，离地50米高，你与你的同胞把武器瞄准向一名下方的女子，她尖叫着、尝试回避镇静剂的枪击。</p>
<p>这名女子向你开火，但是一把散弹猎枪的射程并没有那么长。她打偏了，然后再次开枪，一次又一次，与此同时她尖叫且啜泣着。你的一次射击击中了她，你大声欢呼，你的同事们庆祝着拍上你的背。当她睡着的时候，直升机发出刺耳声音的扇叶俯冲而下，它的底盘看起来就像巨大的爪。</p>
<p>你对自己说，你不是坏人，你只是在做自己的工作。毕竟这个世界如果要照常运转，总得有人来做这种事。此外，你已被告知那些大脑会被良好对待。他们会在重庆的专家手下得到安置，保证这些大脑再不期求任何东西。实际上，你在救助这名女子，带她脱离贫困，走向更光明的未来。当你将她拖到飞机上时你考虑着，真好，她会卖个好价钱的。</p>
<p>你拥有一只银质手表与许多金袖扣。你的公寓富足、雅致而昂贵。志愿飞去新九龙的佣兵们可以挣上一大笔钱。你没有任何书架与绘画。你有一台电视机、一台充满无味色情影像的电脑，还有一张灰色的桌子。</p>
<p>有时你盯着桌子，感受到某种不具名的东西。</p>
<p>想象一名孩童。她已经徘徊多日了，惊恐又孤独。有一天她的母亲没有归来。母亲告诉孩童千万不要离开她们居住的那间小小公寓，但是孩子得进食、得饮水，否则苦痛就会接踵而至。在她极为幼小的时候感受过这种苦痛，而她不想再次体会那样的苦楚了。</p>
<p>想象乞讨的场面。想象被嗤之以鼻、挤压在人群之中、被推搡下跌落于楼梯下，膝盖破碎落地。想象你发现自己绝望、孤独，希望有什么——任何什么——来带回你的母亲。</p>
<p>想象她母亲的双眼。</p>
<p>孩童知道她得去往的地方，但是她不想前去。她的母亲不会希望她这样做的。她的母亲会告诉她千万别想到他们，但是她的确这么想了。她知道去往何处获得食物了。</p>
<p>最终，绝望而寒冷，她进入了一间金色的房间，一名皇朝王子坐在金色的宝座上。她交代自己与母亲的身份。她说她的母亲把她教导得谨慎、可靠、善于使用枪械、会用凶暴的口气说话。她说只要给予足够的时间，她就会成为一名优秀的执行者。如果能够驱走她的苦痛，她就能轻而易举学会喊叫、射击或给人带来疼痛。</p>
<p>王子考虑了她，王子对自己微笑。</p>
<p>想象翠绿的双眼与一个牙齿都腐烂的笑容，那人唱着旧乡村的歌谣。想象你再也成为不了孩童。</p>
<p>想象全部这些事情。想象你的女儿尚且安好。或是，至少，想象她还活着。想象你很富足、你具有权力、你还活着，想象你是捕手而非受害者，你有着麻醉枪。想象你并不在这里。构想这些画面，让它们坚实而完整。</p>
<p>集中注意力。你正在缓慢沉向上游扬子江的河底。祈祷你放置其中的塑料袋不会破裂吧。你甚至没有注意到你正在一个塑料袋中。但是不管如何，你的突触们正持续着放电，在苦痛与混乱之中尖叫着，在你只愿一死的时候强迫你保持清醒。</p>
<p>所以想象吧，一直想象，这样你便能在这黑暗之中，在一些脆弱的时刻间能够避开这伤害。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>